差一点飞升的萧燚（修） 飞升失败*1

　　乌云千里，云中蕴含着重重劫雷，一道一道向山峰上的男子劈去。

　　男子显得如此渺小，但是，他却能举起手中之剑，轻而易举地挡下雷劫。

　　乌云似乎被男子激怒了，劈下的雷一道比一道粗，一道比一道厉害，九九八十一道天劫已过，男子仍然立于顶峰。

　　接下来，就是飞升了。

　　男子正缓缓调息，准备吸收接下来的仙灵气，倏然，一道深紫色的雷劈了下来，照亮了男子惊愕的面容。

　　这道雷来得太快，男子来不及反应过来，就被狠狠击中，被卷入这道雷造成的空间裂缝中。

　　男子拼命调动体内为数不多的真元，将离玥剑收回丹田，用剑意牢牢护住。

　　……

　　不知过了多久，男子从混沌中清醒过来。

　　入眼皆是一片灰色，萧燚神识外放，发现自己的灵魂竟然在别人的身体里。

　　#我的身体怎么跑到我的芥子空间里了？#

　　#我的魂魄怎么在别人的身体里？#

　　无暇疑惑雷劫什么时候多出来第八十二道，萧燚下意识地调动魂魄之力，探查被附身之人的躯体，顺便探寻一番此人的紫府。

　　他在紫府的一个角落，发现了原主的魂魄。那个魂魄也是可怜，被自己的灵魂力量压制得死死的。

　　萧燚丝毫没有愧疚之心地想着。

　　此人名为公孙珩（音同“恒”），男，14岁，和自己一样爱剑，不过他年纪太小，还是个孩子，己身之道尚不明晰。

　　此人乃一代剑痴，由于家庭条件太过混乱，他果断决定离庄历练。

　　公孙珩家庭环境说简单也简单，说复杂也复杂。他家住洗剑山庄，庄主是他父亲公孙炑，他生母早亡，有一个弟弟公孙瑜，妹妹公孙琬。据萧燚多年阅历，他父亲他弟弟他妹妹之间的关系有些不清不楚，而且，公孙珩还撞见过公孙瑜和公孙琬的好事，可惜公孙珩还是个孩子，对当时的混乱场景一头雾水。

　　近来，公孙琬继征服了他爹他弟之后，又打上了公孙珩的主意，公孙珩虽然在感情上迟钝得可以，但他敏锐的直觉时刻提醒他家里情况不对头，于是，他果断决定出门历练、避风头。

　　公孙珩天生剑骨，和自己一样的体质，金火双灵根，比自己多了个金灵根。

　　萧燚在弄清楚自己的处境后，尝试着将自己原来的身体放出来，下一刻，他迅速把身体收回芥子空间。

　　天空中，堆积的劫云没有找到目标，悻然消散。

　　萧燚：卧槽！

　　萧燚修为已臻飞升，能感应天道，他在放出身体的一瞬间，清清楚楚地感应到，天道不弄死自己誓不罢休，弄不死自己也要把自己扔出这个小世界的决心。

　　即使是全盛时期的萧燚，在没有接引天光保护的条件下，流落到虚空，也一样是个死字，更不用说在这种凄惨的条件下了。

　　直接回归原身这条路走不通，那么，还有夺舍这条路……

　　萧燚漠然地看了一眼公孙珩，没有一点前辈对后辈的怜惜之情。

　　虽然公孙珩灵魂还在，但是弱肉强食的观念早已深深地烙印在萧燚心中，因为萧燚比公孙珩强大太多，所以，萧燚一点都不心虚地占用了公孙珩的身体。

　　萧燚还要回到自己的身体里，在有更好选择的条件下，他可不会一直占着公孙珩的身体。至于如何回到自己的身体中……

　　萧燚扒拉了一下自己庞大的记忆，最终从记忆的一角翻出一个阵法。

　　这个阵法可以勾连两个人之间的“气”，萧燚对这个阵法进行了修改，改为以公孙珩为媒介，将外来者身上的“气”与当地天道勾连。这样，外来者便不会被天道排斥。

　　不过，这个改造过的阵法有个条件：发动阵法的人，修为必须达到筑基期。

　　作为一个仙修，萧燚不欲多沾因果，想了想，他决定教萧燚修仙，以此了结占用公孙珩身体的因果。

　　也不管公孙珩愿不愿意，萧燚直接塞了一段剑修基础功法给公孙珩，动作十分之简单粗暴。

　　公孙珩原本心有不甘，挣扎许久，未果，而后又被前所未闻的功法吸引，就这么接受了萧燚的强买强卖。毕竟，对于还是个孩子的公孙珩来说，剑才是最重要的，朝闻道，夕死可矣，他很快就沉迷于前辈的指点中，完全忽略了自己被孤魂野鬼占据身体这一事实。

　　萧燚：多么单纯的孩子啊……

　　公孙珩不喜欢他人近身，只有几个侍女为他准备生活用品，这倒是方便了萧燚。萧燚洗漱完毕，穿好衣服，背上事先准备好的行囊，按照公孙珩的行程，离开了洗剑山庄。

　　在公孙珩的家人为萧燚送行时，他特地看了几眼公孙珩的家人——天呐！他们三人之间的联系居然是天道认可的！

　　他震惊之下，丹田处冒出紫色的火焰。萧燚忙不迭地将火焰压制回去。那是萧燚从雷劫中强行吸收的紫极天火，萧燚还不能很好的控制，要是这个凡人壳子沾上一点……呵呵，这具壳子铁定报废，原主的灵魂多半也药丸，他又要夺舍一次，多欠下一桩因果。

　　祸不单行，萧燚的本命剑正试图靠近那一团紫极天火，失败，缩回去，再靠近……

　　萧燚：！！！

　　自己还没掌握紫极天火，要是本命剑贸然钻到紫极天火内，被紫极天火炼化了，那可真是哭都没法哭……他一股意念探过去：［此物早晚属于汝，如今吾自身难保，无法将此物给汝。］

　　离玥委屈的颤了颤，缠绕了一下萧燚的意念，不动了。

　　熟悉的快感随着本命剑的动作，在灵魂中炸开，侵袭了整个识海，萧燚放下心来的同时，险些没绷住面瘫脸。

　　罢了，罢了，本命剑自诞生灵智以来，调戏自己（的魂魄）也不是一次，习惯就好，习惯就好。

　　更何况……这种感觉也不错，就好像那人，依旧在自己身边……

　　萧燚收敛心神，强行放空思想。

　　此刻，在公孙珩的家人的围绕中，萧燚被自己的本命剑调戏得心神不宁，若不是他装男神装久了，如今成为高冷真男神，铁定会露出破绽。

　　现在的自己还太弱小，不能被人发现不对之处。

　　萧燚拿出当年逃亡时练就的演技，面对公孙珩的家人。

　　“大哥~”这是眼泪汪汪的公孙琬。

　　“大哥小心。”这是看上去羡慕大哥能够出游，实则开心于大哥不会把琬儿分走的公孙瑜。

　　“珩儿blablabla……”这是城府深沉的公孙炑。

　　公孙珩：虽然不知道发生了什么，但是总觉得哪里不对。

　　萧燚：……

　　萧燚心中有些疑惑，但是碍于天道的存在，他不敢细看。

　　在修真界，近亲结婚的人很少，因为近亲结婚的缺陷太大。

　　一般来说，只有两类人会近亲结婚，一类是家族中有特殊血脉的人，他们需要通过这种方式，保持血脉纯净；另一类是鼎炉体质的人，鼎炉体质对修炼十分有利。

　　此三人没一个是鼎炉体质，公孙家又没有什么特殊血脉，需要通过近亲结婚流传下去，近亲结婚生出的后代很容易有缺陷，为什么他们要相♀爱呢？

　　或许这就是爱吧。

　　想了想他们三人之间由天道认可的联系，萧燚沉默了。

作者有话要说：这一个世界总感觉不大对，所以我换个剧本。

拜天道所赐，萧燚会变成随身老爷爷的。

天道：崽儿啊，这个身体的原主是老子护着的，你就乖乖给他当随身老爷爷吧。

萧燚：……有朝一日，吾必逆天而行！（这该死的天道）

————————————

仙修境界划分：

初级境界——炼精化气：旋照、开光、融合

中级境界——炼气化神：心动、灵寂、元婴

高级境界——炼神返虚：出窍、分神、合体

大乘境界——聚虚合道：渡劫、大乘、飞升

扶摇直上九万里

武侠（1） 萧燚：劳资要冷静一下。

　　时间：公孙珩离庄十几天后。

　　地点：小树林。

　　前情：萧燚给公孙珩选了个人，让他见见血。

　　此刻，傅.被选中的人.嗣，正在小树林里急急而奔。

　　实在是背后的少年太可怕了！

　　一身好似要赶着奔丧的白衣，一张死人脸，一身剑气加杀气，使得他头皮发麻。

　　他傅嗣虽然不是什么好人，起码有自知之明，得罪不起的人从不动，行事也是按道上的规矩，他究竟是什么时候惹上这个煞星的！

　　“大侠，小，小人上有八十老母，下有三岁稚儿……”话音未落，又是一剑刺来。

　　傅嗣欲哭无泪，不是说刚出道的雏最是好名声，心软吗。面对一般初出江湖的少年人，自己喊一声大侠，再求饶几句，就该没事了啊。

　　这少年人不按套路走啊！

　　“你，你为什么杀我？”眼见逃不走，傅嗣不甘地问。

　　“忘恩负义，淫.友.妻.女，该杀。”少年冷冷的说。

　　下一刻，少年的剑便如流星般刺入傅嗣的胸膛。

　　在外人眼中，少年面色一变，随即恢复如常。

　　他手腕翻转转，血珠顺着剑身，在空中划过一道道优美的弧度，没入尘土。

　　剑身再次恢复光洁，少年以一种潇洒的姿势还剑入鞘。

　　实际情况是，萧燚让公孙珩见过血后，就毫不犹豫地把他的灵魂踹了回去。

　　萧燚也不管公孙珩在识海中如何吐得昏天黑地，兀自摆了个多年未摆的装13姿势，这才缓步往回走去。

　　萧燚回到客栈，要了一桶热水，洗去一身血腥。

　　沐浴时，萧燚用神识教导公孙珩练剑。

　　公孙珩练剑时，神态认真，动作一板一眼。

　　萧燚见此情景，心中涌上一股满足感。

　　嗯，他终于明白，当年师父为什么会用那种眼神看自己了。

　　将一块璞玉，亲手雕琢成绝世珍宝，那成就感，真是……让人欲罢不能。

　　萧燚正沉浸在这种愉悦的感觉中，不能自拔，突然，他的直觉告诉他哪里不对。

　　萧燚抓起公孙珩的佩剑向上一挥。因为没有感到恶意，萧燚用剑脊将掉下来的不明人形物体拍出去。

　　自萧燚见到面前之人时，他敏锐的直觉就在不停地提醒他危险，并且，这种不妙的感觉越来越大。

　　嗯？这家伙那么弱，根本不可能触动他的直觉啊……

　　不对！

　　这家伙身上那熟悉而令人蛋疼的感觉……是天道！此人定是天道之子！

　　不好！此人虽然没有恶意，但他是天道之子！

　　天道之子，顾名思义，就是天道的儿子，虽然他不是真的天道的儿子，但天道却是把他当儿子看的！

　　天道对天道之子的关注，那可不是说着玩的！

　　公孙珩虽然不是天道之子，但也是天道罩着的！自己就是个外来户，此时实力大减，要是被天道注意到自己欺负天道罩着的人，根本没办法应付啊……

　　果真，天道的镇压随之降临，直压得萧燚魂魄不稳。萧燚毕竟是渡过劫的修行者，他很快从这种蛋疼的威压下捕捉到了天道的意思：这个小伙砸是老子罩着的，你快把身体还给这个小伙砸！

　　嗯？天道为什么没有直接对自己下杀手？莫非……

　　无暇顾及太多，萧燚果断缩了回去，把公孙珩推了出来。

　　这件事以后再琢磨，先把眼前这一关解决再说吧。

　　正沉浸在剑术中的公孙珩猝不及防地被推出去，看着手中的剑，和面前突然闯入的人，冷气不断的放。

　　面前之人脸皮奇厚，丝毫没有闯入他人房间的尴尬，他笑呵呵地伸出一只手，欲握住公孙珩的手，一副哥俩好的模样：“兄弟，真是不好意思……”

　　公孙珩面色冷漠，内心抓狂。

　　他本来不想出来的，毕竟他的剑道的底子还没打牢。

　　但是，家里的气氛越来越奇怪，父亲和小弟小妹对自己的态度也越来越不对，他在这种环境下，根本没有办法好好练剑，所以才出来闯荡。

　　公孙珩本以为，出了门就能一心修习剑道，万万没想到，出门在外，也有那么多事打扰自己修行剑道。

　　如果说，被剑道大能附身，这件事还算利弊参半。虽然自己失去了对身体的掌控权，但是自己的剑道在前辈的指点下一日千里。

　　那么，面前这位就是天大的麻烦了。

　　外面又闯进来几个人，语气杀气腾腾：“小子，明年的今天，就是你的祭日！”

　　没有江湖经验的公孙珩一脸懵逼，少年见状，拉了公孙珩就跑。

　　莫名其妙被拉上贼船的公孙珩：？？？！！！

　　少年灵活地躲避着追杀，边跑边说：“兄弟啊，我是叶凌风，把你牵扯到这桩事里，真是不好意思，这情况一时半会儿也说不清，总之……兄弟你叫什么名字？”

　　萧燚大喊：【别报真名！】

　　可惜已经迟了，公孙珩脱口而出：“公孙珩。”

　　公孙珩报完真名，这才后知后觉地反应过来，他的身体僵了一下。

　　叶凌风见新出炉的兄弟关键时刻掉链子，连忙拉了他一把。

　　罢了，自己惹上了王家，既然不小心把这位江湖菜鸟牵扯进来，那么就算拼得性命不保，也要保全这位无辜路人。

　　叶凌风大喊：“你们要杀我可以，但是这位仁兄是无辜的，请放他一命。”

　　为首的王家打手桀桀而笑：“哈哈哈，宁可错杀一万，也不可放过一个！”

　　趁这段空隙，叶凌风扔出身上最后一个烟.雾.弹，与追兵拉开距离。

　　萧燚有些焦急。

　　他在天道之子身边，迫于天道镇压，根本无法占据公孙珩的身体，杀退来人，所以，一切只能靠公孙珩自己。

　　天道之子气运强横，一定死不了，所以，天道之子的危机一般会被转嫁到他身边的人身上，如果不采取措施，那么公孙珩一定会挂！

　　萧燚冷静地做现场指导：【头朝左偏一寸半。】

　　公孙珩下意识照做了，寒光凛冽的剑锋擦过公孙珩的耳际。

　　【中孚位，一尺三。】

　　【铁板桥。】

　　……

　　在萧燚的现场指导下，二人险而又险地杀光了追兵。

　　叶凌风气喘吁吁地躺在地上，道：“公……公孙兄……想不到……你那么……厉害……那些个……陷阱……真是……”

　　公孙珩衣衫破烂，银票倒是毫发无损，他盘膝而坐，喘着粗气，一句话都不想说。

　　叶凌风又道：“兄弟……喝一杯？”

　　公孙珩看了眼几乎裸奔的叶凌风，调息一番，恢复三四成功力后，把破了几个洞的外袍往叶凌风头上一罩。

　　叶凌风笑嘻嘻地抓起外袍，穿好。

　　二人先买了一套衣服，然后到酒楼里，酒没喝多少，饭倒是吃了不少。

　　刹那功夫，盘子一个一个叠成一摞，肉骨头堆了整张桌子，伙计连忙前来收拾，其中一位还在大喊“再来一盘”，另一位虽然表情冷漠自持，手上动作却是丝毫不乱，盘子里的肉以肉眼可见的速度消失。

　　周围众人无不注目而视。

　　酒足饭饱，公孙珩果断决定闭关，一是为消化一下先前被追杀时的领悟，二是为体悟自己对叶凌风的感情。

　　公孙珩天生冷漠，感情淡薄，他只对剑和家人产生过感情：剑是他的半身，家人是他的血脉亲人。近来，他对家人的感情愈发淡薄，几乎只对剑有感情。

　　前辈给的书上说，只有在红尘中历练，体悟七情六欲，才能打磨出一颗琉璃剑心。

　　他对叶凌风的感情，不同于对剑和对家人的感情。他可以在被追杀时，把后背交给叶凌风，他愿意在叶凌风遇到麻烦时，出手相助……

　　这或许就是兄弟情和战友情吧。

　　公孙珩抱着剑，阖目。

　　室内，剑气纵横。

　　萧燚“看”着公孙珩，十分欣慰。

　　这小子天赋这么好，如果他能长成，自己势必要与他战斗一番！

　　要不要收他为徒呢……

　　这时，萧燚突然感受到天道有变。

　　天道正与其他天道碰撞，战斗，最终互相吞噬。

　　整个世界也变大了不少。

　　怪道天道那般温和，原来是在积攒力量，应对小世界融合的大劫。

　　萧燚还未来得及感慨几声，便感受到一种熟悉的气息。

　　这个气息……这是……！

作者有话要说：修文也好蛋疼啊

武侠（3） 那传说中的汤姆苏

　　话说在华国的一个普通的小城市里，住着一个普通的宅男。

　　他有一张普通的脸，一副普通的身材，一份普通的工作……他的一切，几乎都是普通的。

　　唯一的不凡之处，大概就在于他是一个同性恋，而且是一个纯1。

　　有一天，宅男正在一边吃泡面一边看小x片.特殊版，看到激动人心的部分，手激动得一抖，面撒到老化的线路上，宅男触电而亡。

　　宅男醒来之后，发现自己穿越了！穿越到一个武功高强英俊不凡剑术高超的壳子里！

　　哈哈哈！接下来就是我王建国征服全武侠的时候啦！

　　下山一打听，这是个武侠世界。

　　有很多优质美男啊！

　　洗剑山庄的庄主是别想了，洗剑山庄的二位公子，大公子冷峻，二公子温雅，二人都是“美姿仪”绝对是优质小受啊。

　　洛瀛派的掌门弟子郑闵性格豪爽大气，与许多人都有交情，若是能见到他与众不同的一面……

　　灏城城主乃新起之秀，据闻因相貌丑陋，所以常年戴着恶鬼面具，不过按照小说的一般套路，这种戴面具的不是真丑就是太美，什么时候去看看……

　　王建国，如今改名为王振岳，带着看似风流实则猥琐的笑容，往最好找的洗剑山庄少庄主处赶去。

　　只是……有点晕轻功啊。

　　王振岳买到了公孙珩的情报，一路追着跑，可是怎么都追不上。

　　途中，他听说公孙珩与一男子交谈甚欢，与他大吃大喝一顿，还将衣服给那名男子！

　　王振岳出离愤怒了：老子看上的男人，怎容他人觊觎！

　　不过，他也来不及愤怒了，他紧赶慢赶，生怕赶到客栈后，公孙珩又走了，焦急之时，就看到一名神色冷漠如寒冰的男子走了过来。

　　那是怎样一个赛霜欺雪的男子啊！如果把这样一个男子压在身下，让他冰雪般的容颜染上红晕，让他的薄唇吐出□□……

　　王振岳的某个不可描述的部位顿时膨胀并旋转90＋，他硬是用内力把这冲动压下去，拦住了公孙珩。

　　—————————————————————

　　萧燚刚走近黑衣男子，就听他说：“在下王振岳，今日前来，特来向公孙公子讨教剑道精义，久闻公子大名，今日一见，果然名不虚传。”

　　萧燚闻到了某种似曾相识又令人作呕的味道，再看男子眼中的垂涎之色，和惑人心神的声音，还有什么不明白。

　　萧燚心中平添几分厌恶：“不知汝所言剑道精义为何。”

　　男子闻言，眼神中露出几分高傲和……瞧不起？他说：“公子可知剑道的五重境界？”

　　五重境界？剑道的境界浩繁如星辰，说辞更是各有千秋，这种话也只能唬唬凡人了（公孙·凡人·珩：……）。

　　萧燚心中嗤笑，一面运转功法，摄取作用在他身上的功德，一面听这个无耻之徒想说什么。

　　男子见公孙珩被自己引起了兴趣，眼中自得之色更甚：“第一重，利剑无意；第二重，软剑无常；第三重，重剑无锋；第四重，木剑无滞；第五重，无剑无招。”

　　……此言倒是有些道理，想必是一位半步先天的剑者的体悟，不过糊弄这些未迈入修真门槛的人倒是够了，也不知道这位连所谓第一重境界都没有达到的人从哪里听来的。

　　萧燚慢慢拔出了公孙珩的寒霜：“阁下对于剑道的见解果然不凡，珩但求一战，”

　　王振岳：⊙。⊙说好的引为知己然后顿悟然后闭关然后卿卿我我呢？一上来就放那么大的招这不科学！

　　紧张的气氛弥漫在路上，公孙珩战意凌然，王振岳严阵以待，局势一触即发，就在此时……

　　萧燚的剑灵离玥碰了一下萧燚的神魂：［主人，用我，不要用这口破剑。］

　　萧燚一剑直取王振岳的下三路：［离玥，不可，若吾此时用汝，吾将为天道所逐。］

　　离玥蹭了蹭萧燚的灵魂，表示委屈。

　　萧燚只觉一种酥麻感遍及了整个魂魄，手顿了一下。

　　萧燚只得哄哄离玥：［待吾回归本身，便一直用汝。］

　　离玥又开心了。

　　萧燚刺向王振岳心口的一剑被功德金光阻了阻，偏了。萧燚顺手把那缕金光吸来，导入一个装功德金光的玉珠里。

　　在王振岳几乎耗尽所有功德金光时，萧燚扔下一句“不过如此”，在王振岳愤恨的目光中，把公孙珩的意识踢了出来。

　　公孙珩在萧燚的感官共享之下了解到面前黑衣男子的无耻企图，面色铁青，将男子一剑贯心，再在他的衣服上把血擦干净。

　　然后跑到路边小树林吐了一会儿。

　　［前辈，这，这就是龙阳之好，竟如此令人作呕！］

　　萧燚无奈：［龙阳之好与男女之情并无太大差别，此人即登徒子，汝见多了也就明了。］

　　［话说汝从未出过门么？］

　　［未曾，前辈，这有何不妥？］

　　［自然不妥，剑之一道不可闭门造车，须不断挑战不同的高手，探索不同的险地。］除非必要不然绝不闭关的萧燚如此告诉公孙珩。

　　公孙珩很赞同，的确，这一次历练的收获比前十四年的收获多得多。

　　从此，公孙珩便成为一位哪里有危险就往哪里去，哪里有架打就往哪里跑的作死剑客。

　　萧燚先抽出一部分功德修补灵魂，然后把那个玉珠放到一个盒子里。

　　盒子上阵法启动，一道流光闪过，玉珠出现在凌渊的盒子里。

　　萧燚看着如此稚嫩的后辈，突然兴致大发，说起了当年自己出门历练的经验：［当年吾出门历练……］

　　公孙·后辈·珩（面无表情.JPEG）：衣服一个月不换？半年不洗澡？吃半生不熟的野兽好多年，或者直接生吃？但是为了我的剑道，这……这一切都是，都是可以克！服！的！

作者有话要说：这文修的……

武侠（6） 逃亡

　　萧燚一早就发现了有个人在靠近自己，这时转过头，看向说话的小姑娘。

　　小姑娘穿的不错，但精神不是很好，看上去过的并不如意。

　　但是真正引起萧燚注意的，是这个小姑娘的眼神，乍一看十分畏缩怯懦，实则藏着一种锋芒，对自己处境的不甘，以及对改变的渴望。

　　萧燚眼中闪过一丝兴味：“然。”

　　小姑娘犹豫了几下，眼神渐渐坚定起来：“公孙公子，请，请带小女子离开曜焰山庄！”

　　萧燚一挑眉：“为何？柳姑娘须知，若是本公子带汝离开，洗剑山庄与曜焰山庄必将交恶。”萧燚无比自然地将自己带入“公孙珩”这个角色。

　　柳念筝眼神灼然：“小女子知晓，此举必会为公子造成麻烦，只是，还请公子听小女子一言。”

　　接下来，萧燚便听到一个令人声泪俱下的故事。

　　故事的男主角是柳钦的二弟柳筠，女主角是柳念筝的母亲，她的母亲是铁血盟盟主的女儿，他们两位定了亲，生下念筝，然而有一日，江湖上出现了一位叫吴筝的青年才俊，还经常来曜焰山庄，柳筠顿时对他的妻子产生了猜忌之情，认为“念筝”是妻子对吴筝的思念，妻子一怒之下回到铁血盟，柳筠心灰意冷之下浪迹江湖，柳钦不知道这是不是弟弟的女儿，只把基础功法等教给她。

　　柳念筝前几天得知伯父为她定了亲，她不愿意像寻常女子一样，嫁给一个不认识的男人，在后宅中耗尽年华，便计划离家出走。

　　萧燚看着女孩果决的目光，恍惚间，他看到了年幼的自己。

　　不甘于命运的摆布，不放过任何一个变强的机会。

　　“好。”

　　================

　　公孙珩醒来后，一脸懵逼地看着大变样的环境。

　　他望着周围茂密的森林，连忙问道：［前辈，这是……］

　　萧燚道：［两日前，吾将柳筠之女柳念筝带出山庄。］

　　公孙珩：！！！

　　萧燚接着扔重磅炸弹：［江湖传言，洗剑山庄少庄主公孙珩与曜焰山庄二小姐柳念筝私奔，柳筠一怒之下，追杀公孙珩。］

　　公孙珩：！！！

　　萧燚又加了一句：［追杀最能磨练修为心境，汝须多加珍惜。］

　　公孙珩：！！！

　　然而公孙珩无暇问前辈，事情究竟是如何发展成这样的，因为柳筠的追杀已经来了。

　　萧燚在识海中抱着自己的宝贝剑，慢慢道：［柳筠实力远在汝之上，江湖经验丰富，届时，吾将助汝一臂之力。］

　　公孙珩面对面前面色不善的彪形大汉，气沉丹田：［晚辈明白。］

　　果不其然，纵然公孙珩剑术精妙，也敌不过根基雄厚的柳筠。十几招过后，公孙珩虎口开裂，内息不稳，连连后退。然而，他的眼睛越来越亮，他顺着柳筠的攻势，一侧身，剑随即顺着震荡的气流而去，刺伤了柳筠的手腕。

　　柳筠怒气冲冲地问道：“公孙小子，筝儿在哪？”

　　“晚辈不知。”他是真不知道。

　　“哼！”柳筠又挥刀砍下，公孙珩艰难地接下攻势。

　　虽说朝闻道夕死可已，但公孙珩此刻遍体鳞伤，真气枯竭，情形十分不妙。 萧燚郑重道：［汝先东移一步，然后向西南方冲去，左手用三成力后下方拍一掌，顺着力量离开，去丛林之中。］

　　只见公孙珩虚晃一招，左移一步，柳筠还以为他要溜，向右疾去，下一刻，公孙珩已向右奔去，柳筠急忙停住脚步，正在旧力已消，新力未生时，又是迎面一掌，激起重重尘土，柳筠踉跄了一下，又被尘土迷了眼，等他回过神来，只见一抹白色身影消失在丛林中，他想也不想，便追了上去。

　　小白脸，居然敢拐走我女儿！

　　树林中，萧燚解说完刚刚的事，接着指导：［他很快就会追上来，丛林中白衣太过明显，汝先在地上滚一圈，再做打算。］

　　公孙珩僵硬了一下，还是照做了。不得不说，公孙珩虽然剑痴了些，但他自那次落水后，就深深领会到“保命第一”“人没了还谈什么剑道顶峰”“留得青山在，不怕没柴烧”之类的道理。

　　［汝向前疾奔，直至林中空旷处，而后运起轻功，踩着脚印，原路返回直至土丘处，折往西北方，以后的路程脚尖点地，尽量以掌拍树干借力，切不可留下脚印，藏至那倒伏的树干后，他一走远，汝便从另一个方向出林。］

　　为了教育某个逃亡小菜鸟，萧燚在土丘处接管了公孙珩的身体，足尖一点，一个土块在地上弹了几下，往密林深处蹦去，下一刻，萧燚感受到有人闯入密林，往一开始走的方向拍了一掌，随后折向西北方，如幽灵般在树林间穿梭。

　　［……注意光与影之变幻，顺应树生长之势，气息与风相合……］

　　柳筠进入密林后，顺着足印跑出几十米，顿见一片空旷，足迹断在此处。

　　不对，他去了哪里？

　　柳筠转了一会儿，仔细观察一番，这才发现足印有些不对，先前的足印均匀，后来的足印有些地方要深上一些，似乎是忙不择路，但足印的间距仍然均匀。

　　有猫腻。

　　柳筠顺着足印往回走，直到足印正常后，这才停下脚步，往土丘后望去。

　　没有人。

　　东南方有一处行走过的痕迹，一丈外的痕迹较深，好似一口气提不上来，随后足迹越来越淡，想必是调整过来了。

　　好奸诈的小子，若不是老夫机智……柳筠接着往里走，只见痕迹越来越淡，直至消失。

　　小子隐匿手段不差……不对！这小子身高近八尺，凭他的修为，不可能通过这段路径不留半点痕迹！

　　又被耍了！

　　柳筠怒发冲冠，他吐纳几回，冷静下来，回到土丘。

　　他更加仔细地环顾四周，半晌，发现西北方，一棵树上，有一根藤蔓刚刚掉了一片叶子，而掉落的叶子，离藤蔓太远了，掉落方向与风向完全相反。

　　柳筠慢慢走过去，生怕错过什么，途中，又遇过很多干扰性很强的痕迹。好不容易走过百十丈远，柳筠发现，他竟来到林中猎人打猎的必经之路！

　　看着地上乱七八糟的足迹，柳筠脸黑了。

　　罢了，儿孙自有儿孙福，只要洗剑山庄正式上门提亲，那这一茬就揭过。

　　柳筠叹了口气，心中有些不甘，又有一种“江湖后继有人”的感慨。

作者有话要说：身份证丢了，六级考个x

QAQ

武侠（7） 朋友

　　公孙珩在萧燚的指导下，顺利脱逃，离开曜焰山庄的势力范围。公孙珩一面震惊于前辈神乎其技的逃命技巧，一面心中疑惑。

　　［前辈，这种……撤退技巧，前辈如何习得？］

　　［熟能生巧罢了。与人切磋易与人结仇，吾之世界不比此处和平，大能比比皆是，当年吾年轻气盛，结下不少仇怨，亦引来无数追杀。］萧燚语气中，颇有一种往事不堪回首的感觉。

　　公孙珩想也不想，道：［前辈现在落得如此境地，莫非是遭人追杀，此人实力一定很强！］话音未落，整个人都激动了。

　　萧燚：……［非也，吾是渡劫失败。］小伙子别哪壶不开提哪壶啊！！！

　　［至于强者，汝飞升之后自然可以见识到。］

　　灰头土脸的公孙珩匆匆往城中赶去，万万没想到，路上遇到了一个人。

　　遇到了狼狈不堪的叶凌风。

　　叶凌风见到公孙珩，整张脸都生动起来：“公孙兄，好久不见，你怎么变成这样了？”

　　公孙珩：……他并不想听到公孙兄这三个字。

　　尤其是在被柳伯伯的“公孙兄”轰炸过之后。

　　公孙珩默默看了他一眼：你不也如此狼狈？

　　叶凌风尴尬地摸摸下巴，苦笑一声：“咳，我这回可真惨，我路上遇到一个富家子，他对自己的妻子非打即骂，我遇到他们的时候，那姑娘差点被打死了，那么美的姑娘，我肯定要上去救她啊。我教训了那富家子，谁知道那姑娘苦苦哀求我不要伤害他，然后那富家子家中正好有个武功高强的护院……唉！”随后一双会说话的眼睛看着公孙珩：你为什么灰头土脸？

　　……公孙珩顿了顿，道：“被柳筠追杀。”

　　“哦~”叶凌风恍然大悟，神色暧昧，一声“哦”说得一波三折，“听说你与柳家二小姐一见钟情二见倾心三见定终生只可惜长辈不允所以连夜私奔……”

　　公孙珩见叶凌风右脸写着“好”，左脸写着“奇”，不停地挤眉弄眼，立马打断他的话：“事实并非如此，我与柳小姐并无私情，带她出来另有原因。”这事不是我干的，是那位剑道前辈干的。

　　叶凌风一副“我懂的”模样，朝公孙珩笑了笑：“兄弟都懂的。”说着，还拍了拍公孙珩的肩膀。

　　公孙珩：……这下是解释不清了。

　　萧燚见这位气运之子桃花运好像有点多，几乎形成桃花煞，于是开口提醒：［此子资质不差，应对机敏，只是……］

　　［前辈之意是？］公孙珩对前辈的停顿有些疑惑。

　　［此子心性尚可，只是生活作风不佳，是否与他为有，汝自己决定。］萧燚也听过叶凌风的一些传言，对叶凌风的资质悟性心性品行十分满意，但看实在不上他处处留情的生活作风，对他的态度也很矛盾，索性与他交朋友的不是自己，自己也管不上公孙珩的交友状况，最多提点一番。

　　公孙珩想到他逃亡时听到的有关叶凌风的传言，传言叶凌风率性风流，不知夺取了多少女子的芳心，又想到了自家老爹的故事。

　　作为一个古代的纯直男，公孙珩也不觉得叶凌风的生活作风有什么不对。在他看来，叶凌风重情重义，见义勇为，资质很好，可以当自己的对手，又可以吸引无数武功高强的人做他的对手，自然十分乐意和他做朋友。

　　至于喝酒和风流这两个毛病，叶凌风很有分寸，不会让这两个毛病影响自身功力，公孙珩也随他。

　　在叶凌风眼中，这位灰头土脸但是风采依然的好友一直用一种探究的眼神看着他，直看的他背脊发凉。

　　然而，下一刻，公孙珩就转过头。

　　果然是自己想多了吧。

　　二人来到城中，先买了一些衣服，后来到一家客栈中，洗漱完毕，来到楼下，用午膳。

　　叶凌风见公孙珩一刻之内就打理好自己，不由啧啧称奇：“公孙兄，江湖果真能锻炼人，初次见面时，你还是个公子哥，现在……”

　　公孙珩沉默。

　　他在山庄时就是自己打理自己的生活，只是最近又学会了赚钱这个技能而已。

　　公孙珩点了一碗水煮蛋，一盘水煮竹笋，一壶清水；叶凌风点了一碟花生米，一盘牛肉，一壶酒。二人虽然饮食习惯不同，相处起来倒也融洽。

　　大厅中，有说书人在说书，讲的是魔教东方教主的事迹。

　　萧燚顿时打起精神，公孙珩虽不知前辈为何对东方较之感兴趣（他不知道那日与萧燚比斗的前辈是东方教主），但也制止了叶凌风的滔滔不绝。

　　说书人所讲内容，情节跌宕起伏，引人入胜，虚虚实实，详略得当，源于生活高于生活。他见人们都关注他，说的更加起劲：“……前日，衡山刘正风刘大侠金盆洗手，刘大侠乃正道中流砥柱，东方教主却是魔道魁首，那东方教主，为何现身于刘大侠的金盆洗手大点上呢？且听我细细到来，刘大侠有一女，那生的是个花容月貌，沉鱼落雁，闭月羞花……参加刘大侠金盆洗手大典的正道高手，可有不少，东方教主自然不敢硬碰硬，他本打算救出被困于衡山的魔教教徒，就此离去，谁料……偶遇刘小姐，一时惊为天人……”

　　萧燚：……

　　公孙珩：……前辈看上的人竟是如此？没想到你是这样的前辈……

　　叶凌风则是听得津津有味，恨不能自己就是东方教主，邂逅那美貌的刘小姐。

　　萧燚叹道：［传闻果真做不得真，我那好友眼界如此高，怎会看上凡俗女子。］

　　公孙珩这才明白过来，不由感叹，前辈看中的人，果真不凡。

　　萧燚又道：［据吾猜测，好友看上的是刘正风本人。］

　　公孙珩：！！！

　　好在下一句话挽回了东方教主的形象。［刘正风以一人之力，将偌大衡山派打理得井井有条，兼之擅长经营，堪为好友一大助力。］

　　公孙珩：……这就是接触前辈先进思想的后遗症么。

　　公孙珩觉得，自己要找家客栈，沐浴一番，清醒清醒。

　　说书人言罢，公孙珩给了说书人一些碎银子，回过头，正对上叶凌风好奇的目光。

　　“公孙兄，我认识你这么久，可是头一次，看到你对一个人那么感兴趣。”叶凌风浓眉一扬，眼神中带着浓浓的好奇，“莫非你也对那位国色天香的刘小姐感兴趣？”

　　“非也。”公孙珩道。

　　叶凌风见公孙珩不欲作答，便转移了话题：“魔教的东方教主最近动作很大，前一阵子他在肃清魔教，好像要有什么大动作……”

　　公孙珩默默地听着叶凌风滔滔不绝的言语，默默地看着叶凌风喝醉后放声大笑，用各种各样的方式笑，笑得十分魔性，十分有感染力，直到上气不接下气，直到周围定力不足的人被他魔性的笑声感染，也跟着笑了起来。他默默地把这个醉鬼敲晕拖回楼上，收获在场众人感激的目光。

　　公孙珩：……

　　萧燚：……

作者有话要说：身份证丢了，六级考个x

QAQ

武侠（9） 小妹

　　七年后。

　　一名蒙面白衣剑客静静地站在山谷周围的山脊处，望着山谷内的大宅子。

　　七年间，公孙珩经历了萧燚惨无人道的摧残后，已成为武林中顶尖的剑客，但江湖人并不知道他的真实姓名，只尊称他为剑圣。

　　没有人知道剑圣的相貌与年龄，关于剑圣的身份，众说纷纭，但有一条是一样的：剑圣成日遮面，是因为他毁容了。

　　公孙珩在修炼时，也得知了一条条关于他妹妹公孙琬的爆炸性新闻：公孙琬又与某个天之骄子勾搭上了；武林盟主偶遇公孙琬，一见钟情，向洗剑山庄提亲；影楼楼主把公孙琬掳走……公孙珩从一开始的震惊，到后来的心情复杂。

　　七年间，公孙珩已修炼到炼气巅峰，只要斩断这段因果，便可以筑基。

　　当萧燚告诉公孙珩这个消息时，公孙珩沉默许久，叹了口气，抱着萧燚为他锻造的剑，坐了半个晚上。

　　几天后，他背着剑，蒙上脸，来到了公孙琬的男人们为她打造的蝶梦谷。

　　出发前，萧燚从芥子空间中取出一罐凡人能用的药，交给公孙珩。

　　公孙珩：［前辈，这是？］

　　萧燚的声音中含着一丝笑意：［汝可取镜一观。］

　　公孙珩拿起镜子，一照，只见上半张脸是正常的肤色，下半张脸由于久未见光，而显得无比苍白。

　　简称阴阳脸。

　　公孙珩：……

　　他毫不犹豫地将液体抹在上半张脸上，一柱香后，上半张脸恢复了苍白。

　　被萧燚一打岔，公孙珩沉重的心情轻松了不少，他戴上面罩，按照地图，来到蝴蝶谷。

　　公孙珩收敛一身气息，伫立在山上，闭上双眼，感应谷内动静。

　　不一会儿，他一脸复杂地睁开双眼。

　　［前辈，小妹居然……］

　　萧燚一脸沉痛地道：［节哀。］

　　公孙珩无奈地叹了口气，他一把扯下面罩，露出一张清俊而苍白的脸。

　　幸好前辈考虑周到，如果自己顶着一张阴阳脸上门……什么气势都没了QAQ

　　公孙珩右手按于剑柄，来到极乐居门口，递上拜帖。

　　落款：洗剑山庄公孙珩。

　　============

　　欧阳坚有些沮丧。

　　今天与琬儿在一起的是公孙瑜、芮杰和墨云澜，自己只能在一边与其他人大眼瞪小眼。

　　这时，下人送来一张拜帖。

　　欧阳坚漫不经心地接过拜帖，下一刻，他直起上身，瞪大双眼。

　　公孙珩不是早就死了吗？！

　　不管如何，琬儿那么美好，他一定是对琬儿有觊觎之心！

　　虽然他们不忍让琬儿伤心，愿意共同保护琬儿，但这不代表他们愿意，保护琬儿的人再多一个！

　　欧阳坚拿出游龙枪，杀气腾腾地往门口走去。

　　一旁的武林盟主见状，心中了然：“又有人要打琬儿的主意？我们要保护好琬儿，杀了想伤害琬儿的人！”

　　欧阳坚将手上的拜帖飘给武林盟主郑天檩：“这次来的是死了好多年的公孙珩。”

　　郑天檩一惊：“公孙珩不是……”早就死了吗？！

　　欧阳坚眼神凝重：“按理说，他是不可能在我们的围杀下活下来的，不过……不管他是真的公孙珩还是假的，我们总要杀死他。”

　　郑天檩颔首：“我把他们也叫上。”

　　公孙琬的后宫们，除了正在与她幕天席地的三人，其余人全员出动，一到门口，但见一名白衣剑者立于门口。

　　他宽肩窄腰，容貌清俊，肤色白皙，一身气势含而不发，如同浩瀚的大海，不知深浅。

　　公孙珩果然没死！还更厉害了！

　　四人对望一眼，公孙珩的父亲公孙炑上前一步。

　　“珩儿，你，你还活着？！”

　　公孙珩的心动摇了一下，他俯身一礼：“父亲，孩儿听说小妹……”

　　在公孙珩俯身的一瞬，四人不约而同地围攻上去，公孙珩条件反射地拔出剑。

　　“锵——”

　　电光火石之间，金铁交击之声连成一片，公孙珩打落他们的兵器，看都没看其余三人，只是震惊地望着自己的父亲：“父亲……为什么……”

　　公孙炑捂着渗着血丝的虎口，拾起被打落的剑：“逆子！”

　　其余三人面露不可置信之色：公孙珩一招之内，就把他们四人的兵器全部挑落！

　　他们一边暗暗蓄力，一边望着公孙炑，希望他能使得公孙珩露出破绽。

　　公孙炑不复洗剑山庄庄主的风度，满脸怒容：“逆子！你还好意思问琬儿？你作为兄长，竟敢诱惑幼妹！”

　　公孙珩脸色苍白了一分，他语气中充满了不可置信、愤怒、悲伤与疲惫：“父亲，你……”

　　其余三人同时抽了抽嘴角，这老匹夫当真不要脸，明明是他先诱惑琬儿的，如今却倒打一耙。

　　公孙炑见此招见效，上前一步，义正言辞：“你既做下如此不堪之事，为父也容不得你，珩儿，为父不想动手，你……自我了断吧，为父必然将你厚葬。”

　　公孙珩的脸部肌肉剧烈地抽搐了几下，呼吸陡然急促，又很快平复下来。

　　此时的公孙珩灵台如冰雪般空明，不为外物所动，他的气势也渐渐暴涨，剑气外放，又被很好地控制在身周一尺内，整个人无懈可击。

　　四人：坏了！

　　金鞭世家的欧阳坚抽出藏在腰间的缠丝金鞭，率先攻了上去；同时，医圣谷谷主史沅右手轻扬，一些水雾无声无息地飘往公孙珩，又被公孙珩周身剑气搅碎；郑天檩手上多了一副金丝手套，以掌法对敌，招式大开大合，掌上劲力浑厚，招招直向要害；公孙炑仗着自己与公孙珩剑术一脉相承，提剑上前。

　　公孙珩处于当世顶尖高手的围攻中，面无惧色，他挥舞长剑，剑招不成章法，将招式一一挡下。

　　半晌，公孙珩将四人制住。

　　他有些期待地望着自己的父亲：“父亲，您真的要杀了我吗？我真的没有诱惑小妹，她是我亲妹妹啊……”

　　公孙炑脸一僵，公孙珩毕竟是他曾寄予众望的长子，只是……想起让自己魂牵梦萦的琬儿，公孙炑目露凶光：“如此孽子，有不如无！”

　　“……”公孙珩紧抿双唇，拳头握紧，又松开，他深深地看了一眼自己的父亲，脚步迟疑了一下，立马变得坚定，跨过四人，旁若无人地走入极乐居，在公孙琬所在的平地外止步，闭目伫立，静静地等待小妹办事结束。

　　正在公孙琬体内冲刺的隐楼楼主墨云澜突然感觉浑身一寒，一种危险的感觉遍布全身，他不禁慢下速度，一旁的公孙瑜见状，立马把墨云澜推向一边，进入公孙琬。

　　“啊！——二，二哥……”

　　芮杰还用一种极具嘲讽意味的眼神看向墨云澜。

　　墨云澜怒了，也顾不上直觉传来的危险的信号，重新加入战圈。

　　云收雨散，四人一脸餍足地躺在草地上，公孙珩估摸着小妹已然完事，缓步朝四人走去。

　　只见遛鸟的遛鸟，@#￥#的%……&￥

　　公孙珩：“……”

　　他迅速解下身上的披风，扔向空中，将公孙琬的身体遮得严严实实。

　　公孙琬眼角媚意未消，骤然见到求而不得又早已去世的哥哥，她心情激荡，用略带沙哑的嗓音唤道：“大哥？”

　　公孙珩默然。

　　他想对小妹说许多话：小妹，为什么变成如此模样？小妹，你这样真的幸福吗？小妹……

　　最终，公孙珩艰难地开口道：“小妹，是不是他们强迫你？不用怕，有什么委屈跟大哥说，大哥保护你……”

　　穿越成公孙琬的乔婉婉眼睛一亮，比起公孙瑜，公孙珩才是理想中的哥哥……

　　公孙瑜有时就像一个没长大的孩子，虽然爱护自己，可总有些时候不顾及自己的愿望，倒是公孙珩，才是处处爱护自己的稳重的哥哥……

　　公孙琬的魂魄剧烈地波动起来：【不许打我大哥的主意！】

　　乔婉婉不耐烦地压制下公孙琬的魂魄，并狠狠地碾压她的魂魄：【你知道妨碍我的后果。】

　　公孙琬的魂魄发出痛苦的尖叫。

　　公孙珩似有所觉，他一把拉过公孙琬，将其牢牢护住，疾驰而去。

　　墨云澜三人也反映过来，他们同时对公孙珩发动攻击。

　　虽然公孙珩实力比墨云澜三人高上不少，但公孙珩不仅要护住小妹，还要应对顶尖杀手的暗杀、嫡亲弟弟的杀招与琴魔的干扰，很快落于下风，他白衣染血，身上多了几道伤口。

　　他一边逃，一边问前辈：【前辈，小妹为何会如此？】

　　公孙珩很清楚地感受到了小妹的痛苦，可小妹身上却有一种诡异而不详的波动，公孙珩猜测，是这个波动使得小妹性情大变。

　　【夺舍。】

　　【什么！】

　　这就讲得通了。

　　公孙珩的注意力偏移了一瞬，背后三人皆是武林中顶尖高手，他们抓住了这一丝破绽，捅向公孙珩要害。

　　公孙珩的后心、后腰、脖颈同时遭到重创，他瞳孔收缩，口溢朱红，鲜血喷洒公孙琬一身，无力跌倒。

　　他在跌倒前，运尽最后的力量，将小妹扔出去。

　　“……快……走……”这是公孙珩破碎的声音。

　　“大哥——”这是苏醒的公孙琬撕心裂肺的喊声。

　　萧燚抓准时机，接管了公孙珩的身体，公孙珩身上的伤口以肉眼可见的速度恢复。

　　教个后辈还真不容易啊。

　　萧燚缓缓站起，对上公孙琬惊喜的表情，和墨云澜三人惊疑不定的神情，一脸从容不迫。

作者有话要说：险些忘了还要修文……

武侠（10） 筑基

　　萧燚看着衣衫不整的三人，森然的杀意缓缓向周围扩散。

　　好嘛，原来当年围杀公孙珩的，就是公孙琬的后宫们啊……

　　想当年，自已悉心教导公孙珩，直到公孙珩小有所成，就把他放到江湖上历练。

　　谁料一波一波的追杀随之而来，各种势力的追杀都有，有的明显是某个组织培养的死士，有的明显是职业杀手，而且一波波人擅长的地方都有所不同。

　　公孙珩沉浸于印证自身所学无法自拔，萧燚却早就发现了不对劲，他正准备慢慢调查，幕后主使就送上门来。

　　七个蒙面人，气质各有不同，修炼的功法也大相径庭，但是他们身上却沾上了同一种气息。

　　公孙珩当时的实力还不足以应付这七个人，很快就身受重伤，奄奄一息，萧燚见势不妙，抓住时机，诈死脱身。

　　其实诈死十分不符合萧燚的男神形象，很可惜，萧燚当时魂魄太弱，完全办不到大杀四方这种有技术含量的事。

　　萧燚虽然对自己的男神形象十分看中，但是在小命面前，形象这种东西是可以说扔就扔的。他果断为公孙珩安排了一个新身份，继续在江湖上历练。

　　这么多年来，萧燚曾调查过有关情报，提出一个个猜想，又不停推翻，最终终于推测出一个真相。

　　公孙琬的后宫们不知何故，要杀了公孙珩——公孙琬的大哥。

　　就是不知道他们为什么要这么做了。

　　想到此处，萧燚缓缓开口，声音中有一种奇特的波动。

　　“你们为何要杀公孙珩？”

　　三人受到波动的影响，一脸嫉恨地看着披着公孙珩壳子的萧燚，不由自主地吐露出内心真实的想法。

　　“谁让琬儿总是对你念念不忘！”

　　“大哥，只要你死了，琬儿就不会再想你了。”

　　“你毕竟是琬儿的大哥，我会替你留个全尸的。”

　　萧燚：……

　　what the ghost！！！

　　#大千世界，真是无奇不有#

　　#是在下输了#

　　萧燚放了几道剑气，封住他们的内力，他想了想，又顺手封住公孙琬的内力，便盘膝而坐，修复公孙珩的伤势。

　　公孙珩心脉受到重创，修复起来可要花不少时间，得先把变数解决了。

　　修复好之后，萧燚首先看了看公孙琬。

　　果真是夺舍，不过夺舍之人的实力明显不怎么强，她的魂魄甚至比公孙琬还弱上一筹，她能夺舍成功，全凭一身（划掉）浩然正气（划掉）气运撑着。

　　现在出来的是那个夺舍的魂魄。

　　气运啊，正好自己需要，师弟也需要。

　　萧燚拿出在修真界逃命时磨练出的演技，一脸关切地望着“公孙琬”，语气中充满了一个大哥对妹妹的宠溺：“小妹，你无事吧？”

　　“公孙琬”一脸红晕：“大哥，我，我没有事，只是……”

　　萧燚一面收集“公孙琬”身上逸散出的气运，一面温和地问道：“只是什么？”

　　“公孙琬”一脸娇羞：“只是，我身上没有力气了，大哥~~~”

　　听懂了公孙琬言外之意的萧燚：……

　　明明自己是用公孙珩对待妹妹的态度对待“公孙琬”的啊，为什么她会想到这种地方？！

　　自己还要为那人守身如玉呢，公主抱什么的还是免了吧。

　　他故作不解风情，将一道灵力打入“公孙琬”体内：“这样就没事了。”

　　穿越成公孙琬的乔婉：……

　　虽然大哥不解风情了点，可她就是喜欢这套。

　　于是乎，“公孙琬”身上的气运不要命地往外散发，试图吸引住“公孙珩”的心。

　　萧燚加大了吸取气运的力度，等他把“公孙琬”身上的气运压榨得差不多之后，就毫不留情地将“公孙琬”的魂魄封印住。

　　乔婉的魂魄尖叫一声：【你！你个渣男！！】

　　萧燚内心毫不愧疚：【汝果真心有不甘，尽可寻吾报仇。】

　　【你居然敢欺骗我的感情！】

　　萧燚的内心毫无波动，甚至有点想笑。

　　只要能达到目的，且不违背自己的准则，什么手段都可以用。

　　这小丫头要是想来报复，尽管来！老子长这么大，还从来没怕过别人的报复！

　　打得赢老子，那就是老子实力不济，没什么好怨恨的，不过，老子也不会放过任何一线生机；打不赢老子，那就是你学艺不精，这个世界本就是强者为尊，老子就算杀了你，你也没有办法。

　　太玄宗流氓萧燚如是想道。

　　#真不愧为当年太玄宗的最强流氓#

　　#思想都那么流氓#

　　萧燚随后便把乔婉送往这个世界的轮回通道，把公孙珩放出来。

　　接下来是他们家这一团宛如乱麻的事，自己还是别参与吧。

　　嗯，还得在旁边看好公孙小子，省得这小子又一个想不开，心魔横生，无法筑基。

　　公孙琬愣了一会儿，突然崩溃地尖叫起来。

　　“大哥——杀了我——！”

　　对于一个古代的大家闺秀来说，和七个男人搞上了，其中一个是自己爹，另一个是自己弟弟，这种事实在是太刺激了些。

　　公孙珩懵逼了，他的身体快过行动，一下制住想要自残的妹妹，轻轻拍她的背：“小妹，小妹，没事了……”

　　与自家亲大哥肌肤相亲，公孙琬不由想到这几年发生的事情，内心的罪恶感涌上心头，她拼命地抗拒来自大哥的接触。

　　“不要碰我——”

　　她的身上……好脏啊……怎么能让……大哥碰到……

　　公孙珩连忙松手，一脸不知所措，他杀气腾腾地看向旁边的罪魁祸首。

　　一定是他们欺负小妹了！

　　在萧燚几年如一日的熏陶下，公孙珩并不认为被男人上是一件多么要命的事，自己实力不济，就不要怨恨别人为什么欺负自己。若是实在放不下，那就在实力强大之后，把这份因果讨回来。

　　很显然，公孙琬并没有这种“先进思想”，她跌在地上，吐得稀里哗啦。

　　公孙珩想上前，又怕给小妹造成什么心理阴影，只好在一旁干着急。

　　公孙琬稍稍平静下来之后，哑着嗓子对公孙珩说：“大哥，杀了我吧，我已经不干净了……”

　　公孙珩手足无措，他不由向萧燚求助：【前辈，这这这这该怎么办……】

　　萧燚叹了口气。

　　这年头，教个徒弟真不容易，还得帮他解决青少年心理问题。

　　虽然公孙珩还不是他真正的徒弟。

　　萧燚慢慢地告诉公孙珩该说什么、该做什么。

　　不得不说，萧燚的嘴炮技巧还是很管用的，起码公孙琬很快打消了寻死的念头，并决定建立一个庇佑女子的宗门。

　　公孙琬状态终于正常了，公孙珩放下心来，指着周围一干人等，问道：“小妹，你打算怎样处置他们。”

　　公孙琬目露恨意，声音再次尖锐起来：“当然是全杀了！”

　　公孙珩看了看躺在地上一动不动的弟弟，眼中流露一丝不忍。

　　公孙珩最为重视亲情，就算他的父亲与弟弟想杀自己，他也不忍心伤害他们。

　　他低低地叹了一口气：“抱歉，小妹，你要杀别人，我没有任何意见，但是……父亲与小弟的命，还是留下吧。”

　　公孙琬顿时炸了：“为什么！大哥，他们不光伤害了我，还想杀你！”

　　“抱歉，我下不了手。”

　　“那我来动手！”

　　“……唉。”

　　公孙珩默默起身，挡在公孙瑜和公孙琬中间。

　　公孙琬瞪着自己家大哥一会儿，还是妥协了。

　　“大哥，那就废了他们的武功，让他们把以前的事全部忘了吧。”

　　公孙珩松了口气，请萧燚出手帮忙。

　　萧燚不仅废了公孙炑和公孙瑜的武功，把他们的记忆全部抹除，只留下一些生活常识，还改变了他们的容貌，保证没有人认得出他们。

　　公孙珩安顿好妹妹后，萧燚便提出要回到原来的身体，套着公孙珩的壳子跑路了。

　　公孙珩缩在前辈的壳子里，问道：【前辈，我们这是要去哪？】

　　【皇宫。】

　　公孙珩：？？？

作者有话要说：七月最后一天，修文结束

下一章23：00发

武侠（完） 飞升失败*2；番外

　　一别经年，萧燚的师弟已经成为了皇帝，此刻，他正顶着一头杀马特的白发，穿着一身常服，看着翻墙进来的师兄，一脸[是在下输了.jpg]

　　“师兄，我给你块牌子，下次就不用翻墙了，可以直接进来。”

　　“师弟啊，你不觉得，在清冷的月辉下，一个白衣剑客翻墙而入，衣袂翻飞之间……”

　　“停停停！打住！”

　　萧燚：为何师弟就是不懂装13的艺术啊。

　　师弟：别跟我玩这一套，你这一套我早看透了！

　　既然师弟拒绝吃萧燚的安利，萧燚便谈起了正事，他把一盒玉珠递给师弟。

　　“这是我多年来收集的气运，你看看能不能用得上。”

　　师弟丝毫不客气地抢过盒子：“太用得上了！师兄，阵法我已经替你布置好了，过会儿我带你去，还有布置阵法的材料……”

　　师弟小心翼翼地收起玉珠，带着萧燚来到一片空地上。

　　阵法的原理是，借助本土筑基修士的力量，使得自己为此界天道所容。

　　萧燚走入阵中，催动阵心，一阵白光闪过，法阵中多出一道人影。

　　他的相貌，是想象中的非凡，剑眉横飞入鬓，凤眼狭长，清澈的眼眸，饱含森冷的剑意和对世间一切事物的漠然，唯有最亲近之人，才能让这双冰冷的眼睛染上些许暖意；鼻梁高挺，薄唇紧抿，微凸的下巴上有一道浅浅的美人沟。他身高八尺有余，宽肩窄腰，手指骨节分明，修长而有力。

　　公孙珩依然沉浸在这种玄幻的场面，没有反应过来，萧燚拉着呆愣愣的小孩，跨出阵法。

　　师弟看了看眼前的场景，若有所思。

　　萧燚收下了师弟为自己准备的阵法材料后，就在师弟的带领下来到一个房间。

　　他郑重地对公孙珩说道：“公孙珩，汝天资卓绝，心性坚定，从不矜骄自大……”一通夸赞的话说下来，说得公孙珩心潮澎湃，他的直觉告诉他，接下来会发生一件大好事！

　　“……汝可愿拜于吾之门下，为吾亲传弟子，传吾衣钵……”

　　公孙珩一愣，而后狂喜：“愿意！愿意！”说完纳头就拜，生怕萧燚反悔。

　　萧燚哭笑不得地扶起公孙珩：“不急，须定下良辰吉日……”

　　全程旁观的师弟：[冷漠.jpg]就知道师兄这个装逼郎要搞个大的。

　　拜师礼后，公孙珩在萧燚的许可下，把一些粗浅功法教给自己妹妹，见妹妹情绪稳定，实力大增后，便放心地跟着师父游历去了。

　　只是……

　　“汝今日之功课尚未完成。”

　　师父越来越严格了QAQ

　　终于，萧燚的魂魄恢复到心动期，可以飞升了。

　　三十六道雷劫一过，萧燚一脸淡然，实则内心激动地沐浴在接引天光·低配置版下，期待着这个世界的主世界的风光。

　　谁料，萧燚刚刚顺着接引天光飞了一半，倏然眼前一黑，他心中大骂卧槽，调动灵力护住己身。

　　待到萧燚醒来后，他睁眼一看。

　　很好，自己的壳子又到芥子空间里了，自己的魂魄又迫于天道的威力，被塞到别人的身体里了。

　　#还是一样的配方，还是熟悉的味道#

　　萧燚：……

　　================

　　1.飞升之后

　　公孙珩修炼许久，终于飞升到上界。

　　飞升后面临的第一个问题：衣服。

　　他身上的衣服在天劫的作用下已经变为布条，勉勉强强挂在身上，偏偏周围还围着一圈人。

　　好在周围不知道是谁扔过来一件外袍，他手忙脚乱地披上，向那人道谢。

　　那是一叶商行的少东家。

　　飞升后面临的第二个问题：阵营。

　　师父说，最好找一个大宗们加入。

　　公孙珩婉拒了周围一圈三流宗门的招揽，三年后，拜入无涯境门下。

　　无涯境环境很好，门人大多沉迷于修炼，很少有勾心斗角的现象，公孙珩这个武痴，在其中混得如鱼得水。

　　第三个问题：找师父。

　　直到公孙珩飞升到仙界，他才找到了大变样的师父，外加一个师娘。

　　2.好姬♀友，一被子

　　公孙琬幼时的生活十分愉快，这种愉快一直持续到十四岁。

　　有个魂魄占据了她的身体，还勾引了好多男人！其中包括她的父亲和二哥！

　　她十分恨那个魂魄，也十分恨那些玷污自己清白之躯的人。

　　后来，她得知，那些人居然杀了自己的大哥！只因那个魂魄透露出对自己大哥的思念！

　　大哥是多么天资卓绝的人啊！他们只是因为嫉妒，就杀了自己的武痴大哥！断了他的武道！

　　自己二十三岁时，她又一次见到了自己的大哥。

　　大哥没死！大哥的实力好强！

　　他一如既往地宠爱自己，一如九年前。

　　可是，自己已经不是九年前的小妹了，自己浑身上下……都脏透了……

　　大哥一点都不嫌弃自己脏！

　　大哥还是一如既往的心软，只废了那两个人的武功，消除了他们的记忆。

　　大哥身上也有一个魂魄，不过，这个魂魄对大哥很好，不会强迫大哥做他不愿意做的事，还会教大哥武功。

　　后来，这个魂魄以真身降临世间，大哥还拜他为师。

　　公孙琬也开启了新的征程--创立一个庇佑女子的宗门。

　　她在游历时，救下了一位女子。

　　这位女子名为刘贞，后来，公孙琬才知道，她的真实身份，是与大哥私奔的柳家小姐柳念筝。

　　公孙琬：……

　　原来是大嫂啊……

　　经过柳念筝的解释，公孙琬才接受了她并不是自己大嫂的事实。

　　柳念筝对公孙琬伸出手。

　　“公孙小姐，既然我们有相同的梦想，不如一起努力？我创建了一个宗门，可惜我实力不济，护不住门人……”

　　公孙琬握住柳念筝的手：“我当然愿意，叫我阿琬就行！”

　　两只手相握的瞬间，开辟了一个新时代。

　　……

　　江湖传言，以女子为尊的宗门幽兰门的掌门与兰玉长老关系十分好，好到同♀吃♀同♀住。

　　3.寻找过去的人

　　公孙炑醒来后，眼神空茫。

　　我是谁？我在那里？我要干什么？

　　四周皆是陌生的景象，若无脑海中的常识，想必自己会无比不安。

　　他敲了一会儿隔壁屋子的门，见没有动静，犹豫了一会儿，便破门而入。

　　屋内，一个有些脸熟的年轻人，躺在床上。

　　公孙炑只觉面前之人给他莫名熟悉之感。

　　或许他能给自己一些线索。

　　公孙瑜睁开了眼睛。

　　“……你是谁？”

　　“不知道。”

　　“那我是谁？”

　　“不知道。”

　　公孙·失忆·瑜认为眼前之人在耍他：“你怎么什么都不知道！”

　　公孙·同样失忆·炑冷笑：“你又知道多少？”

　　“……”

　　两个没有过去的人，踏上了寻找记忆的不归路。

　　很可惜，萧燚的技术过硬，他们这辈子都没恢复记忆。

　　虽然没有恢复记忆，但是公孙炑发现身上有一块刻着“公孙”的玉牌，于是，二人取姓为公孙；他们为自己起了新的名字，公孙炑为自己起名为崇光，公孙瑜为自己起名为若拙。

　　二人因同样失忆而惺惺相惜，又因血缘上的关系而彼此吸引，久而久之，就发展出了一种不一样的感♂情。

　　“嗯……啊……崇光……慢一点~”

　　“若拙……若拙……”

　　真是可喜可贺。

作者有话要说：萧燚和他师弟是关系铁得可以穿一条裤子的好兄弟。

是真的好兄弟，不是cp。

修文结束，真是可喜可贺

同是天涯沦落人

伪宅斗（1） 传说中的flag

　　萧燚迅速扫过四周，确定暂时没什么危险，便开始思索一个很严重的问题。

　　这都第二次了，为何自己迟迟不能飞升？

　　如果是天道干的……据师弟说，苍玄大陆的天道都快不行了，刚刚那个小世界的天道虽然很六，但完全达不到这种程度，如果是更高级的天道……那天道还真看得起吾这位天仙修为还不到的剑修。

　　如果不是天道，是哪位大能干扰……都六成这样了，还干不掉吾？如果他由于什么原因无法杀死自己，那把自己折腾得生不如死也是小意思，如果只是单纯地想拖延时间，也不必耗费那么大的精力去干扰天道啊。

　　苦思许久，都没得出什么合理的结论，萧燚唯一记得的，是那个漩涡里灼热的气息。他脑内突然灵光一闪，似乎想起了什么，那股气息，好像很熟悉。

　　这次，任萧燚想破了头，都没想出什么，只是回想起几百年前的一桩旧事。

　　那时萧燚才元婴期，四处浪的时候，遇见一位和尚，那位和尚也不是什么正经和尚，他见自己总是东游西荡，便打趣自己：“典籍中所载，世上有三千世界，若道友之能足以打破空间壁障，怕是要将三千世界都掀个底朝天。”

　　还年轻的萧燚十分豪放地道：“若果真如此，饱览三千世界风光，岂不快哉！”

　　萧燚：……男神是不能说秃驴的。

　　他真想把几百年前那个立flag的自己，和那位秃驴给揍一顿。

　　此时，体内突然传来一阵极大的吸力，萧燚感受到自己有实体的同时，也感受到了来自自己附身之人身上的伤。

　　幸好天道不是太缺德，萧燚脱下身上破烂的衣服，从芥子空间里取出上好的凡人用的伤药，以及在上个世界准备的蒸馏水，洁净的棉布，处理伤口，末了，又喝了一口月华露，调理这位十一二岁女童的身体。

　　【啊！】那位身体的主人尖叫：【你你你你是人是鬼……】

　　萧燚的心情愉悦起来，虽然如今不知是天道还是其它大能抽风，使得自己无法夺舍也无法轻易回到原来的身体，但身体的主人是个意志不坚定的小孩，自己使用这具身体也容易得多。不过……不到万不得已，他真的不想使用这个筋脉狭窄杂质甚多资质堪忧的身体。

　　【姑且算是鬼。】萧燚道：【吾有身体，只是暂时不得出。吾与汝做一桩交易，汝助吾降临此世，在吾能力范围之内，吾助汝完成心愿。】

　　年仅十一岁的周蕙大脑瞬间当机。

　　半晌，她终于反应过来。

　　她也曾听过鬼怪的故事，只不过那些故事大多是妖魔鬼怪幻化成佳人，帮助落魄的才子，最终成就一段佳话或是结局凄惨。那么……自己遇上的，大抵就是落魄佳人遇上鬼幻化成的才子，受他帮助，最终成就一段佳话么……

　　【妾可否一观公子相貌？】

　　萧燚：？？？

　　看我脸做什么？

　　萧燚十分不解，但还是照做了，他指引周蕙神魂内视，然后，他就看到周蕙的神魂看着自己，然后……脸红了？

　　这是怎么回事？

　　而周蕙望着萧燚那丰神俊朗，气势沉稳，比父亲还要完美很多的模样，心中羞涩。

　　这位鬼公子（……）如此风采，定是我的如意郎君了，若是自己能如那些故事所言，只要熬过种种磨难，便能顺顺利利嫁与公子，那母亲就再不用受磋磨了，自己也再也不会受欺凌。

　　周蕙柔声道：【妾答应。】

　　萧燚：……虽然不明白这是怎样一个神发展，不过这个小姑娘答应便好，也省了许多麻烦。

　　萧燚道：【汝先休息，明日再做打算，若有意外，吾应付。】他是不指望这位小姑娘自己修炼到筑基期了，所幸这个世界灵气差强人意，用天材地宝灌到筑基期还是不成问题的。至于这位小姑娘……只要别拖后腿就行。

　　周蕙听闻此话，心里无比甜蜜，依言睡在柴房中。

　　萧燚则是操纵着这个身体，来到月华之下。

　　刚刚喝了那么多月华露，当一鼓作气，改善资质。

　　小姑娘年纪尚小，应当只是看上了自己的皮相，待她长大，自然能找到对的人。

　　至于自己……多半真的要和自己的剑过一辈子了。

作者有话要说：他宛如戏台上的老将军，背上插满了flag。

我最近文思泉涌妙笔生花突然很想更新。

伪宅斗（2） 萧燚：男神是不能宅斗的

　　吸了一会儿月华，萧燚顿觉不对劲。

　　这具女童的身体资质的确好很多了，但是……

　　浑身发冷，冷汗直流，一阵微风吹过，都感觉像是千万根真扎在身上。

　　他忘了这身体并非他原本的剑骨天成，纯火灵根，而是女童的身体，他不需要用阴属性的天材地宝中和体内火气。况且这具身体属阴，他该用阳属性的天材地宝改造身体才对。

　　萧燚迅速回到屋内，毫不犹豫地将一丝极其细小的蕴含太阳真火的真气导入体内，真气与月华之力交汇的一刹那，二者剧烈碰撞，便如一滴水突然滴进一锅滚烫的油。原本狭窄脆弱的筋脉，成为二者交战的场所。筋脉不断裂开，又被重新修复好，女童身上皮肤寸寸裂开，流出混合着杂质的鲜血。萧燚承受着这常人难以承受的痛苦，面色不变，只是再度补足一些月华之力，促使阴阳平衡。

　　离玥心忧主人，无声无息地冒了出来，牢牢地护着萧燚。

　　一切快要结束时，一位浓妆艳抹的女子嚣张地进入柴房，见到了恐怖的一幕：女童浑身沾满黑红色的鲜血，传承自她父母的美丽面庞也沾满鲜血，女童一动不动，只是看了她一眼，右手做了一个古怪的动作，指尖发出幽蓝的光芒，旁边还多出一柄会飞的剑……

　　“啊啊啊——”她踉跄地跑出去。

　　萧燚只是在一切结束后，用体内为数不多的灵气施展了一个法术，顿时，屋内的一切事物变为原样。

　　不一会儿，那名女子叫上一堆身强力壮的仆妇进来，她只见那贱种卧于稻草之中，方才所见似是错觉。

　　她顿时气不打一出来，骂骂咧咧地把女童叫醒：“娼妓生的小贱种，大半夜的装神弄鬼糊弄谁呢？快将黑狗血给这贱种灌下，去去邪秽！”

　　女童面色不动，缓缓说道：“不知姨娘大半夜前来蕙儿所在，有何要事？”明明是个幼小的女童，一举一动确是说不出的雍容大气。

　　王姨娘噎了一下，她看着面前一举一动皆可入画的女童，仿佛又回到了那段被花魁压制的死死的日子。

　　这个贱种不能留！

　　“还不灌下去!”

　　仆妇尚未动作，顿觉周身一阵寒意逼人，明明女童神色未动，她们却不敢上前。

　　王姨娘反应更是剧烈，她放下一句狠话，便匆匆离去。

　　萧燚将那些人弄走之后，揉了揉眉心，叹了口气。

　　果然，他还是最厌恶后宅了。

　　后宅，源于世间男子最肮脏的欲望，与戏班，妓院，并称天下间三大污秽之所，皇宫更甚。世间多少奇女子毁在后宅之中，她们可悲又可怜，为所谓伦常束缚，不得挣脱，一生荣辱，全系于一男子之身。

　　萧燚眼中却无半分怜悯：弱者不值得怜悯，强者无须怜悯。

　　周蕙不知何时醒来，她看着那位英俊潇洒的鬼公子，三言两语就吓退了凶神恶煞的王姨娘，整个魂体都变成粉红色了。

　　好厉害~

　　反观萧燚，他是不愿在这等污秽之所多待半刻，于是他对周蕙说：[吾将离开此等污秽之所，汝可要带上汝之母亲？]

　　周蕙十分震惊，而后又转为理解：[以公子之才，定然不会愿意屈居后宅，是妾妄想了。烦请公子带上母亲。]虽然她很舍不得父亲，但自己怎能阻碍公子大业？她不该如此自私……

　　萧燚：？？？

　　果真，自己永远不能理解女人的想法，哪怕她还是个女孩。

　　周蕙的母亲是一位温婉的水乡女子，此时她正焦急地在房间打转，见到女儿前来，不减容色的脸上绽出一个欣喜的笑，下一刻又被焦急取代。

　　“蕙儿，你为何要过来，你犯了错误，就这样跑出来，会被你父亲怪罪！快回去，为娘没有事。”

　　萧燚一点也不想知道周蕙究竟犯了什么事，他简单粗暴地把周蕙放出来，解释清楚发生在周蕙身上的事。

　　女子反应过来之后，一脸惧色地望着萧燚：“孤魂野鬼，你占据我儿身体，想对她做什么？”

　　萧燚慢条斯理地道：“吾与周蕙做下交易，吾助她迈入修仙门槛，她助吾回归本身，如此而已。汝可否愿意随吾离开？后宅实非修炼之所。”

　　修，修仙！

　　温氏颤颤巍巍地道：“你生前是仙人？”

　　萧燚道：“然。”反正修仙者在凡人眼中，不就是神仙吗。

　　温氏顿觉整个世界崩塌了。

　　先前在青楼之时，她积攒钱财，只想年老色衰后去教导年轻姑娘，或是招穷苦人家的男子入赘，她的姐妹确是一心想找一个男子从良。

　　她当时心中不屑，来青楼的男子，又有几个是好东西。

　　不料，她被那名文采斐然的男子骗去了一片真心，落得如此下场。

　　屈居后宅方寸之地，还被诬陷与其他男子有染。

　　想到这儿，她咬咬牙，道：“仙师，妾身愿离开。”

　　萧燚点点头，将温氏带出的财产收到芥子空间后，一把火烧了温氏的床。

　　次日，周府便传出周家庶女中邪，害死生母的消息。

　　此时，伪装成男童的萧燚，与伪装成普通妇人的温氏，来到一个靠近城镇的村庄。

作者有话要说：#惊，太玄宗第一奇才竟学女子仪态！#

萧燚：（抽出离玥剑架在作者脖子上）说吧，你在大纲里把我写成什么样子了。

作者：（不敢发抖）就就就是男神的模样啊，男，男神不是除了生孩子什么都会吗？

伪宅斗（3） 失而复得

　　村里人很快得到了“母子”二人的消息。

　　男童名叫温煦，他的父亲在上京赶考的途中，糟匪人攻击而死，族中堂叔不容，将母子二人赶出家中。

　　此时正值农闲时期，在村民的帮助下，二人在这个村庄落户。

　　所谓“温秀才”，确有其人，在温氏眼中，萧燚使出神仙手段，弄来温秀才的路引，在衙门办齐身份证明。

　　用温氏的私房买下几亩地加地上的作物，雇了一些村民照顾庄稼，修缮新置办的房屋，萧燚在村长匀出的房间里住下。

　　一旁的温氏见萧燚回来，仿佛找到了主心骨，迎了上去：“煦儿，劳累了一天，可要歇下？”

　　萧燚阻住温氏的动作，脸色肃然：“且慢，吾先与汝等一谈。”

　　说罢，他将身体交还与周蕙，自己则是神魂出窍。

　　便是久处风月场的温氏，也感叹一声仙人的好相貌。

　　萧燚见母女二人注意力都集中在自己（相貌）身上，道：“周蕙，筑基之后，汝万夫莫敌，汝可想好未来之路？”

　　周蕙初现美丽的面庞上浮上红晕：“公子……”一旁的温氏则是胆战心惊，仙师身份高贵，哪里是这小妮子配得上的！

　　萧燚还是那副万物不盈于心的表情：“汝不可能与吾结为道侣，依凡人之语言，汝不可能与吾成亲。”

　　萧燚无情地打破了周蕙的幻梦，周蕙呆愣许久，伤心地道：“公子，是妾不够好吗？妾可以努力修炼……”

　　萧燚只说了五个字：“吾已有道侣。”即便他已魂飞破散，他依然是萧燚的道侣。

　　周蕙咬咬牙，不甘心地道：“妾不求正妻之位，纵然为奴为妾……”

　　“不可能，因果若了，汝与吾自当缘尽，吾不希望汝之愚蠢，妨碍吾之前程。”萧燚也不顾心碎的小丫头，转向温氏：“汝可曾想过汝之未来？”

　　温氏苦笑一声：“这就是妾想要的生活，只是，只是不能长久。”

　　萧燚道：“待汝女筑基后，伊之力量无可匹敌，前路如何，汝等好生商议。”便飘了出去，留下母女二人在屋中独处。

　　又一次沐浴在月光下，萧燚唤出剑灵，飘在空中，思绪发散，陷入迷惘中。

　　良久，剑灵疑惑的声音传入萧燚：“这不符合你的个性。”

　　或许是剑灵的语气太过自然，萧燚顺口道：“她两人过于愚钝，不加以提点，会为吾惹来大麻烦。”

　　萧燚说完后，突然反应过来，说话的是剑灵！

　　他不可置信地望着剑灵那与自己的死对头五分相似的容貌，内心一片混乱。

　　剑灵莫非是……不，不可能，端木赮早已死在自己剑下，神魂俱灭……死在自己剑下？

　　剑灵正疑惑自己为何脱口而出这句话，就见萧燚手忙脚乱地拿出一根发簪，掐了个法诀，自己与发簪之间便多出了一道红线。

　　然后萧燚就抱着自己，哭的跟个智障似的。

　　智障是何意？离玥又陷入深深的疑惑之中。

　　骤然发觉心心念念多年的心上人成了自己的剑灵，萧燚抛弃了多年维持的男神形象，抱着离玥哭成了智障。

　　情感发泄完毕，理智回归，萧燚一时手足无措。

　　离玥恢复了多少记忆？他该如何面对变成剑灵的道侣？不管原因为何，毕竟是自己杀了子耀，自己该如何面对他？子耀是如何成为剑灵的，剑灵不入六道轮回，他该如何做？……

　　萧燚对上离玥懵懂的眼神，暗暗叹了口气。

　　左右子耀尚未恢复记忆，为今之计，便是自己变强，再促使离玥变强，待子耀恢复记忆……自己欠他一条命，若他想杀自己，便由他杀吧，只是如今子耀是自己的剑灵，若是自己身亡，他也会实力大跌……

　　“主人？主人？”

　　剑灵的呼唤将萧燚从自己的世界带回现实，萧燚一个激灵：“勿唤吾主人，唤吾重离。”要是亲亲道侣恢复记忆想起如今的事，那绝对是家暴修罗场！

　　萧燚换了个姿势抱着离玥：“离玥可记得什么？”

　　离玥道：“我只记得一个地方，周围全是黑暗，我和你在一扇门前，我们推开那扇门。”他顿了顿，“还有很多，我说不出。”

　　那是自己与端木赮探过的秘境。

　　萧燚正沉浸在失而复得的喜悦中，突然，一道雷直直地劈下，萧燚对雷这种东西产生了心里阴影，一出手就将其打散，不远处，一名道士打扮的人口中呕红，还不忘对萧燚大吼。

　　“何方孤魂野鬼，还不速速离去！”他又望了望两只鬼抱在一起的样子，慷慨陈词：“光天化……月，朗朗乾坤，你们二鬼拉拉扯扯，搂搂抱抱，成何体统！”

　　萧燚：……

作者有话要说：离玥：（剑芒涌动）所以你为什么对那对母女那么关心，是不是看上她们了？

萧燚：子耀你相信我绝对没有！

离玥：（剑芒割下萧燚一绺头发）子耀是谁？

萧燚：（满头大汗）这这这……（这特么要怎么解释QAQ）

伪宅斗（4） 狗粮

　　萧燚一时无言。

　　不过他很清楚，今天若不把此人解决了，日后麻烦会很大。

　　于是萧燚赤手空拳将这位天师揍了一顿，再将他拖入一个隐蔽的角落。

　　萧燚从这位天师口中得知此世界拥有特殊力量的人群的消息。

　　这位天师名叫邢昂，是一位刚刚炼精化气的天师，来自启元宗，此次特来历练。

　　此世界三大天师门派分别是启元宗，金松寺，靳平谷，启元宗善用道法符录，金松寺中是一堆大和尚，佛法精深，善于用佛门法诀净化冤魂，靳平谷则是擅长丹药一流。

　　天师分为四大境界，炼精化气，炼气化神，练神返虚，炼虚合道。此世界道法衰微，境界最高着乃启元宗封钊长老，此人实力高强，一柄桃木剑下亡魂无数。

　　除了天师之外，这个世界还有各种妖，鬼以及其它邪物。妖族最强者乃彬千尊者，一手鞭子杀死多少天师。

　　萧燚听完此话，便在此人灵魂之中下了禁制，将他放走。

　　然后萧燚就一副什么都没发生过的模样，继续抱着离玥。

　　离玥突然道：“重离，我想去那些门派看看，去和那些高手交手！”

　　萧燚失笑，虽然记忆全无，但是子耀还是和自己一样，一如既往地喜欢切磋啊！

　　“待吾回归本身，离玥必可完成夙愿，如今吾实力大不如前，尚需离玥保护。”

　　“嗯，我一定保护好你！”

　　悄悄回来的邢昂又被塞了一嘴狗粮。

　　第二天，萧燚回到周蕙的身体，先教她引气入体。

　　“如此如此……”萧燚见周蕙一脸不得要领的模样，险些维持不住男神风范。

　　世上竟有如此愚钝之人！

　　“不如吾控制汝之身体，自行修炼，如此减少许多时间。”

　　“好啊。”周蕙十分大方地将身体让出去，她一点都听不进萧燚的讲道，修炼实在太枯燥了，还不如学学诗文。

　　鬼公子懂得好多诗文！真是厉害！

　　萧燚最后挣扎了一下，便彻底放弃教导周蕙了，灵气都在身体里了，居然还不会引气入体！如此愚钝，简直不堪教化！

　　吾从未见过如此愚钝之人！

　　萧燚接管过周蕙的身体，灵气循环几个大周天，周身穴道筋脉吸纳着空中的天地灵气，不一会儿，周蕙的身体便突破了炼气一层。

　　索性掌握筑基期的灵气不需要多少境界，助此等愚钝还不思进取之人修炼到筑基期，已经很够意思了。

　　————————————————————————

　　就这样日以继夜夜以继日地修炼，在如此和平的环境下，萧燚已经将周蕙的身体飞速修炼到筑基期，他拿出师弟给自己准备的阵法材料，布下阵，魂魄终于与肉身重合。

　　此次进度那么快的原因，是萧燚亲身上阵修炼的结果；上个世界，公孙珩意志坚定，萧燚根本不能随便附身于他，只得慢慢教导公孙珩，公孙珩再如何天纵奇才，修炼速度也比不上萧燚这位快飞升的强者。

　　萧燚以一个完美的姿势离去，徒留周蕙在原地痴痴而立。

　　萧燚当初为了方便行事，选择了男性的身份，如今萧燚留给周蕙一块时效五十年的幻玉，就留下一片烂摊子走了，十足的渣男做派，半点没有绅士风度。

　　萧燚：将她修为提至筑基期已仁至义尽，至于其它？都是成年人了这点小事都解决不了，那还不如用跟面条上吊得了。

　　萧燚一身天师打扮，向一个人问了问路，便挑选了一条道走去。

　　此世界回归本身第一战：紫别庙。

　　紫别庙中。

　　几位平时看起来法相庄严的和尚，正围着一名女子，她意识呆滞，二八年华的少女，面貌却如老妇人一般。

　　一位小沙弥跌跌撞撞地跑进来，上气不接下气：“住……住持……师父……师伯……大……大事……”

　　尚未说完，那些个大和尚便闻到浓郁的血腥味，还未等他们出去，两名年轻人就进来了。

　　一位身着纯白道袍，仙风道骨，剑眉斜飞入鬓，眉心一点朱砂痣，泛着一抹金光，颜色如烈阳般灼热，狭长的丹凤眼中，交织着森冷与炽热，无比矛盾，又无比和谐。

　　另一位面貌与道士有几分相似，想必二人是兄弟。他身着红白相间的宽袍，衣着边缘纹着一些金色的玄奥纹路，邪魅狷狂的脸上现出一副无比认真的神情。他手中握着一柄好剑，剑如同烈阳般炽热，但是在阳光的照耀下，却反射出月光般凄冷如水的光芒，剑上滴血未沾，两道深深的血槽看的人心里发怵。

　　大和尚们相视一眼，将二人围在中间，道者神色不动，不见他有什么动作，便离开战圈，大和尚们被他那如鬼魅般的身法吓到了，但见他一副袖手旁观的模样，便转身对付红衣剑者。

　　红衣人剑术大开大合，又很辣无比，招招取人要害，实乃杀人的好剑法。过不多时，两位“高僧”便一死一伤，死的那位人首分离，伤的那位惨叫着捂住丹田以下大腿以上的部位，指缝间鲜血汩汩。

　　剩下的“高僧”可不是什么易与之辈，红衣剑者虽剑法精妙，功力深厚，也敌不过一众人围攻，不过一会儿便渐落下风，一旁白衣道者有些坐不住，正准备出手相帮，突然……

作者有话要说：我知道卡在这儿不厚道，来打我呀打我呀~~反正隔着屏幕打不到~

……好吧还会再更新的，表打我。

萧燚和他那位道侣不得不说的故事，以后会交代（好吧其实是我还没把细节想好）

离玥放什么大招下一章也会交代（其实是我没想好让他放什么大招）

伪宅斗（6） 过渡

　　二人就这样一路秀恩爱，一路踢馆，遇到行事光明磊落的门派，就礼貌地递上拜帖，悄悄地切磋，遇到那些无恶不作的门派……直接灭门。

　　一时间，所过之处哀鸿遍野（这个成语好像哪里不对……）。

　　二人也得到两个“雅号”。离玥由于下手狠辣，面对邪道势力时，剑下一片腥风血雨，兼之其人俊朗不凡，江湖人称“玉面修罗”，萧燚很少出手，一出手则是惊天动地，兼之其人丰神俊朗，潇洒从容，一举一动均可入画，天文地理，五行八卦，奇门遁甲，琴棋书画等无一不通，江湖人称“无缺公子”。

　　正道的长辈一个个颔首称赞，这两位年轻人果真了不得，就是行事太过偏激张扬，要拉拢他们，最好将他们收入自己门墙。

　　而魔道以及各种妖魔鬼怪则是对这两人恨得牙痒痒，同时也在暗戳戳看正道的笑话：一帮伪君子，还想收这两个杀胚为徒？也不看看自己什么修为，能跟这两位多半是静极思动出来玩玩的前辈比么？

　　正在被无数道上的人或非人类谈论的萧燚和离玥，如今正立于北方的一片海洋边。

　　海岸之上，冰封千里，海面上，大块浮冰在洋流和风的作用下相互撞击，冷风如刀割般撕裂云层，阳光斜斜地照射过来，却带不来一丝暖意，大片的冰块在阳光的照射下，更显冷意。

　　离玥乃本命剑化形，环境对他来说没有什么影响，而萧燚为了不引起天道注意，将一身修为压制到元婴期，早已寒暑不侵，但他毕竟是天火灵根，呆在这种寒冷潮湿的地方，顿觉浑身不适。

　　萧燚看了看正沉迷于感悟寒风之道无法自拔的离玥，不着痕迹地裹紧了烈阳金乌羽毛制成的金色大氅。

　　罢了罢了，人生处处是历练，谁也不知道自己将来会不会处于这种险境，若是自己凭借天火灵根之体，在此等冰天雪地汪洋大海中将实力发挥至极致……

　　想着想着，萧燚面前出现一个酒壶。

　　离玥挑了挑眉：“重离，可要试试这酒？”

　　萧燚敏锐的直觉提醒他，这酒多半有问题，然而他闻到这酒勾人的香味……

　　他毫不犹豫接过酒壶，灌了一口。

　　凉意从嘴部一直滑到胃部，刺骨的寒意顿时席卷全身，萧燚一个哆嗦，连忙运转太阳精火驱走寒意，只是力度没控制好，火焰从身上冒出，远远看去，就像一个人形太阳，瞬间，那件批发的衣服变为尘埃，很快被风吹走，大氅的质地倒是好得很的，在这场大火中完好无损。

　　萧燚手忙脚乱地用大氅裹住关键部位，迅速掏出一套新衣袍，穿好。

　　要不是自己的魂魄受损，实力被压制，穿不了法衣，他也不至于穿凡界的衣服，落得如此下场。

　　这种酸爽的感觉……偏偏罪魁祸首还顶着一张邪魅狂狷的脸，无辜地看着你。

　　罢罢罢，这家伙还是人的时候，自己就拿他没辙，现在他沦落至此……更下不了手了QAQ

　　离玥又用那张邪魅狂狷的脸，露出一个邪魅狂狷的笑，就来到海面上，踏冰而行，感悟风的道。

　　萧燚放心不下自己的道侣（前）兼本命剑，忍着不适，跟了上去。

　　被水汽包围的感觉并不好受，萧燚踩在冰上，护持离玥悟道，思绪开始跑偏。

　　那一次斗法中，究竟是发生了什么事？端木赮怎么会变成离玥剑灵？看样子端木赮离恢复记忆不远了，他该解释什么？

　　说自己并不想杀他，当年自己只是一时失手？杀都杀了，再解释有什么用……

　　说他是魔修，自己是仙修，当初仙魔大战，自己这么做只是迫不得已？虽说事实如此，但终究是自己亲手杀了他……

　　绕来绕去，萧燚的思维总能绕回“自己亲手杀了端木赮”上面。

　　他生无可恋，等端木赮恢复记忆，最好的结局就是被揍上几千年，最差的……

　　唉，吾该如何是好……

　　深陷于死循环中的萧燚却没有发现，远处冰块碰撞的声音，和洋流的流动，有一些不寻常……

作者有话要说：断章小能手get

最近买了一堆书，要好好学习，可能……更新的会……少一点……

周蕙：这一卷的主题明明是宅斗，宅斗呢？说好的男神带我打脸装逼带我飞呢？

作者：（深沉脸）是伪宅斗。

伪宅斗（7） 飞升失败*3

　　沉思中的萧燚心中一凛，这附近好像有什么不对劲……

　　倏然，一个怪物窜出水面。

　　它人面鸟身，双耳之上盘旋着两条青蛇，牙齿锋利，时不时滴下几滴毒液，它的双翼之上，羽毛呈银灰色，泛着金属的光芒，异常坚硬锋锐，两只鸟爪是诡异的深紫色，锐利异常。它身边还盘旋着两条青龙。

　　它望着一人一剑，露出贪婪的表情，在它的眼中，面前是两个血气能量异常充沛的生命，堪称大补之物，只要吞了他们……

　　它双翼掀起狂涛，朝二人攻去。

　　萧燚立马作出反应，他心念一动，离玥便变回剑的形态，只余灵魂在外。与此同时，离玥剑灵手一抬，掐了个玄奥的法诀，二人面前狂风大作，凝聚的浪潮被打散，再也发挥不出力量。萧燚抓住时机，利用浪潮与光线的变幻直直攻向那怪物的脖颈。

　　“铛——”一声巨响后，萧燚顺着这股力量倒飞退回，那怪物用羽翼护住脖颈，坚硬的羽翼上，出现一片被灼伤的痕迹。

　　离玥自知自己诞生灵智没多久，力量不足，便缠住那两条龙，一时间，两条龙便被一个巨大的漩涡包围。

　　另一旁，萧燚再催太阳精火，离玥剑上缠绕着重重火焰，面前的怪物似有退缩之意，但血食的诱惑太大，它口吐寒冰风暴，向萧燚攻去。

　　萧燚表现出的实力只有元婴期，而此怪物在天道的庇佑下，修为早已达到出窍期，出窍期妖物的天赋法术，委实不可小觑，萧燚一咬牙，一股极其细小的太阳真火朝最薄弱的地方钻去，不一会儿，漩涡之上便被烧穿了一个洞，萧燚顺势提剑，在上面捅了个大窟窿，往岸上奔去。

　　海洋毕竟是这个怪物的主场，萧燚一个火系剑修，在海中发挥不出实力，那怪物早被食物的味道冲击的头脑发昏，不管不顾地跟着上了岸。

　　一到岸上，怪物的劣势就显现出来：两只类似鸭爪的鸟爪在岸上行走，的确有够不方便的，早已习惯了海洋的笨重身躯，无法如其他鸟类一般轻松飞起。

　　趁他病要他命，萧燚躲过那只鸟发射出的锋利羽毛，狠狠地斩在那两条纤细的鸟腿上，怪物哀嚎一声，双腿随即被斩断，萧燚力量耗了七八成，躲闪不及，肩上被那仿佛嵌满刀片的翅膀狠狠砍中，一时血流成河。

　　离玥一开始困住两条龙还颇有难度，渐渐地，他的脑海中涌现出许许多多熟悉又陌生的法诀，离玥加大攻势，两条龙顷刻间死亡。

　　离玥眼神迷茫，自己的力量，绝对没有那么弱……

　　他眼神忽然锐利起来，剑灵与剑主的联系告诉他，重离有危险！

　　他急忙向契约所指方向飞去……

　　怪物失去双腿，顿时陷入狂暴状态，在萧燚身上制造了几个透明窟窿，萧燚状态不佳，此时发起狠来，怪物身上多了一些灼伤的痕迹。

　　灵力枯竭，左腿被冻伤，修为被天道压制，萧燚眼神一凝，并指为剑，一道剑意从指尖射出，使出这招后，萧燚便如虚脱一般倒在地上。

　　他如今的灵魂并不足以承受自己的剑意，逼出一丝已然十分勉强。

　　剑意只有小小的一丝，微弱无比，若隐若现，看上去随时会消散。它周围萦绕着无比恐怖的气息，却比先前一大片太阳真火都要浓重。

　　剑意，名为守护，对敌人而言杀伤力极大，对萧燚要保护的人却造成不了丝毫伤害。

　　天道不安地动了动，当剑意没入怪物的心脏时，雷劫毫无先兆地劈下。

　　萧燚只来得及将离玥剑灵护住，第一道雷便直直地劈到萧燚身上，原本千疮百孔的身体焦了一块，加上先前被冻伤的感觉，可谓冰火两重天。

　　这种程度的雷劫，对□□造成不了多大伤害，对魂魄就难说了。

　　离玥找准时机，将怪物的尸身上抛，护住萧燚，顺手把两个鸟爪和一些鸟毛收起来，虽然离玥并不明白自己为什么要把它们收起来……

　　那尸体挡住了十几道雷劫，萧燚也迅速调好状态，饶是如此，当萧燚撑到第八十一道雷劫后，力量枯竭，连一个小指都动不了。

　　萧燚看着从天而降的接引金光，几乎感动得热泪盈眶，他一面用接引金光修补身体，一面想：这次终于能飞升了。

　　萧燚顺着引力往上飞，几乎看到上界的风景……突然，眼前出现了无数星辰的虚影，萧燚眼前一黑。

　　随即，那熟悉的，呆在别人壳子里被天道压制的憋屈感又来了。

　　萧燚：……

　　萧燚丹田紫府中的太阳真火和紫极天火熊熊燃烧，怒气勃发，几乎要吐出一口心头血。

　　天道不让吾飞升，吾偏要飞升！

　　哪怕把天捅出个窟窿，也要飞升！

作者有话要说：番外估计就要宅斗了（虽然不是什么正经宅斗）

周蕙：（尔康手）那是我的！我的随身老爷爷！

伪宅斗（完） 小说与现实

　　周蕙在安顿好母亲之后，就离开了这个小村庄。

　　她有更重要的事情要做。

　　一是找到那名曾经附身于她的鬼公子，二是见见她的父亲。

　　对于父亲，她的感情是复杂的。

　　幼时，她无比渴望父亲的关怀，每每看到李护院，他的妻子和儿子相聚的场面时，这种感情更加浓烈。

　　可是，她的父亲对自己的几个儿子和颜悦色，对自己宠爱的女儿们也十分温和，几乎有求必应。

　　唯独对自己，不是冷冰冰的厌恶，就是漠视。

　　她同父异母的兄弟姐妹们也对自己十分不友好，下人们也欺侮自己，克扣吃穿用度只是最常见的方式。尤其是那位赵姨娘的庶女，总是和自己抢东西，自己有什么，她就要抢走什么。

　　直到有一天，她试图毁去自己美丽的容貌。那时自己落水，拼命挣扎，好不容易活了下来，却只得到父亲一句“心思恶毒，谋害亲姐”的评价。

　　她从柴房中醒来，听到这句话后，彻底对父亲失去了希望。

　　柴房潮湿阴冷，自己饥寒交迫，受杖责的地方锥心地疼，她几乎要晕了过去。

　　这时，她被鬼上身，一个气度不凡的鬼公子附身于自己。

　　一开始，她十分害怕，可是后来，那位公子用神仙手段，治好了自己的伤势，还吓退了经常欺侮自己的赵姨娘。她想，这或许就是天定姻缘吧。

　　那位公子做出了自己想都不敢想的事，她正沉浸于对未来“你耕田来我织布”生活的幻想中，公子的一席话将自己从梦中惊醒。

　　公子有夫人了，公子十分爱他的夫人，不愿纳妾，公子连他的名字都不愿意告诉我……

　　公子是一位面冷心热的人，他尽心尽力教导自己修仙，即使自己资质愚钝，公子依然不厌其烦地教导自己，自己心浮气躁，无法静下心来修炼，公子就代替自己修炼。

　　可惜，当自己修为达到筑基期后，公子就飘然而去。

　　她痴痴地看着公子完美的背影，这可能是他们最后一次见面了。

　　几年后，她安排好一切，离开家门。

　　幼时的事情，已成执念，这执念使得她常常灵力翻涌，她要回去问个清楚。

　　她化名为寒荷仙子，在捉了几只妖与鬼，打响名声之后，便回到了周家。她感受到了里面一些不干净的气息，便以此为名义，递上拜帖。

　　周家主母亲自接待了她，昔日高高在上的大娘，如今却对自己礼遇至极，她既感到一丝快意，又暗自叹息：自己心境修为果真不到家，做不到不以物喜不以己悲，怪不得，公子要放弃她……

　　她循着那股不寻常的气息走去，原来是母亲以前住的地方，其中的施法痕迹十分熟悉，分明是公子留下的术法，只能起到吓唬人的作用。

　　公子当初说，要吓唬吓唬这些对他无礼的人，果真只是吓唬吓唬而已，公子当真心善。

　　周蕙道，恶鬼凶恶，需要好生准备，借口留在周家。

　　她“偶遇”了周家家主，自己的父亲。

　　周家家主看到自己的一刹那，眼中就露出垂涎之色，周蕙感到讽刺又可笑。

　　自己憧憬了许久的父亲，原来是色中饿鬼。

　　当初他纳自己的母亲为妾，多半有这个原因，但不是全部原因。

　　周蕙施展术法，将周家上上下下犯了个底朝天，终于在几天之后，找到答案。

　　原来，当时周家遇到极大困难，入不敷出，以周家的身份又无法与富商结亲，周家家主就看上了自己的母亲；他娶自己的母亲，只是看中母亲书画极佳，兼之私房丰厚。左右自己的母亲不过是一个妓子，十分好拿捏。

　　不过是个人渣而已。

　　周蕙心结解开，渐渐掌握住体内的灵气。

　　她解除了前辈施展的术法，在离去的前一天晚上，周家家主竟来到自己房中。

　　他说，他对仙子一见倾心，辗转反侧，夜不能寐。

　　周蕙一时震惊了，她万万没想到，自己血缘上的父亲，竟会对自己说出这等孟浪之语。

　　周家家主却以为这位仙子有些意动，在他看来，这些仙子虽然法力高强，但是不食人间烟火，好哄的很，他连当年青楼最无情无义的头牌，都哄骗回来了，还哄不动这小姑娘？

　　这位美貌的仙子，可以成为自己的一大助力，而且，将这样一位仙子压在身下为所欲为，让那张终年凝霜不化的俏脸上露出美丽的表情……

　　想到这里，周家家主心中一片火热，面上却丝毫不显，他拿出杀手锏：“仙子是不相信伯英对仙子的一片真心么？罢罢罢，伯英此生还有什么意义，不如就此死了算了！”在他看来，像寒荷仙子这样的女子定会不忍心看到自己死去，上前阻拦，自己只要稍加撩拨，还怕她不上钩？待她知晓情|欲滋味，定然离不开自己。

　　周蕙再也忍不下去了，抬手就是一个法诀，使得周家家主再不能风流。

　　她飘然而去，离开了这个地方。

　　她在江湖上历练许久，直到有一天，她救下一名浑身血污的人。

　　被他救下的人是一位将军，那位将军常常请她出手，救治伤员，攻克敌人，周蕙本不想多沾染红尘事，但自从那名将军带她看过边关将士以及百姓的生活之后，她就改变了主意。

　　后来有一天，那名将军十分罕见地露出忐忑不安的神色，而后，他将一支玉簪递给了周蕙，周蕙听着他笨拙的示爱话语，微微一笑，接过玉簪。

　　周蕙想，这大概才是正常的话本故事。

作者有话要说：下一卷开头来个刺激一点的233333~

男神不按套路走

你们造我小时候翻我妈的三言二拍的时候

每每看到什么男的说一句“你要是不和我xxoo我就去死”，然后女的连忙阻拦，男的趁势揩油将女的摸到身体软下来然后xxoo的情节时，是多么想吐槽么……

#古人的套路，果真非同凡响#

那里很多情节都挺一言难尽的。

#或许这就是古人吧#

梅花香自苦寒来

浴火重生（1） 传说中的戒断反应

　　不过，这时的萧燚可没有那么好运，如上次那般有空余思考天道究竟何种想法。

　　他只来得及用仅剩的清明，告诉离玥：无论发生什么事，只要他没死，都不要做任何反应。

　　而后就陷入无尽的痛苦之中。

　　也是萧燚运气不佳，他这一次附身到一个瘾君子身上，在加上他刚刚经历了天劫，魂魄不稳，可谓雪上加霜。

　　原身多半因为承受不了这等痛苦，晕死过去，如今就轮到萧燚遭殃了。

　　腹部剧痛，如同一把钝刀在上面不停地割，偏偏刀的主人手艺不好，不能一次给个痛快。头部晕眩，眼前的景色不断扭曲，宛如Windows自带的音频播放器的特效。浑身就像被千万窝蚂蚁啃噬过一样，酸痛无比，明明感觉四肢无力，偏有力气到处打滚。

　　萧燚苦中作乐，他该感谢原身准备工作做的到位么？反正他在原地折腾了许久，也没感觉到撞到什么东西。

　　这些还不是最要命的，最要命的是，这具身体在不断渴求什么，萧燚努力搜索这具身体的每一个角落，初步确定，那是一种液体。与此相反，萧燚那在生死一线之间练就的直觉告诉他，这具身体渴求的，绝不是什么好东西。

　　渐渐的，情况变得更坏，萧燚感觉浑身都被火灼烧着，就好像当年自己收服太阳精火的感觉，内心感情莫名波动，止水般的心灵，充斥着烦躁、焦虑、恐惧、紧张，从前的记忆，以一种扭曲的形式，呈现在眼前。

　　一身道袍的仙人双瞳变为紫色，他气息狂乱，一掌重重地拍在自己胸口，洁白的双手染上自己的血……

　　断剑断口处的光芒刺得自己的心脏生疼，华美的靴子踩着自己的手，模糊的声音仿佛从天边传来：“……本座倒要看看，没了剑的剑修……”

　　一袭红衣的魔修胸口插着自己的剑，他笑容飘渺，身体化作尘埃，随风而散……

　　身体上的渴求越发剧烈，萧燚仅剩的意志越来越微弱，恍惚间，他看到眼前一片红色，虽然景象被扭曲，也十分让人心安，萧燚心神一松，放任自己沉迷其中。

　　许久，萧燚悠悠醒转，浑身一僵。

　　身上的不适还在其次，最重要的是，他往日飘逸的长发不翼而飞，鼻子下一片粘稠的液体，身上手上全是臭汗，腰部一下大腿以上的部分也沾满了白色不明液体。

　　萧燚：……

　　吾的男神形象啊……

　　一边，一个富有磁性的嗓音响起：“终于醒了，太玄宗弟子？难得看到你们这帮眼高于顶的天之骄子如此狼狈。”

　　萧燚：……

　　这又是什么情况？

　　他慢慢坐起，只见端木赮四处走动：“这幻境当真奇妙，竟如真实世界。”

　　面前的仙修比起自己还要惨上三分，按照一般情况，此人定是大门派的天之骄子，不谙世事，多半是被同门陷害来到此绝地，或者在历练途中不知被谁蒙骗，而来到此地。

　　端木赮转过身来，似笑非笑地望着萧燚。

　　“你既然出现在此，需要明白一件事，这幻境可没有那么简单，恐怕……”

　　话音未落，端木赮面色一变，随即阴阳怪气地对萧燚说：“阁下真是好手段！”端木赮感到，自己竟然与面前的仙修有一丝联系，而且主导联系的还是这个仙修！这名仙修定然是个深藏不露的老狐狸！

　　隐隐约约猜到端木赮脑补到什么的萧燚：……

　　萧燚连忙把自己折腾得能见人，沉声问道：“在下太玄宗萧重离，不知阁下何人？”

　　“散修，穆夏。”

　　果然，子耀的记忆恢复了一些，大概恢复到和自己相遇之前，那时，他修为刚刚达到筑基期，魔宗正在内斗，他一个弱的不行的魔修不想掺和进去，不得不离开宗门。

　　端木赮看到面前之人一副淡定从容的样子，不由一阵火大，他强行按捺怒火，道：“如今情形，想必阁下也很清楚，在这等没有灵气的地方，多一个人便多一份力量，不如我们二人联手，找出幻境的破绽。”

　　萧燚道：“好。”

　　“既然如此，阁下是否也该拿出些合作的诚意。”

　　萧燚：……？？？

　　见面前的仙修装傻充愣，端木赮气不打一出来，刚想开口，他却分辨出，面前的仙修神色不似作伪。

　　契约之力虽然强大，端木赮却感觉到，面前的仙修从未动用过这种力量，如非自己感觉敏锐，也感觉不到有契约存在，这么说……他果真只是个不谙世事的天之骄子，在他也不知道的情况下，与自己结成契约？

　　还是一荣俱荣一损俱损性质的契约……除非萧重离脑子坏了，否则他绝不会结下这种契约。

　　“我便直说了，我们如今是一条绳上的蚂蚱，合则两利，分则两伤，如今我们一同陷入此地，对魔修的偏见并不能救你的命，我都放弃对你们仙修的偏见了，大不了我们出去之后再打一架。”

　　萧燚听到这里，才把情况弄清楚，他哭笑不得：“这绝不是一个幻境那么简单……”这是天道的谋算啊，多半还是一群天道的谋算。

作者有话要说：作者本人还是个正直健康阳光向上热于求知的好孩子，连KTV都没去过( ? ω ? )。

戒断反应描述来自百度和每月一次的亲戚。

浴火重生（2） 究竟谁是智障

　　萧燚将太玄宗核心弟子与天才魔修的故事讲得跌宕起伏详略得当引人入胜，然而故事的另一个主人公丝毫不为所动，还用一种看智障的眼神望着萧燚。

　　萧燚：……

　　萧燚心想，自己将一切前因后果说得相当清楚，哪怕子耀现在把自己当成一个智障，那也比将来子耀恢复记忆，气恼于自己的敷衍好得多。

　　于是萧燚一点都不虚了，最坏的结果，不过是子耀将自己杀死，他单刀直入：“事情经过确实如此，汝信也罢，不信也罢，虽不知汝如何办到，汝如今已成为吾之本命剑剑灵。”

　　端木赮：……

　　见端木赮将他当作一个疯子，萧燚无奈之下，心念一动，端木赮便惊恐地发现，自己变成一柄剑，那剑修心念一动，自己便再无自由。

　　端木赮：！！！！！该死的仙修！！！

　　萧燚：不好玩脱了！！

　　萧燚深知，端木赮与自己一般向往自由，兼之端木赮年幼时有一段不好的经历，对自由有一种病态的执着，只要有人试图控制他……

　　萧燚连忙放开对本命剑的控制，对上魔修有些泛红的眼睛：“吾萧重离以道心立誓，待吾回归本身，吾必为汝创造躯体，解除对汝之禁锢。”

　　端木赮渐渐从即将狂暴的状态恢复过来，他的眼睛终于恢复正常，他震惊地望着那位太玄宗弟子。

　　这太玄宗仙修如此了解自己的个性，并愿意为自己付出道心，他……

　　这仙修说的竟是真的！

　　端木赮飞速地思考，有些不可置信，这仙修竟为自己做到如此程度！重塑肉身非是易事……

　　正在端木赮脑海中冒出一个个阴谋诡计，萧燚静静地等待端木赮稍稍将戒心放下时，吸毒的原主悠悠醒来，天道的镇压也随之降临，将萧燚挤了回去。

　　萧燚：……不好在心上人面前丢脸了……

　　端木赮：“哈哈哈哈哈哈哈……”不知为什么突然想笑一会儿。

　　被附身的屠寒柏：！！！

　　屠寒柏望着突然出现在面前的人，心中一冷，姜家势力强大，自己被关在姜家，按理说是绝不可能有人有能力进来，除非是姜家人……

　　他强作镇定，望着面前穿着一身古装，笑得乐不可支的端木赮，试探地问：“是姜麟让你来的吗？他又想干什么？”

　　端木赮：“哈哈哈哈哈哈哈……”

　　萧燚：……

　　萧燚冷不防在他脑海中说了一句：【吾乃阳明道君，因渡劫失败，附于汝身，吾与汝做一桩交易，汝助吾降临此世，在吾能力范围之内，吾助汝完成心愿。】几乎一个字没动。

　　屠寒柏顿觉一阵毛骨悚然，下一刻，他的意识被拉到识海，在他对面，是一个一身白衣，与刚刚那人衣着相似的人。

　　屠寒柏想到网上看的无数小说，脑洞大开，这莫非是x点小说男主必备的随身老爷爷？自己终于可以从这里出来了？如果果真如此，那么自己出去之后，先戒毒，然后改头换面，再干出一番事业，最后整垮姜家……

　　正当屠寒柏脑洞大开之际，萧燚道：【汝可同意这桩交易？】

　　【同意！只要道君能让我离开这鬼地方！】说罢，屠寒柏又小心翼翼地问：【请问道君先生，外面那位……】

　　【伊乃吾之……至交，亦乃吾之本命剑，伊乃魔修，不可冒犯伊。】萧燚心塞不已，明明当初自己与端木赮互通心意，只消增强实力，解决宗门问题，就可以结为道侣，谁料……

　　屠寒柏如堕冰窟，面前这位看似仙风道骨的随身老爷爷，可不是什么善茬，连至交好友都能做成本剑，还直言不讳。

　　不过，他已经没什么可失去了，即使自己的随身老爷爷是个杀人不眨眼的魔修，自己也得与他合作！

　　萧燚道：【届时汝将身体交与吾，吾助汝离开。】

　　而后他又向端木赮传音：〖子耀欲做何事，吾不拦汝〗

　　端木赮堪堪收住笑声，表情十足的幸灾乐祸：〖现在你我一荣俱荣一损俱损，我自然要保护你这个“凡人”。〗说完，他面上露出几分懊恼之色。

　　明知道这位飞升的前辈境界很高，实力手段皆非自己这位筑基期的魔修能比得上，但是，自己对这位“前辈”却产生不了丝毫畏惧感，还那么关心他……

　　莫非这是因为自己如今是萧重离的本命剑么？看自己和这口剑的联系，分明是魔修手段才能达到的效果，还是境界很高的魔修才能施展的法术……

　　端木赮面色一变，这法术很像自己前些日子得到的古籍上写的法术，一个上古时期铸剑师以神魂殉剑而创造出后天灵宝的法术，上古时期魔道被仙道打压，魔道某位寿元将尽的铸剑师，以神魂为代价，化为剑魂，为魔道尊者铸出后天至宝……

　　种种迹象表明，那位用神魂成就其他剑的智障，就是自己。

　　端木赮：……

作者有话要说：最近三次元事比较多……

哪位小天使能帮我做个mfc应用程序，我就加更QAQ

浴火重生（3） 调戏一口剑

　　萧燚见端木赮神情恍惚，就猜到他铁定想起了什么，他抿了抿嘴，到底还是没有说话。

　　他操纵着屠寒柏的身体，将一丝太阳真火凝在指尖，烧化了未知金属制成的锁。

　　按照屠寒柏的记忆所示，这里应该是个大宅子，戒备森严，以屠寒柏区区凡人之身，想要出去，还得费些功夫。

　　端木赮维持隐身状态，一路恍恍惚惚地跟着萧燚飞了出去。

　　萧燚放倒了一个又一个人，看着周围熟悉又陌生的设施，不由感慨万千。

　　当年他高考结束，考上名牌大学，正准备一路高歌，迎娶白富美，走向人生巅峰，谁料一朝穿越，白富美没娶到，飞升也屡屡失败，两个目标一个都没实现。

　　本以为再也回不来了，万万没想到，在他飞升失败三次之后，还能回到这个与自己的家如此相似的世界……

　　如果运气好，这个世界，或许就是自己的家呢？这样，或许能弄清楚自己成为孤儿的真相，斩除心魔……

　　想到这里，萧燚那坚若磐石的灵魂也不由自主地发出了波动，他加快动作，不一会儿，大宅子里所有的活人都被击晕，萧燚努力回忆了一下四千多年前自己学习的黑客知识，打开一台电脑，敲击键盘的动作由生疏变得流畅，而后抹去一切屠寒柏活动的痕迹，来到厨房，用一些材料对屠寒柏的面部进行微调。

　　不一会儿，一个相貌不起眼，穿着姜家仆人衣物的人，大大方方地走出去，七拐八拐，瞬间消失在人群中。

　　此时已是夜晚，萧燚萧燚来到一个看似普普通通的网吧，打开一台电脑。萧燚先找出了屠寒柏的信息：著名明星屠寒柏，已经是个死人了。

　　这下得重新为屠寒柏伪造一个身份，萧燚想着，手指却微不可查地颤抖了一下，许久之后，他输入一串字符，间或点击几下鼠标，看到屏幕上的几行普普通通的字。

　　姓名：萧奕　　性别：男　　身份证号：……

　　萧燚沉默良久，叹了口气。

　　他果真回到了自己出生的地方。

　　而后他果断用萧奕的身份证，买了张回长松市的火车票。

　　一直到萧燚顶着屠寒柏的壳子来到一个酒吧，随意来到一个小房间，在脸上重新糊了一层易容之后，端木赮才回过神来。

　　在端木赮眼中，周围一切都是那么陌生和神奇，而萧重离却对这里如此熟悉……他问道：“你怎么对这里如此熟悉？”是不是有什么阴谋……

　　萧燚道：“……此乃吾乡。”

　　想都没想就开口问的端木赮：……我怎会对他如此放心，这不可能……

　　端木赮又问：“那这个萧奕……”

　　萧燚道：“此乃吾先前之名。”

　　萧燚乍然得知自己回到了故乡，心绪不大平静，抹除了自己的痕迹后，对端木赮道：“吾离乡许久，便由他为汝细说此世界之事。”随即把屠寒柏的魂魄踢出来。

　　屠寒柏得知这位异世界的仙人居然是从这个世界穿越过来的，内心正波澜起伏中，骤然被踢出来，恢复了对身体的掌控，就对上了端木赮那双比萧燚的眼睛更大一些的丹凤眼。

　　端木赮虽然此刻处于震惊之中，眼神迷茫，但眼中无意识间散发出的杀气，吓得屠寒柏一身冷汗。

　　过了好一会儿，他才缓过来，问道：“那个……大仙……”

　　端木赮看了过来。

　　屠寒柏一抖。

　　端木赮似乎想到了什么，双眼微微眯起：“喊我大爷。”

　　屠寒柏：“……哦哦哦大爷，那个……”

　　端木赮不耐烦地道：“你最好一次说完！”要不是自己和那剑修处境堪忧，自己何必那么费力，直接搜魂就是了。

　　屠寒柏哆哆嗦嗦地找到一个有电脑的地方，打开千度，输入华国。

　　而后，他以一种平板的语调念了出来：“华国位于亚洲东部，太平洋西岸， 是XX阶级领导的……”

　　念完后，屠寒柏喘口气，又输入这个城市的名字，把显示出来的内容念了一遍。

　　端木赮心中震惊，下意识地运转真气，然而一柄剑的元力走向与魔修的自然不一样，端木赮顿时变回原型，没入地面。

　　端木赮：！！！

　　萧燚正百感交集感慨万千，心绪纷乱之时，他感受到了端木赮的不对，马上将正在大喘气的屠寒柏摁回去，下意识地调用本体的真元为端木赮调息。

　　随之而来的天道威压使得萧燚闷哼一声，嘴角染朱。

　　萧燚：……

　　为什么本体的太阳真火能用，无属性的真元就不能用？

　　或许是因为，天上有个太阳？

　　萧燚轻轻抽出剑，对端木赮道：“汝可有知觉？”

　　离玥剑发出剑吟。

　　当然有知觉，自己此刻正被那太玄宗仙修握着剑柄，他的手指……还在自己身上到处摸！

　　当萧燚摸到血槽处时，离玥剑剑芒轻吐，剑吟声更加清亮。

　　这该死的流氓剑修！！！

　　萧燚很快收手，他用无比正经的方式在剑上滑过一条闭合路径：“按此法运转元力。”

　　很快，剑变成了红衣魔修，那魔修大力推开萧燚，警惕地看着他。

　　萧燚留恋着方才美好的触感，道：“吾会助汝重塑肉身。”

　　端木赮冷笑，道：“你还是快回去吧，我现在不想看到你。”

　　萧燚一愣，露出一个淡淡的笑，便回去了。

　　端木赮：……

　　笑什么笑！一个飞升失败三次的剑修心绪那么不稳，心魔那么重，不回去调息，还有精力出来笑！

作者有话要说：最近正忙于创建对话框，所以会更新得……尤其慢……

浴火重生（4） 好队友

　　屠寒柏的故事，是一个十分狗血的故事。

　　屠寒柏本是一个一线明星，相貌俊秀，演技精湛，他最大的梦想是成为影帝。

　　有一天，一个姜姓富二代不知从哪个角落冒出来，并对屠寒柏展开追求。

　　屠寒柏虽然看上去温和，实则警惕心很重，但是，经过富二代锲而不舍的追求，空有恋爱理论没有实际经验的屠寒柏还是败在了富二代的追求下。

　　屠寒柏本以为他遇到了真爱，然而，突然有一天，富二代的白月光回来了，他这才知道，自己只是富二代找的一个替身而已。

　　屠寒柏只是一个明星，根本斗不过有权有势的姜家，他虽然愤怒于富二代的所作所为，更多是懊恼于自己的识人不清，于是他干脆利落地向富二代提出分手。屠寒柏想，既然正主来了，他又何必在这个渣男面前讨不自在。

　　万万没想到，平时披着温文尔雅偶尔霸道总裁的富二代听闻此言，突然暴怒，他不管不顾地将屠寒柏关在姜家老宅的地下室，每天和白月光约会完毕后，就来到地下室，强|奸屠寒柏，时不时还对他拳打脚踢，各种虐待。

　　屠寒柏对富二代的愤怒顿时化作深沉的恨意。

　　屠寒柏也不是坐以待毙之人，他精心策划一周后，便找了个机会逃走了。

　　奈何姜家的情报系统太过强大，而屠寒柏乘坐的火车恰好晚点，屠寒柏很倒霉地在踏上火车前的一瞬间，被一帮姜家人拖回去。

　　这一次，富二代给屠寒柏注射了毒品。

　　屠寒柏顿时心如死灰，他知道，戒毒是一件十分困难的事，即使戒掉了，毒品也会对身体造成不可恢复的伤害。

　　富二代还得意洋洋地把一条新闻给他看：屠寒柏因酒驾出车祸去世。

　　大夏天里，屠寒柏看着图片上的汽车残骸，浑身一颤，面色惨白，仿佛有一盆冰水从头顶浇下。

　　然而更加深沉的恨意在心底燃烧起来。

　　屠寒柏仿佛放弃了挣扎，每日任富二代摆弄，只是看向他的眼神愈发幽深，使得富二代不寒而栗。富二代还拿出一支毒品对他说：只要乖乖的，毒品想要多少都有。

　　屠寒柏闭目养神，恍若未闻。

　　终于，屠寒柏感到浑身一麻，他暗叹一声：这一天终于来了吗？

　　第一波痛苦熬过去之后，他静候第二波。

　　谁料……

　　在那山的那边海的那边有一个老爷爷~他机智又聪明~他强大又美丽~

　　屠寒柏几乎要仰天长笑，哈哈哈哈，天助我也！这下自己肯定能走上人生巅峰！

　　车厢内，乘客看着突然笑成疯子的少年人，议论纷纷。

　　“这个小伙砸为啥高兴成这样？”

　　“最近刚刚高考结束啊，昨天分数刚出来，他一定是考上好学校才那么高兴啊。”

　　“唉……我家那不成器的儿子啊……”

　　屠寒柏听到周围人的窃窃私语，嘴角抽搐。

　　就在这时，随身老爷爷冷不丁地发话：【我穿越之前刚刚高考完。】

　　屠寒柏有点好奇：【那您考上了哪个学校。】

　　萧燚扔下了一颗炸弹：【燕都大学。】//注：燕都，北京旧称

　　屠寒柏：【！！！】

　　萧燚淡淡道：【勿丢吾颜面。】老子当年为了上大学废了多少功夫！你小子有机会却在初中毕业之后就跑去当演员！

　　萧燚又加了一句：【吾须用汝之身体办一些事，汝可再提一个愿望。】

　　屠寒柏深吸一口气，道：【大仙，我有两个愿望，一个是成为全球著名影星，另一个……】

　　他的语气中透露出森然之气：【我想让姜麟生不如死！最少，也要将我经历过的还给他！】

　　萧燚道：【每日申时，前往神识空间。】演员他没当过，不过若是要装扮各种身份的人……萧燚想起那些和子耀/师弟逃亡的日子，一副往事不堪回首的表情。

　　终于，顶着屠寒柏壳子，萧奕面貌的萧燚，回到了生他养他的故乡。

　　萧燚双目微阖。

　　明明自己的小窝近在眼前，甚至回去的路也清清楚楚，可他就是迈不开脚。

　　这或许就是传说中的近乡情怯吧。

　　萧燚坐上了一辆公交车，辗转几次，最终在一片街区下车。

　　他来到了一扇有些旧的门前，顺手伸向口袋，结果只掏出一张银|行|卡@-@

　　什么近乡情怯，什么怅惘，顿时烟消云散。

　　萧燚默默走向街角的一个摊子。

　　摊子旁摆着四个大字：老周开锁。

　　当萧燚千辛万苦终于回到自己四千多年前的家里之后，一个身材魁梧的男子突然扑过来抱住他，道：“你小子失踪好几天……”

　　感到怀中的身躯手感不对，男子愣了一下，眼中厉色一闪，一把掐住他的脖子：“你是谁？萧奕在哪里？”

作者有话要说：男子：（杀气腾腾）你是谁！你把我的小伙伴弄到哪里去了？

萧燚：（面无表情）不好意思我就是你的小伙伴，只是前几天穿越了又换了个身体回来了，原来的身体还在随身空间里躺着呢。

男子：……

萧燚：哦忘了说我今年四千多岁了，惊喜吧~

男子：……

浴火重生（6） 影帝培训班

　　端木赮十分自然地掌控了主动权，带着沈志恒往僻静处走去。

　　沈志恒只是晃了个神，就被端木赮牵着鼻子走，他心中懊恼。

　　端木赮用神识查探了一下那个神奇的东西，很快就得出结论：这是个收集信仰的法器，由筑基巅峰实力的神修所制，神修本借由这种法器收集信仰之力以供修行，然不幸身亡，这个法器就便宜了这个凡人。

　　既然事情弄清楚了，端木赮便对这个凡人失去了兴趣，准备离开。

　　奈何这个凡人仍不识好歹地想要招揽自己，还用一种轻蔑加淫|邪的目光看着自己，端木赮有些愤怒，不过一个凡人，有什么资格用这种眼神看一位凝元期魔修？

　　在确定周围没有窥视的感觉后，他粗暴地从沈志恒的灵魂上扯下了那个法器，然后挖下他的眼睛，顺手捏碎，堵上了沈志恒的嘴。

　　沈志恒的惨叫声被堵在了嗓子里。

　　端木赮解决完此事后，施施然来到剑修的地方，正见到他与一位具有特殊能量，实力大概在炼体期的男子在地上滚成一团。

　　端木赮：……

　　他的心里有些不爽，手上发力，剑气爆发，只听“咔嚓”一声轻响，门板被切成两块，切面光可鉴人。

　　=========

　　时间回到一刻钟前。

　　梁石涧对修仙十分好奇，萧燚便为他检查身体以及制定功法，还十分贴心地用大白话，将功法用密语写下，而后，梁石涧下意识地脱口而出：“这么说，你已经是个四千多岁的老男人了？大哥我还没满四十……”

　　一听到老男人三个字，萧燚顿时炸了，他猛地往梁石涧身上一扑，怒道：“就算我四千多岁，我也是个美男子！”

　　梁石涧有点懵，下意识地回击，双方虽然打得热火朝天，但是一个怕自己一失手把老大揍死，一个摸着自己手下的情报队员如今更加弱鸡的身体，下意识地放轻了力道，于是二者身上都没有伤痕，反倒是他们的四肢纠缠到一起。

　　端木赮来的时候，萧燚脸上的易容早就落在一旁，二人面色红润，喘着粗气，衣着凌乱。

　　萧燚：！！！

　　梁石涧：？？？

　　萧燚连忙摆出一个最完美的微笑，道：“子耀，汝回来了。”而后用最从容的姿态将自己的双手双脚解放出来，整了整衣服，仿佛什么都没发生过。

　　端木赮：我就静静地看着你。

　　梁石涧则是打量着这个看上去十分危险的男人。

　　长相不差，身上充满了血腥气、杀气和锐气，锐气倒是和萧奕身上的差不多，再看萧奕对他的态度……他一定是萧奕的家室了。

　　不过萧奕的这位家室，感觉有些怪啊……

　　萧奕连忙对端木赮道：“子耀，此乃吾之主公梁石涧，主公提携吾于微末，若无主公，亦无如今之萧燚。”他又对梁石涧说：“老大，他就是我道侣，可惜失忆了。”

　　梁石涧没好气地说：“说人话！”

　　萧燚：……

　　端木赮这时居然也附和道：“萧燚，你之前那么说话倒是没什么问题，可是现在你已经来到这里，自然要入乡随俗。那文绉绉的一套少摆出来。”表情十足地嫌弃。

　　萧燚：……

　　在见到端木赮和梁石涧一见如故交谈甚欢的样子时，萧燚不禁悲从心来。

　　祸不单行，由于萧燚逗留时间过长，被天道neng了回去，屠寒柏正看得津津有味，猝不及防地被拉了出来，脑子有点懵。

　　端木赮和梁石涧敏锐地发现不对劲，端木赮表情阴森肃杀，梁石涧则露出危险的笑容，他们将屠寒柏大明星吓得冷汗涔涔后，便去二楼的房间接着聊天了。

　　聊到一半，梁石涧一拍大腿：“哎呦不好，我忘了告诉他们萧奕这个小兔崽子回来了！”

　　说完他噼里啪啦打了一通电话给杨鹏，杨鹏听完后，表面上仍笑呵呵地跟浩风的人放狠话，实则大脑一片空白。

　　穿越？修仙？老大你怎么不上天呢！

　　投了个深水鱼雷的梁石涧一副什么都没发生过的样子，接着跟端木赮聊天。

　　梁石涧与端木赮一样，起于微末，在鲜血和杀戮中成长，闯出一片天地，区别在于端木赮最后脑子一抽把自己铸成情人的剑灵，现在还失忆了，徒留萧燚一脸懵逼，还得想方设法恢复端木赮的实力和记忆；而梁石涧还活得好好的，爱人在怀，基友在侧，典型的人生赢家。

　　另一边，屠.倒霉蛋.寒柏正好撞上心情不佳的萧燚，在神魂空间里上着萧燚特别打造的影帝培训班，生不如死，欲哭无泪。

作者有话要说：程序还没写完QAQ

我要不要把后台一堆坑放出去？

浴火重生（7） 大学是个好东西

　　屠寒柏满怀期待与忐忑进入萧燚的影帝培训班。

　　然后，他是几乎横着出来的。

　　这短短两行字中间，究竟发生了什么惨绝人寰的事？是人性的泯灭，还是道德的沦丧……

　　萧燚把屠寒柏拉进来的时候，先跟他讲解理论知识。

　　“如果你要扮演一个老师，首先你得穿得正式一些，但不能太正式，如果你要扮演语文老师，那么你一定要写出一手好粉笔字，说一口标准的普通话……如果你要扮演数学老师，你的字最好带有一定特色……”

　　“如果你扮演一个年轻有为的富家公子，你的脊背一定要挺直，举手投足之间都要符合一定规律，走路的时候胳膊要贴紧身侧……”

　　“如果你要扮演一个小混混，那么吃饭的时候一定要甩开膀子吃，要发出声音……”

　　“如果……”

　　一开始，屠寒柏着实听得如痴如醉，当萧燚亲身上阵教他富家公子的仪态，军人的特点，古代贵公子的仪态，甚至皇帝太子的礼仪时，他更是激动得热泪盈眶。

　　然而，接下来的事，堪为屠寒柏生命不可承受之重。

　　屠寒柏只见那位一身白衣，气质超凡，眼神锐利的仙人说：“男性角色告一段落，接下来就是女性角色了。”

　　轻飘飘的话语，恍若平地一声惊雷。

　　屠寒柏：！！！

　　“女子体貌与男子有很大差异，你先穿上这件衣服。”萧燚一挥手，屠寒柏的身体就发生了一些神奇的变化。

　　胸前两团，臀部两团。

　　屠寒柏：不——要——啊啊啊啊啊！！！

　　他的抗议并没有起到什么效果。

　　萧燚还慢条斯理地道：“演员嘛，就是要演什么像什么，这可是我多年来总结出来的知识，旁人根本学不到。”

　　屠寒柏脱口而出：“道君你扮过女人？”

　　萧燚盯着他，露出一个笑容，四分凛冽三分不羁两分温雅一分危险，吓得屠寒柏一个哆嗦。

　　接下来……

　　“腰太硬，应该再软一点。”

　　“这都软成水蛇了，再来。”

　　“我叫你走路的时候把腿稍微往里侧一点，不是要你把腿扭成麻花，重来。”

　　屠寒柏：西湖的水我的泪QAQ

　　半个时辰后，萧燚看着屠寒柏那拙劣的扮相，道：“你先不急着学扮演女性角色，先学会扮演女人吧。”

　　屠寒柏眼前一黑，几乎要晕过去：什么！还要扮演不同的女人？

　　萧燚又加了一句：“人妖双性人太监什么的来日再说吧。”

　　屠寒柏……屠寒柏这次是真的晕过去了。

　　萧燚在他的脑门上拍了一掌，曼声叹道：“现在的年轻人啊，承受能力这么差。唉~~~”

　　一声“唉”荡气回肠，绕梁三日，余音袅袅，不绝如缕，刚刚苏醒过来的屠寒柏险些又吓晕过去。

　　直到屠寒柏扮演得勉勉强强像个女人后，萧燚这才大发慈悲，将他放出神识空间。

　　屠寒柏的灵魂顿时陷入沉眠。

　　萧燚看着睡成一团的灵魂，十分满意地掌控了屠寒柏身体的控制权。

　　下次再教他修仙吧。

　　沉眠中的屠寒柏灵魂一寒。

　　萧燚走上楼，发现端木赮正在吸收阴阳交汇之时的紫气，而梁石涧则在狼吞虎咽。

　　梁石涧抬眼看了一眼萧燚，突然眼睛一亮，随即放慢舀粥的速度，打量了萧燚一番，道：“我终于知道你哪里不对了。”

　　萧燚淡淡道：“四千年过去了，人总是会变的。”

　　梁石涧一噎，道：“我是说，你变得会装13了。”

　　萧燚：……

　　梁石涧接着说：“你以前走路都是随便走，我当初为了掰正你耗费体力的走路方式，耗了不少功夫，就是这样，你走路只是中规中矩而已，除了伪装身份打探消息的时候，而现在——你这走路方式干净利落，潇洒从容，还带着一丝儒雅和贵气，肯定练了很久吧。想不到天机你居然喜欢这种调调。”//天机，萧奕的代号。

　　萧燚一僵，糟糕！我的男神形象！！

　　他连忙看向端木赮，正好对上端木赮略带揶揄之色的眼神。

　　萧燚：！！！

　　梁石涧见形势不对，立即转移话题：“兄弟们为你在燕都设下筵席，正好没几天就要开学了，我们赶紧收拾收拾东西去燕都。”说完，他又加了一句：“天机，你为什么要去上大学？按你的能力，既不缺知识，又不缺人脉，完全不需要上大学啊。”

　　萧燚沉默许久，叹了口气，道：“老大，我们去收拾东西吧。”

　　端木赮突然开口：“大学，就是类似宗门的组织？”

　　萧燚见子耀开口，立马将老大撇到一边，为端木赮解惑：“还是有差距的，大学……”

　　端木赮听着萧燚的滔滔不绝，眉眼不经意间柔和了一些。

　　他一点也不想看到刚刚那副表情的萧燚，萧燚应该是……

　　应该是怎样的呢？

　　端木赮突然感到灵魂一阵刺痛，接着就化作一柄剑，捅穿了地板，徒留大惊失色的萧燚，和险些吓得连退三步的梁石涧。

作者有话要说：啊啊啊我的程序啊写不出来qaq

浴火重生（10） 放下戒心

　　屠寒柏对屏幕那一头发生的事情一无所知，他用萧燚的号下完这盘五子棋后，便开始了这一天的影帝培训。

　　【这一次的主题是声音。】

　　屠寒柏愣了愣，然后大惊失色，不会是我想的那样吧！！！

　　【你调整嗓子那里的肌肉，发出声音，直到发出女子的声音为止，记住一开始说话的音量不要太大。】

　　屠寒柏：不！！！！

　　屠寒柏抗议道：【我，我只想向道君讨教演技……】

　　萧燚挑眉：【这也是演技的一部分，我把我一身绝学传授给你，一般人想学还学不到呢，你有什么不满意的？】

　　屠寒柏：……他想当演员而不是当间谍啊！！

　　屠寒柏努力调整喉咙的肌肉：【你好。】

　　【再来。】

　　屠寒柏咳嗽几声，努力使声音变得尖细：【你好。】

　　【太假了，再来。】

　　……

　　屠寒柏按照萧燚的指示尝试许久，其间各种神奇的声音层出不穷，其中一个声音甚至被萧燚评论为“太监的声音”，终于，屠寒柏成功地说出第一句女音：你好。

　　萧燚道：【这声音与学生还有一些差距。】他按住屠寒柏的嗓子：【这样试试。】

　　屠寒柏试了试，果然是典型中学生女生的声音QAQ

　　萧燚道：【记下这种感觉，读一下这句话。】

　　屠寒柏：【道可道，非常道，名——】

　　萧燚：【再来。】

　　……

　　不得不说，屠寒柏对声音的掌控，比对身体的掌控强不少，经过几个小时惨无人道的练习后，屠寒柏已经能够熟练掌握萝莉音，学生音，大家闺秀音，大妈音，女王音，女强人音，夜店小姐音……

　　屠寒柏已经从最初的抓狂，难以接受，变为如今的习以为常了。

　　啊，节操这种东西，掉着掉着就习惯了~

　　屠寒柏面无表情地想，明天大概就是两者结合了吧……

　　第二天，屠寒柏醒来后，就听到上铺那位貌似与萧奕有仇的李克远道：“早。”

　　屠寒柏下意识地用练习了一晚上的萝莉音回道：“早。”

　　屠寒柏：！！！完了完了！

　　李克远：！！！卧槽这是男生宿舍，哪来的女人？莫非……

　　李克远险些被自己脑海中的猜测惊得跳下上铺，难不成萧奕其实是女孩子？！

　　李克远顿时脑补了一个自幼孤苦的女孩为了活下去不得不女扮男装并做出一番大事的萧奕。

　　屠寒柏十分淡定地假装什么没发生过，套上衣服吃了早饭带上水壶驱蚊水扇子等等来到了军训的集合地点。

　　不得不说，演员的身体素质不是人们想象中的那么弱鸡，起码一天的军训下来，屠寒柏依旧神采奕奕。

　　萧燚的面具也很给力，轻薄透气，轻若无物，不知用什么特殊材料做的，就好像长在脸上的一层皮一样，一点都不觉得闷。

　　军训一结束，萧燚就毫不客气地接管了屠寒柏的身体，找端木赮约会去了~

　　端木赮正盘膝坐在一片湖边，灯光投射在湖面上，微风吹过，波澜乍起，湖边不起眼的角落，有情侣窃窃私语。

　　皓月当空，藏在城市的重重雾霾后，月光如烟，艰难地透过雾霾，洒在大地上，混合在城市的灯光中。

　　萧燚却没有心情欣赏这番美景——对于一个天火灵根的剑修，水气弥漫的地方实在不好受。

　　直到萧燚走到端木赮身边，并坐下时，端木赮才反应过来。

　　端木赮警惕地看着他，语气不失恭敬：“不知前辈来此，有何事？”

　　萧燚道：“你不必这样，你……”

　　他嘴唇动了动，竟不知说什么好。说你是我道侣？他们当年虽然约定要结为道侣，可是他们还没有缔结契约，仙魔之战就开始了。说你是我朋友？这种话他们两个谁都不会信。

　　萧燚抿了抿唇，道：“你我二人本是平辈论交，不必如此。”

　　端木赮直直地望向这位境界深不可测的前辈，瑞凤眼微阖，更显得他邪魅狷狂，霸气天成，他的眼中闪烁着对自由的向往，以及打破天道桎梏的决心。

　　萧燚恍惚了一下，如果元婴巅峰的端木赮，是打磨好的玉石，光芒万丈，举世瞩目，那么筑基初期，道心初定的端木赮，就是刚刚打磨了一角的玉石，仅仅从那一角射出的光芒，也足以震撼人心。

　　好美……

　　一根附着一层薄茧的手指点上萧燚眉心，萧燚回过神来，对上端木赮疑惑的目光。

　　“这里好像应该有什么……”

　　萧燚了然，运转灵魂之力，眉心的一点朱砂显露，而后朱砂形态发生变化，化为一柄小剑，剑的形态是离玥的模样，剑身纹着繁复玄奥的花纹。

　　萧燚靠近端木赮，方便端木赮摸，端木赮的眼睛一亮，周身戒备的气息渐渐柔和。

　　萧燚眉眼无比柔和，嘴角不自主地上翘，子耀虽然不记得了，但喜好确是一点没变，比如喜欢自己眉心的剑纹。

　　过完手瘾的端木赮一愣，发现自己的反应，他眼神一凝。

　　自己对萧燚的气息升不起任何戒备气息，甚至对他的气息很熟悉……

　　自己明知他是个实力足以飞升的前辈，但若非刻意，自己与他相处时便没有半分敬畏之意，甚至很随意……

　　萧燚无比了解自己的习惯，他没有做出任何对自己不利的事，甚至在天道的排斥下，尽他所能为自己铺路……

　　……

　　综上所述，萧燚那跟自己说的堪称扯淡的事，八成是真的。

　　直到这时，端木赮才放下大半戒心，与萧燚相处。

　　“重离，我现在相信你说的话了。”

　　萧燚露出一个释然的笑，道：“你总算信了。”

　　他连自己的反应也了解的一清二楚。

　　端木赮道：“虽然我不知道当年发生什么事，导致自己死在你的剑下，但我发现一件事，我身上有一种上古阵法的痕迹，这种上古阵法可以将生魂炼成器灵，以增加法器的等级，所以，当年的事是我自愿的，你不必过于自责。”

　　萧燚怔怔地看着端木赮，突然抱住他，端木赮本想挣扎，萧燚不稳的呼吸声传入端木赮右耳，端木赮听声音，便知道，萧燚哭了。

　　萧燚的哭泣，一向是压抑的，他抱紧端木赮，身躯微微颤抖，气息不稳，牙关紧锁，将所有的声音压下，眼泪在眼眶中打转，越积越多，溢出的泪水顺着面颊滚落，砸在端木赮背上。

　　端木赮心中生出一种无奈又有些心虚的情绪，他轻拍萧燚的背。

　　萧燚重重喘了几口气，这才用恢复正常的声音说道：“……有什么困难是解决不了的呢？以后遇到什么事，我们大可一起解决，别在这样一个人抗了……我……”

　　萧燚说道最后，声音有些变调，他马上闭嘴，又是几滴泪水砸到端木赮背上，端木赮见萧燚哭的那么伤心，坚硬的心也有点难受。

　　“……好，有事一定和你商量。”

　　端木赮十分清楚，死亡固然痛苦，但被留下的人才是最痛苦的，日复一日地抱着渐渐淡去的珍贵记忆，活在没有那个人的未来……

　　他不敢想像，萧燚是抱着什么样的心情一直修炼到飞升的，又是为什么屡次渡劫失败。

　　屠寒柏经历了一天的军训，体力已经耗了个七七八八，萧燚情绪再激动一下，激动着激动着，体力彻底耗光，就昏睡了过去。

　　端木赮任命地抱着萧燚回到了别墅，把他抱到屋顶，任由屠寒柏的身体吸收月华。

　　===========

　　姜家的实际掌权人姜武，看着资料上短短几行字。

　　萧奕，十八岁，孤儿，五岁的时候被一对外地夫妇收养，以优异的成绩考入燕都大学。

　　有意思。

　　“我要去燕都大学做个开学演讲，身份么……就以社会成功人士的身份吧。”

　　助理应下，匆匆离去。

　　军训结束后，屠寒柏按照辅导员的指示，来到大礼堂。

　　听说这次做开学演讲的人，是姜家的姜武。

　　屠寒柏略带疲惫的双眼中，厌恶之色一闪而过，姜家……

　　姜武在台上讲的神采激扬，台下同学们激动不已，这时，神游天外，全程在消化萧燚传授的知识的屠寒柏，格外显眼。

　　姜武看了看少年，只觉得全身都沸腾起来。少年浑身上下竟没有不合自己心意的地方，眼中偶尔透露出的锐意，与在棋场上大杀四方的锐意重合。

　　姜武眼中掠夺之色一闪而过：他是我的，他只能是我的。

　　少年似是感觉到什么，直直往自己的方向望来。

　　姜武气势瞬间暴涨。

　　演讲结束后，姜武的助理拦下了屠寒柏：“萧同学，姜先生有请。”虽说助理神情温和，但充满了倨傲之气。

　　屠寒柏打量了一下这仗势，点点头，道：“好。”

　　来到目的地，屠寒柏只见一位约莫二十七八岁的男子坐在看上去很贵的沙发上，他看向屠寒柏，语气温和：“萧同学，为什么不听我的演讲，我讲的哪里不好么？”

　　屠寒柏望着那看似温和实则充满掠夺气息的人，面上不显，心中无比厌恶。

　　姜家人，不，是这些有权有势的人，都是一个德行。

　　“姜先生，我没有好好听姜先生的演讲，是我失礼了，只不过我最近遇到一个难题，所以……”

　　姜武笑笑，语气听上去温和，却不容置喙：“阿奕不用这样生疏，叫我姜武就行，来，坐。”他拍了拍身侧的位置。

　　屠寒柏神色不动，内心疑惑。

　　搞什么鬼！！

　　他退后一步，说道：“姜先生是姜家掌权人，有权有势，我只是一个普通学生，着实不敢高攀，姜先生位高权重，想必有很多事要做，我便不打扰姜先生了，对于今天演讲的事，我真的很抱歉，希望姜先生不要怪罪。”

　　姜武轻笑一声，就让屠寒柏离去了。

　　真是只可爱的小猫，连张牙舞爪的样子也如此可爱，可不要把他逼急了，猫逼急了也是会挠人的。

　　不过，不要让我等太久，否则，我会折断你的羽翼，剁掉你的爪子，把你永远绑在我身边。

　　另一边，屠寒柏匆匆跑出去，他的脑海中闪现出一幕幕姜麟逼迫自己的画面，再也控制不住自己的情绪，随意挑了棵树，一拳打上去。

　　树叶簌簌而落，血液顺着树干上的纹路流下，他恍若未觉，眼中的恨意简直要烧起来。

　　姜家，姜家！！

　　你以为你有权有势，就能把天下人玩弄于股掌之间么？你以为你有权有势，天下人就该赶着跪舔，予取予求么？！

　　做梦！！！

　　屠寒柏另一只手握紧，血液从掌心渗出，一滴一滴，落在泥地上。

　　我一定要让你们付出代价！

　　屠寒柏气息不稳，灵力隐隐有失控的迹象。

　　【冷静！】

浴火重生（13） 心结

　　萧龙装作一无所知的模样，欣喜地对父母说：“爸，妈，我交了一个新朋友，他跟我很像呢，就像兄弟一样。”萧龙扭头望向萧燚，嘤，大魔王的表情好恐怖QAQ

　　他还是壮着胆子对萧燚说：“哥们儿，这就是我爸妈。”

　　萧卫国与孙梅都有些心不在焉，萧卫国微不可查地点了点头，孙梅便开口，语气有些激动，佯作责怪状：“天天，都高三了……”

　　“啊！”萧龙装作突然想起什么，赶紧跑回去，“我五年高考三年模拟还没写完！”

　　他跑到门口便停下脚步，关上房间门，侧耳倾听。

　　大佬啊，你可千万别对爸妈做什么事。

　　不过，爸妈也是大佬的爸妈，大佬应该不会做出什么丧心病狂的事吧。

　　场中三人表情各不相同：萧燚一脸淡定；孙梅眼含热泪，表情中包含了欣喜，不可置信，忐忑不安，失而复得等等情绪，活像一个行走的表情包；萧卫国脸上则混合着高兴与怀疑。

　　萧燚精准地抓住了他们这一刻心理上的破绽：“我听说，你们为了前途，将我抛弃？”

　　萧卫国脸僵住了，孙梅泪如雨下：“奕儿，不要怪你爸爸，当年我们也是没有办法……”

　　萧燚低低地叹息一声，打断了孙梅的话：“我知道了。”

　　他说：“我也该离开了，我以前没有父母，也活得好好的，我现在过得很好，今后更不需要父母。”

　　孙梅激动地上前，欲抱住失散多年的大儿子：“不，奕儿，起码让我们补偿你……”

　　萧燚避过孙梅，掏出早就准备好的洗髓丹，道：“你儿子我修仙去了，必须断亲缘，这就是我最后一点心意，我不会来打扰你们，希望你们也不要打扰我。”说完把两个玉瓶放到一旁的架子上，就这么潇潇洒洒地离去。

　　萧龙：？？？就这么走了？！

　　萧燚大大方方地从大门离开了萧家，心头一点执念也随之消散。

　　原来这就是我的父母。

　　自此，我萧燚再无亲人。

　　萧卫国急忙拦住想冲出去的孙梅，一来，这位疑似大儿子的人身份还未确定，二来……萧卫国看了看这两个玉瓶，他对特殊能力者有些了解，这两个玉瓶中装的绝非凡物。

　　他低声对孙梅说：“亲爱的，奕儿在外漂泊十八年，难免有些偏激，只要慢慢劝，总有机会把他劝回来的。”

　　孙梅抹了抹眼泪。

　　萧卫国再接再厉：“我们不如先看看儿子送给我们的礼物？”

　　孙梅如梦初醒，她小心地捧过其中一个样式古朴的玉瓶，打开一看，一股清香徐徐散出，令人精神一振，一枚外表浑|圆，通体深棕色的丹药在玉瓶中滚动。

　　孙梅连忙把玉瓶盖好，又打开另一个玉瓶，内中是一模一样的丹药。

　　萧卫国闻到这股清香时，便知这不是凡物，他心中警惕，面上不显，对孙梅道：“亲爱的，我们现在还不知道这两枚药丸有什么作用，我先试试拜访卢浚泉大师，请大师出手鉴定。”

　　理智回路的孙梅听闻此言，便知丈夫的意思，她嗔怪道：“别太过分了。”

　　萧卫国见风韵犹存的妻子露出这种小女儿神态，心中一荡，吻了上去。

　　虽然并没有发生什么不可描述的事情。

　　============

　　萧燚回学校的路上，去电子城买了一堆零件，准备为自己的宝贝电脑升个级，完全没有理会萧家的反应。

　　他拿回在学校宿舍的电脑，来到别墅，开始改装。

　　然而书房并不是一个人，端木赮也在其中，他正翻着一本颇有历史的线装《道德经》，也不知他是从图书馆的哪个角落找出来这么本书，内容是竖着排版的，文字是繁体字，虽然字体是宋体。

　　萧燚见他看得专注，也没有打扰他，径自来到桌子另一边，翻出书架上的工具箱，将电脑的金属外壳拆下，再小心地将设置在主板上的锁打开。

　　改装到到一半，端木赮突然开口：“萧重离，我有一个很严重的问题。”

　　萧燚的手顿住了，他放下手中的螺丝刀，直起腰，看向端木赮：“是魂魄出了问题吗？要不要我帮你看看……”

　　端木赮松开被卷起的书页，突然抬头，那双与萧燚十分相似的凤眼直直地对上萧燚：“我见过很多道侣，他们大多数是因功法或宗门利益结为道侣，不过，也有一些是因为真爱结为道侣，那些因为真爱结合的道侣，无一对不是时时刻刻在一起，就算暂时分离，他们也渴望与对方在一起。听你说，先前我们互相倾慕，差一点结为道侣，如今，我灵魂受损，失去记忆，又成为你的剑灵，按理来说，你该恨不得时时刻刻将我拴在你身边，为何你对我如此放任？就这么相信我吗？”

　　萧燚的脸顿时变得惨白，他避开端木赮的目光，连退四五步，这才慢慢平复呼吸，组织起了语言。

　　“其一，你我虽互相倾慕，但限于局势，我们不能结为道侣；其二，我相信你，如同你相信我一样；其三，即使我们结为道侣，我也不会过多限制你，因为我们都对自由有一分执着，你的执着比我更深，我不会做让你不舒服的事，同样，你也没有限制过我；其四……”

　　萧燚废了很大的力气，嘴唇哆嗦了几下，才艰难说出第四点：“我已经没有资格再追求你了，是我不肯放过我自己，终归是我亲手杀了你……”说到最后，萧燚语无伦次，低下头，右手捂脸，不敢让端木赮看到自己的表情。

　　端木赮放下手中的论语，起身走向萧燚，他左手拉下萧燚的手，右手按着萧燚颤抖的的肩膀，道：“我明白了。”

　　他顿了顿，脸上染上一抹薄红：“我虽然记忆缺失，但感情还在，虽然我不明白过去发生了什么，但我从来没恨过你，你不必如此自责。”

　　最后，端木赮又加了一句：“现在我记忆没有恢复，等我记忆恢复了，再做决定，如果你真的对不起我，不用你自责，我也会宰了你的。”

　　萧燚的身躯渐渐停止了颤抖。

　　背负千年的重负，在端木赮的几句话下，消失得无影无踪。

　　端木赮还是那样温柔，明明戒心那么强，却总是那么坦率；他只为了解开自己的心结，就能把他心中的想法完完全全告诉自己。（一群被血衣尊者宰了的仙修魔修妖修静静地看着睁眼说瞎话的阳明道君）

　　他露出一个灿烂得足以灼伤人的笑：“那，我可以重新追求你吗？”

　　端木赮坦然道：“当然。”

　　虽然这仙修的性格爱好，与自己大相径庭，但有些本质上的东西，却与自己一模一样。

　　对外界强烈的戒备心，对自由的执着，对不在意之人的冷漠，对真正在意之人的掏心掏肺。

　　难怪自己会看上他。

　　萧燚听闻此言，更加放飞自我，他索性丢下了改造电脑的动作，在地板上躺下，大大方方把自己的要害暴露出来。

　　端木赮也无比自然地躺在他身边，右手手指点上萧燚眉心，两人同时愣住了。

　　还是端木赮先开口：“我之前也对你做过这种动作么？”

　　萧燚眉眼舒展：“是啊，你特别喜欢我眉心的剑纹。你有没有想起来什么？”

　　端木赮摇摇头，头发拂过萧燚脖颈：“没有，不过我有一点印象。”

　　他顺手一抓，抓到了自己的头发。

　　“我是不是还喜欢摸你的头发？”

　　“的确，有一次你还把我的头发编成村姑的发型。”

　　“……是吗？真不像我会干的事。”

　　……

　　（由于单身狗作者受到来自情侣的一万点暴击，所以此处省略N个字）

　　萧燚与端木赮敞开心扉后，气氛那叫一个黏糊，除了梁石涧刘素琴等少数脱单的，其余单身狗都受到99999999点暴击。

　　黏糊了一会儿后，端木赮便回到书房，接着看借来的一堆书，这些书里有《唐诗三百首》这样的文学书，《道德经》这样的哲学书，有《普通物理学》这样的科学书，还有各种其他语言，端木赮打算用这些语言当暗语，说不定能用得上。

　　萧燚则迅速组装好电脑，回到燕都大学，入侵那十来个候选人的电脑。

　　既然屠寒柏已经明确表示，不会接替自己朔风佣兵团情报一把手的位置，那么就要重新诱拐一个人上贼船了。

　　============

　　是夜，大一女生宿舍

　　陈轻羽揉了揉发酸的肌肉，拿出自己的神舟电脑。

　　经过一个暑假的学习，她已经能写出可以召唤Windows自带防火墙的程序了，真是可喜可贺！

　　陈轻羽添加了几行代码，点击“运行”按钮，正等着奇慢无比的电脑将程序编译出来，突然，桌面跳出一个对话框。

　　【你想学习高深的黑客技巧吗？】

　　【你想纵横不为人知的黑暗世界吗？】

　　不安份的灵魂瞬间被点燃，陈轻羽毫不犹豫地点了【是】。

　　随后，她遇到了改变她人生的机遇。

作者有话要说：相爱相杀小剧场：

萧奕：如果你不想你十二岁尿裤子的照片被发到你们学校论坛上，你就别来骚扰我。

萧龙：你！给脸不要脸！

萧奕（揪住萧龙衣领）：萧、大、少，如果你信得过你们萧家黑客的水平，你尽管试试。

萧龙愤怒地掀了桌子。

浴火重生（完） 告别；飞升失败*4

　　萧燚的两大执念已然化解，他顿时轻松不少，一面教导两个小孩子，一面治疗端木赮，一面陪一陪老大梁石涧。

　　按照一般爽文的套路，萧燚如今的状态，差不多是打脸打过了，遗憾没有了，还找到（回）了同伴和爱人，剩下的事就是培养下一代，妥妥的人生赢家结局。

　　然而，这并不是一般爽文。对于萧燚这位四千多岁的修仙者来说，打脸的对象太弱，完全没有get到爽点；自己从临门一脚飞升的巅峰状态，沦落到如今只能龟缩在别人壳子里的憋屈状态；爱人身受重伤还失忆，自己不仅成天担心爱人的伤势，还要为随时可能到来的修罗场胆战心惊……他简直就是个人生输家。

　　不过，萧燚其实一直渴望着回到这个自己出生并长大的世界，哪怕以这种憋屈的方式回来，哪怕自己早已不是当年那个十七岁的萧奕。

　　萧燚对如今的生活还是很满足的。

　　屠寒柏虽然悟性差了点，但资质摆在那里，在萧燚的魔鬼式训练下，筑基只是时间问题，至于演技……屠寒柏成功地坚持了三年，将萧燚当年伪装的手段学了个七七八八，并态度坚定地拒绝学习有关太监和双性人方面的演技。这样，只要屠寒柏修成筑基，他就能自由了，到时候，想做什么事都方便许多。

　　在屠寒柏接受萧燚的魔鬼训练时，他曾问过一个智障问题：【道君，当我修成筑基，恢复原貌后，该如何解决身份问题，报复姜麟？】

　　萧燚用一副关爱智障的语气说道：【身份问题我早就帮你安排好了，至于报复姜麟？姜麟强迫你那么多次，天赋和气运早就被你吸走了，没有这天赋和气运，他这辈子都是个废柴。到时候，你一个筑基修士，就算直接杀到姜家，把姜麟要过来都没关系，姜家不可能因为一个废柴，得罪一个筑基修士的。】

　　【不过，姜麟欠你的毕竟有限，要注意报复的不要太过，否则天道的惩戒可不是说着玩的。】

　　屠寒柏恍然大悟，这时，只听前辈温和地说道：【刚刚那一招，再来一次。】

　　屠寒柏：QAQ

　　在屠寒柏生活在水深火热之中时，陈轻羽也生活在水深火热之中。

　　男神教给他的知识的确够高端，但是也很难懂啊！！

　　当陈轻羽费了十牛三虎之力弄明白男神的知识，开始上手写程序，并折腾出几个像模像样的程序时，她兴奋了一个晚上没睡着，只是……

　　陈轻羽看着男神给出的例子，不禁以头抢地，满面忧伤。

　　男神的程序好乱啊！！！一点调理都没有，根本看不懂！！！

　　对此，萧燚表示，他是黑客，程序这种东西，只要能够有效地运行起来，自己看得懂就行，别人看不懂那是正常的，看得懂才要命。

　　陈轻羽恍然大悟，从此以后，她写出了一个个让老师看了抓狂却又能有效地运行起来的程序。

　　除了教导小孩子，培养接班人之外，萧燚平时就陪着端木赮，修复他的神魂，与他游历自己的家乡，时不时见见老大，为组织弄点情报。为此，他在体验过校园生活后，干脆利落地退了学，使得上层一头雾水。

　　萧燚是很感激梁石涧的，若是没有梁石涧，他不知道自己如今会是什么模样。

　　是梁石涧给了他力量与机遇，让他有机会改变自己；是梁石涧这个心中有正义的人，告诉他作为一个人的底限，使得他的内心依旧有一丝善良，不至于在修真界这个地方迷失了自我；他就像自己的父亲一样……

　　在“朔风”成功加入国家时，双方共同举办了一场宴会，已然四千多岁的萧燚一点不害臊地抒发了对老大的感激之情，就差拿个话筒，高歌一曲。

　　奔四的梁石涧老脸一红，平日里刚硬果敢的朔风佣兵团老大头一次遇到这种场面，竟说不出话来。在萧燚拿起歌单准备点歌时，一旁的小伙伴们被“酒干倘卖无”这个歌名雷了一下，随后死死地拉住醉酒的萧燚，这才阻止了萧燚的作死行为，使得这场宴会得以正常继续下去。

　　笑话，若是真把老大说成收废品的，大嫂还不得揍死这小子。

　　然而这并没有什么x用，萧燚在国家的人都散了之后，立马放飞自我，他一手叉腰，一脚踩在椅子上，高歌一曲《酒干倘卖无》。

　　……

　　“是你抚养我长大——”

　　“陪我说第一句话——”

　　“是你给我一个家——”

　　“让我与你共同拥有它——”

　　……

　　“酒——干——倘——卖——无——”

　　……

　　此曲当真是感情真挚、感人肺腑、绕梁三日、余音袅袅、不绝如缕，曲终，整个包厢内寂静无声，落针可闻，良久，微醺的梁石涧冲了上去，挥舞着拳头，冲向高歌的萧燚，震天一吼。

　　“老子不是收破烂的——”

　　场面一度十分混乱，最终萧燚脸上的易容被打没了，梁石涧脸上多了个黑眼圈。

　　最后，醉酒的萧燚与醉酒的梁石涧握手言和，梁石涧大着舌头，打着酒嗝，用力拍着萧燚的肩膀：“嗝……萧……萧奕……老子……嗝……辛辛苦苦把你……把你……拉扯大……嗝……你居然……这么对……对我呜呜呜……”

　　萧燚紧紧握着老大粗糙的手腕，两眼泪汪汪：“老大啊……老大啊……我真的……感激你了……老大现在……居然连……连我……也打不……打不过……放心……我一定……一定为老大……养老送终嘤嘤嘤……”

　　隔壁包厢的端木赮黑着脸将“执手相看泪眼，竟无语凝噎”的两人分开，他以公主抱的姿势抱起萧燚，迅速赶回家中。

　　小伙伴们见状，面面相觑，当他们看到柳素琴与梁石涧紧紧相拥，感慨着“孩子长大了”的时候，他们不由悲从心来。

　　“呜呜呜~我快奔四了，还没有对象……”

　　“老子也还是条单身狗——”

　　……

　　场面更加混乱起来，邱志逸甚至抱着杨鹏撒手不放，哀嚎着“既然我们都没有对象不如就搭伙过日子吧。”被愤怒的杨鹏一个过肩摔摔倒在地，完全不顾碎在角落的眼镜。

　　国家的人匆匆赶到，但见一群铁骨铮铮的汉子妹子哭成一团，为首的一位语气无限感慨：“他们都是我们的同胞啊！这么多年颠沛流离的生活，他们的心中一定很苦吧。”随后下令不许针对朔风。

　　几年过去了，朔风佣兵团已经成功融入国家，全民习武修真的事也提上日程；陈轻羽成为朔风分组为数不多的女成员，日子过得极为潇洒。

　　屠寒柏在萧燚的不间断训练下，终于成功筑基，萧燚在阵法的作用下，灵魂回归本体，甫一获得自由，他不顾屠寒柏的挽留，一人一剑浪迹天涯。

　　这一次，萧燚没有急着飞升，他陪着端木赮将整个世界都转了一圈，并学习了一大堆有用的知识，比如计算机硬件、中医、西医等等，一人一剑凭借超强的神识，将能学的都学会了，不能学的也录入玉简，放进萧燚的芥子空间内。

　　梁石涧在朔风佣兵团完全融入国家后，就放心地辞职，带着柳素琴浪迹天涯，最后，在一次出海探险中，他死在了大海里。

　　是夜，萧燚召唤了尚未入轮回的梁石涧夫妇，梁石涧魂魄不似身体那般苍老，十分年轻，一如初见时的模样。

　　萧燚定定地看着梁石涧，右手动了动，又颓然放下。

　　梁石涧如生前一般，露出一个灿烂的笑容：“小奕，想不到你居然变得这么溜，居然连我跟素琴的魂魄也能留下！”

　　萧燚的声音有些颤抖：“是啊，士别三日，尚且当刮目相看，一别四千多年，自然更当刮目相看。”

　　柳素琴瞪了一眼梁石涧，又转过头来看向萧燚，表情温和：“小奕，别听这死鬼胡扯。”顿了顿，她叹道：“其实，我和这死鬼，最担心的就是你了。你性格固执得要命，什么事又都闷在心里，一个人抗，你一个人孤身在外这么久，一定吃了不少苦吧。”

　　萧燚眼中泪花闪动，却舍不得移开眼：“大嫂，我，我过得很好，我有疼爱我的师父，可以交托后背的同门，还有……生死不离的爱人。”他以一种寻求力量的姿势，朝端木赮身上靠了靠，端木赮睫毛微动，接住了萧燚。

　　梁石涧故作伤心：“你这混小子有了师父就不要我这个……嗷！素琴你不爱我了QAQ”

　　柳素琴没好气地收回敲在梁石涧头上的手。

　　梁石涧瞬间变脸，整个人正经起来：“小奕，不要为我伤心，我只是个凡人，迟早都要死的，这种死法，可比我的老朋友们好太多了。”他语气悠远，作势拍了拍萧燚的肩膀，灿然一笑：“好了，不用留我了。传说中死者的世界，我还没去过呢！”

　　萧燚解除了法术：“老大，那你可要失望了，人死了之后，会由天道清算因果，再进行投胎……”

　　梁石涧摆摆手：“我这辈子干了什么事，我可是最清楚不过了，素琴，这下我可真要跟你做一对同命鸳鸯了。”

　　“死鬼……”

　　“我现在可是真的死鬼了……”

　　二人魂魄渐渐踏向轮回。

　　萧燚沉默良久，忽然紧紧抱住端木赮：“子耀，我们也走吧。”

　　端木赮眼中厉色一闪：“好啊，我倒要看看，天道在搞什么幺蛾子。”

　　萧燚沉重的心情顿时缓和许多，他放开对修为的压制，引动天劫。

　　最后一道天劫降落后，二人高度集中注意力，关注天道的动向。

　　电光火石之间，萧燚便被一股不知名的力量以及天道送往另一个世界，出于条件反射，他将端木赮的魂魄护住。一阵天旋地转之后，萧燚发现，他又被塞到另一个人的壳子里，他自己的身体以及自己为端木赮打造的身体，以一种暧昧的姿势，睡在芥子空间的一张大床上。

　　萧燚：……

　　端木赮：……

作者有话要说：习惯性玩耍，三天打鱼两天晒网，说的就是我QAQ

那么问题来了，我要不要建个催更群？

哥儿（5） 入魔的征兆

　　崔谦益目瞪狗呆地看着面前这半块木牌。

　　“这这这，这就是这里的身份证？！”

　　“然。”

　　这么简单粗暴的东西，居然是身份证？！

　　亏他还以为，这个世界的身份证，是什么高大上的东西呢。

　　“那……道君，我们还需要跟那个云大爷要身份证明吗？”

　　“然，吾与吾之道侣需要。”

　　“……嗯？”

　　崔谦益一脸茫然。

　　“道侣？道君有道侣了？！”

　　萧燚点了点头，来到了崔谦益的识海，随后，端木赮也不情不愿地跟着萧燚来到崔谦益的识海。

　　随身老爷爷的道侣也到这个世界了吗？！

　　真不知道是怎样一个大美人呢！

　　可惜，随身老爷爷的道侣，自己想都不能想……

　　崔谦益瞬间脑补了一个感人至深的故事——随身老爷爷渡劫失败，流落异界，美人不离不弃，冒着巨大的危险，闯过重重险关，终于找到了爱人所在的世界……

　　连崔谦益都被自己脑补的故事感动了。

　　或许还会加上随身老爷爷的小弟苦恋美人，奈何美人心中只有随身老爷爷，对他人不假辞色，小弟一怒之下……

　　崔谦益正沉浸在自己的脑洞中无法自拔，神识空间内，端木赮反应过来之后，狠狠地瞪了萧燚一眼。

　　萧燚谄笑之余，又流露出一丝苦涩。

　　端木赮：……

　　想老夫纵横修真界这么多年，居然栽在这个表面正经实则流氓的剑修身上！

　　奈何端木赮就是拿这位活了四千多年的老流氓没辙。

　　“……你为什么不把眉心的道印遮一遮？遮起来可以少不少麻烦。”

　　“因为你喜欢啊。”萧燚一脸理所当然：“这些凡人怎么想，与我何干？！”

　　端木赮：……你高兴就好。

　　更何况，端木赮……的确挺喜欢萧燚的道印的。

　　道印，是元婴修士才有的印记，一般出现在眉心。修者将自己的道凝结成印，印于眉心，每个修士的道印都有所不同。

　　道印的作用说大不大，说小不小。道印可以沟通外界与元神，修士可以借助道印更快地施展术法，也可以借助道印更快地恢复元神，但是，其他修士可以通过道印，判断这位修士的道。因此，道印利弊参半。

　　“子耀，近日我又推演出新的治疗方案，我们试试？”

　　……这个老流氓！

　　端木赮抿了抿唇，还是走上前，将眉心贴到萧燚眉心的道印上。

　　随着记忆的恢复，端木赮对萧燚的感情越发复杂。

　　端木赮对自由的执着，一半源于天性，一半源于童年阴影。

　　萧燚则不同，他对自由的执着，则完完全全来源于他令人发指的控制欲。

　　萧燚把自己的控制欲控制得很好，很少显露出来，但他的控制欲是确确实实存在的。

　　端木赮是从萧燚教导人的方式，发现他的控制欲的。

　　萧燚是个快飞升的大能，按理说，只要随便一教，就能教出个筑基期，可他偏不。他秉持着“只要教不死，就往死里教”的中心思想教导人，哪怕对方有一招不标准，他都要把对方纠正过来。

　　如果被教的那个人实在没有这天赋，一般人就干脆放任不管，反正凭他的境界，被教导的人哪怕是蠢笨如猪，也能修炼到筑基期。萧燚却不惜耗费珍贵的魂力，亲身上阵，把那人的身体修炼到筑基期。

　　但他对于一些不那么重要的人和事却不那么重视，只要这些人和事不对他产生阻碍，他管都不会管。

　　这说明，萧燚的控制欲很强，他不能容忍一些特定的事情脱离他的掌控，也不能容忍自己被别人控制。

　　但是，萧燚从来没有试图掌控过自己，从来没有。

　　哪怕是在神魂交融这个大好时机，他也从未有这种念头。

　　萧燚怕是爱惨了自己吧。

　　端木赮脑中灵光一闪，似是想到了什么，却终究没有捕捉到这点灵思。

　　……

　　治疗告一段落后，萧燚将沉睡的端木赮轻轻放在具现出的床上，目光微沉。

　　看样子，端木赮，已经发现自己内心的野兽了吧。

　　萧燚摸了摸自己的心口。

　　那里有一只野兽，它不停地撞击着意志构成的笼子，嘶吼着要把面前的人完全控制住。

　　不可以，不可以……

　　没有人可以伤害子耀，就算是自己，也一样。

　　萧燚面无表情地压制住名为控制的野兽。

　　不可以入魔，不可以入魔。

　　如果自己入了魔，那么自己就再也控制不住这头野兽了。

　　他眷恋地看了端木赮一眼，便应崔谦益的请求，占据了他的躯体。

　　有人来了，崔谦益应付不了。

　　萧燚看着一群人，神情淡漠，气质更加飘渺凛然。

　　这群人衣着简单，但布料极好，一个个精气神十足，身上还有一丝血腥味和煞气，看起来很像军中的好手。

　　为首的那位大汉正在与那位云公子交谈，神态恭敬又不失傲骨，至于那位云公子，好像是个什么王爷。云公子似乎想起了什么，低低地嘱咐几句。

　　大汉直起身子，向萧燚行了个礼：“多谢崔公子救下我家王爷！”

　　萧燚还了一礼：“不必言谢。”他转头对云某人说：“望王爷莫忘却先前之约定。”萧燚指的是身份证明的事。

　　云某人定定地望着萧燚，眼中不明光芒闪动：“本王自然不会忘却崔……公子的救命之恩。”

　　萧燚眉心微不可查地皱了皱：“吾有要事要办，告辞。”说完，又行了一礼，转身就走。

　　人群中，有一个人突然拦下了萧燚：“区区一届山野村夫，竟敢对王爷无礼？还不跪下……”

　　“呵。”萧燚冷笑一声：“区区凡人，也配让吾下跪？”说完，他剑意一放。

　　在场众人沉浸在萧燚的剑意中，浑身汗毛倒竖，冷汗涔涔，仿佛下一刻，就要被锐利的剑气割断喉咙，刺穿心脏。

　　“答应吾之事，切勿忘却，否则……”

　　且不提那位王爷和他的下属们内心的想法，另一边，萧燚套着崔谦益的壳子匆匆找到一处僻静之所，盘膝而坐。

　　良久，萧燚苍白的脸色终于恢复了一些，他抹了抹额头上的冷汗，神情冷肃。

　　最近自己心境越来越不稳了，总是想杀人。

　　之前那位书生对自己出言不逊，换做以前，自己最多帮他洗洗嘴巴，教他重新做人，可是，自己居然把他杀了！

　　今天也是，他居然想把那些无辜的人都杀了！

　　自己怕不是真要入魔吧！

　　想到此处，萧燚的脸“唰”的一下又白了。

　　绝对不可以入魔！

　　绝！对！不！可！以！入！魔！！！

　　================

　　王爷的手下效率很高，没过几天，两份户籍证明和路引便被送到崔谦益手中。

　　之后，萧燚重新找了个灵力充裕的山头待着，崔谦益便一心隐居山林，沉迷修炼无法自拔，一直到筑基期。

　　崔谦益不是不想出去，只是，每每他想外出历练，他都不由自主地想起这个世界神奇的设定。

　　这个世界灵力要浓郁一些，崔谦益悟性又高，只花了五年就成功筑基，其间，他的小身板被萧燚操练了无数次，强度、力量、韧性等都强大了很多。

　　崔谦益在练习身体柔韧性时，反抗得尤为剧烈，在他看来，劈叉、压腿、下腰等等都是女生做的事，他一个男生做这些动作，未免也太娘们兮兮。

　　很可惜，他的反抗被萧燚无情地镇压下去。

　　由于萧燚定下的标准过于严格，崔谦益每天都是竖着出去横着回来的，他一开始实在不愿意吃这种苦头。他每次修练时，都用“妹子”这两个字激励自己。

　　不修炼，就没有妹子！

　　好好修炼，努力飞升！

　　直到有一天，崔谦益与一只老虎狭路相逢，并且赤手空拳干翻了这只老虎，直到这时，他才真正爱上了修炼，并且走上了体修的路。

　　萧燚望着浑身全是肌肉的崔谦益，默默咽下了规劝之语。

　　总归这是崔谦益自己的道，他也不好影响崔谦益的道。

　　至于体修大多不是单身就是断袖这种事情……没准在这个从属世界的主世界，妹子的审美不一样呢？

　　筑基的那一天，崔谦益还来不及开心，就被萧燚压着布置阵法。

　　阵法完成后，萧燚真身现世，他十分潇洒地离开了。

　　崔谦益心中有些不舍，随身老爷爷，多大的金手指啊，为什么他不能带自己修炼一直到飞升呢……

　　想想随身老爷爷的武力值，崔谦益遗憾地放弃了这个想法。

　　还有随身老爷爷的道侣，他还没见过呢！

　　萧燚真身现世后，便将自己为端木赮制作的壳子拿了出来，这次，端木赮终于附身成功了！

　　有天道开后门，这感觉不是一般的好！

　　待自己魂魄再恢复一些，就可以为子耀创造血肉之躯……

　　萧燚想起自己芥子空间内那一玉瓶血肉，暗中庆幸。

　　幸好自己留下了子耀的血肉……

　　二人愉快地在这个世界玩耍，这个世界也有类似修士的力量，只是不成体系，萧燚没有兴趣在这个世界开宗立派，端木赮倒是兴致勃勃。

　　“我想创建一个魔修宗门！一个约束魔修行为、庇佑低阶魔修的宗门！在这里正好练练手！”

　　端木赮还不是未来的血衣魔君，他的记忆刚刚恢复到灵寂期。

　　萧燚拦住了想要直接大杀四方的端木赮：“先探查此界之民俗，再做打算为好。”

　　然而，就在感受这个世界风土人情的第一天，萧燚就遇到了麻烦。

　　一个獐头鼠目、脑满肠肥、一身衣着十分昂贵俗气的富家公子向萧燚走来，他挥舞着手中的折扇，眼中贪婪之色遮都遮不住，却故作儒雅地道。

　　“请问这位哥郎如何称呼？”

　　当然，麻烦并不是指这位富家公子，而是指萧燚的心境。

　　萧燚深深地吸了一口气。

　　不能杀人，不能杀人，若是再杀人，怕是真要入魔了……

作者有话要说：谢言昭扔了1个地雷 投掷时间:2017-07-25 07:30:42

太感人了，终于有地雷了QAQ

……那啥，由于我充分了解了the treaty of jinjiang,这极大地打击了我码字的积极性，所以……咳咳……这个……

哥儿（完） 飞升失败*5

　　萧燚艰难地维护住了自己岌岌可危的男神形象，他单手接过那个小盒子，打开一看，原来是一枚不知什么做的药丸。

　　看起来不是什么好东西，不过对于凡人来说，也算得上是好东西。

　　萧燚漫不经心地将这个小盒子揣到衣袖里，一双丹凤眼直直地看着为首的中年男子，目光锐利：“汝子之所作所为，汝当知晓，为何不阻止？”

　　“这，这……”中年男子支支吾吾，说不出话。

　　难不成他要说，这些哥儿哪里比得上我儿子，能被我儿子看上，是他们的福气？

　　虽然他真这么想，可也不能这么说啊！要不然，肯定会被这位武功高强的哥儿打死的！

　　萧燚双眼微微眯起，看了看这群人，果然，他们身上的罪孽也不少。

　　“吾替汝说吧，汝以为汝之子贵不可言，天下间无人可配，故汝子之临幸乃他人之荣幸，是也不是？”

　　萧燚的语气虽然平静，但在场众人都不由呼吸一滞，冷汗涔涔。

　　这些人的所做所为，顿时勾起了萧燚脑海中不好的回忆。

　　当年，四师弟第一次外出历练，就被一个二世祖废了灵根，而那名二世祖废他灵根，仅仅是为了取乐！

　　若非师父手中有重塑灵根的天材地宝，四师弟早就被毁了！

　　这些人……这些以残害同族为乐的败类……这些纵容败类的人……

　　萧燚周身杀机浮动，无数道剑光迸射而出，刹那间，血红的街道上又铺上一层朱红。

　　他放过了一些罪不至死之人，追寻着他们的足迹，来到了二世祖的家中，转了一圈，拿走了一块千机晶。

　　端木赮：……

　　【重离，我发现你更流氓了，当真是士别三日，刮目相看啊。】

　　【过奖，过奖。】

　　【……我还从未见过你如此嫉恶如仇的模样。】深知再这样下去，萧燚就要把天聊死了，端木赮生硬地转移话题。

　　【汝只是尚未回想起吾如此高大之模样，不急。】

　　【……】

　　这下，天被萧燚聊死了。

　　=================

　　总之，这一路来，萧燚神挡杀神，魔挡杀魔，闯下了赫赫凶名。

　　有一天，一群正道人士气势汹汹地找上门来。

　　萧燚一人一剑，站在山峰之上，青丝与发带随着寒风飘动，衣袂翻飞，更衬得他气质飘逸出尘，不容侵犯。

　　山下，则围着密密麻麻的人，他们口中骂着魔头，却不敢上前一步。

　　领头的是一个长着一张国字脸，一身正气的人，他身边跟着一个和尚，一个道士，和一个刀客。

　　萧燚则是稳如那啥，一面装逼，一面与端木赮聊天。

　　【多少年，没有这等待遇了……】

　　【莫非你是被追杀上瘾了？】

　　【……这种游走于生死一线之间的刺激，这种虽千万人吾往矣的豪情……】

　　【你被追杀得不得不换女装的模样，我还是记得的。】

　　【……咳，权当体验人生了。不过，这些小虾米还不能让我尽兴！】

　　萧燚默默地看着武林盟主念完檄文，而后大吼一声：“魔头，若你束手就擒，我等还可饶你一命！”

　　萧燚却是不想动这种难得一见的君子，毕竟这样的人死一个少一个。

　　“凡吾所杀，皆为该杀之人，若阁下肯深入调查，便可查出真相。阁下实乃世间不可多得之君子也……”

　　“妖哥！休得妖言惑众！”

　　“就是！盟主，您可千万不要被他所骗！”

　　“……”

　　底下顿时炸开了。

　　盟主犹豫了一会儿，最后还是做出了决定，他气运丹田，将声音传向四周：“进攻！”

　　萧燚叹了口气，一副众人皆醉我独醒的样子，他按照笼罩在众人身上的气，宰了几个，打晕了几个。

　　然后……一道雷就这么猝不及防地劈了下来。

　　萧燚：卧槽！！！

　　端木赮：卧槽！！！

　　盖因刚刚萧燚打得太激动了，没有压制好修为，引动了天劫。

　　众人一片哗然，随后议论纷纷，拍手叫好。

　　“连老天爷都看不下去妖哥的行径了，降下玄雷要劈死这妖孽！”

　　“劈的好，劈的妙啊！”

　　“老夫的孙儿就是死在这妖哥身上……”

　　“……”

　　天劫一过，乌云散去，刹那间，霞光万丈，瑞气千条，接引天光现，笼罩着萧燚。

　　萧燚随着接引天光缓缓上升，各种光芒的照耀，越发衬得他仙气十足，一身气质凛然不可侵犯。

　　萧燚在接引天光中瞪大双眼，神识扩散到最大，试图捕捉住自己飞升失败的原因。

　　他看到了！

　　一只金色的大鸟，一只浑身金灿灿的大鸟！

　　然后，这只鸟周身发出刺眼的光芒，萧燚眼前一黑，就什么都看不到了。

　　多飞升几次，总能看到的！

　　萧燚本着“不抛弃，不放弃”的精神，初步制定好了飞升计划。

　　而后，他瞪大双眼。

　　自己附身的是个什么鬼！！！！

作者有话要说：近日，作者被大姨妈折磨得死去活来，痛不欲生，所以……

穿越者番外以后再补上吧QAQ

疏影横斜水清浅

人鱼（1） 退婚

　　萧燚这次附身的人--或者应该被称作生物，上半身还是正常人的模样，如果忽略掉脖子上的一圈类似领子一样的东西的话。下半身干脆是一条鱼尾，鳞片为湛蓝色，整齐而富有光泽，在游动时泛着一丝金光，美不胜收。

　　……美不胜收个鬼啊！！！

　　他可不知道妖族是怎么修炼的，难不成要困死在这个壳子里一辈子吗？！！

　　萧燚试探了一下天道的意图……很好，天道把自己限制得死死的，现在自己只能灵魂出窍一丈距离。

　　他先问了问端木赮：【子耀，你有妖族的修炼功法吗？】

　　端木赮无语地看了萧燚一眼：【哟，阳明道君这是年纪大了，脑子不好使了吗？前些日子你才弄了一本妖修功法，被妖族追杀得那叫一个叫天天不应教地地不灵……】

　　萧燚：……

　　哦，想起来了，当年自己弄了个没卵用的妖族功法，被妖族追杀，子耀受自己连累，还被迫换上了女装。子耀的记忆多半是恢复到了这里，怪不得火气这么大。

　　原来子耀的神魂恢复到出窍期了吗？那么离彻底恢复也不远了……

　　萧燚心中顿时涌现出一股惶恐之情，明明很期待子耀的魂魄完全恢复，明明也做好了被子耀打死的心里准备，但……他还是很害怕那一刻的到来。

　　罢了罢了，顺其自然吧。

　　萧燚从芥子空间中翻出了那一本妖族功法……好嘛！这居然是《妖皇诀》！

　　妖皇诀，顾名思义，就是妖皇修炼的功法，而妖皇的本体是一只三足金乌，跟人鱼这种种族没有半分联系。

　　所以说，这个功法依旧没什么卵用吗？！！

　　【你是谁？】一个清澈如山间溪流的声音回荡在脑海。

　　萧燚：……

　　哦，我把这位被附身的人忘了。

　　【吾乃阳明道君，因渡劫失败，附于汝身，吾与汝做一桩交易，汝助吾降临此世，在吾能力范围之内，吾助汝完成心愿。】

　　还是一样的套路，还是一样的话语。

　　这位疑似人鱼的生物呼吸陡然急促起来：【你你能帮我完成心愿？！】

　　【然。】

　　【那，那我不想嫁给那个废柴，你，你能帮我吗？】

　　【汝先将事情之前因后果说明。】

　　于是，萧燚听到一个……嗯，以前在修真界经常听到的故事。

　　这位仁兄名为安斯埃尔·里德，他是一个出生于中等家族的……人鱼，从小被娇养长大，与隔壁家族的某位仁兄定了亲。

　　可惜他的那位未婚夫被检测出废柴资质，安斯埃尔不愿意嫁给一个没前途的废柴，正心中惶恐之际，自己就来了。

　　萧燚：……说了半天还是没有说清楚人鱼是什么鬼。

　　【……吾不问世事已久，汝先将汝之教科书与吾一观。】

　　安斯埃尔不疑有他，调出光脑，翻出了自己用过的教科书。

　　萧燚下意识地屏住呼吸，整个魂体都激动起来。

　　大道在上！！！

　　这是什么黑科技？！！！

　　眉心的道印也随着主人激动的心情，微微闪耀，赤红与金芒交织在一起，显现出一种西红柿炒鸡蛋的色泽。

　　萧燚按捺不住内心的激动：【……将身体借吾一用。】

　　安斯埃尔想都没想，就同意了。

　　萧燚掌控了这具这具身体后，顿时感受到了不一样的体验。

　　水里的一切都清晰可见，周围的信息随着水流传到身边，通过颈边的腮，他可以清晰地体会到水的清澈与甘甜。通过鱼尾，他可以感受到水的一切信息，包括压强、粘稠度等等。

　　对于一个火属性修者来说，这是从未体验过的玄妙之感。

　　萧燚正处于适应身体的过程中，没控制好平衡，整条人鱼飘在水中，翻转了197°。

　　萧燚：……

　　萧燚试探性地摆了摆尾巴，只听“咚”的一声闷响，他一头撞到了墙壁上。

　　端木赮：2333333~

　　萧燚：我的男神形象啊啊啊--

　　算了，反正在子耀面前，我的男神形象早碎成渣了。

　　安斯埃尔关切地问道：【你以前是人吗？要不要我教你游泳？】

　　萧燚：【……麻烦了。】

　　他调用外界灵气，治愈了额头上的青肿，任命地学起游泳。

　　这是一个巨大的水池，水池上方是由玻璃制成的巨大穹顶，水池壁由不知名的金属制成，池底铺了一层泥土与碎石，其上种植着不认识的水生植物，散布者一些依旧不认识的水生动物。

　　水池的一角还有一个据说是机器人的东西，水池的中央是一个人工岛屿，上面有一个休眠仓，和几个喷泉。

　　萧燚在一个小时之内，成功地学会了游泳这种技能，还开发了一些在水中战斗的技能后，便兴致勃勃地游到机器人旁。

　　萧燚双手一寸一寸地抚摸着机器人，恨不得把机器人拆开，再取出电路板，好生研究一番。

　　他想了想，还是住手了。

　　良久，萧燚终于想起还有正事要做，于是他打开光脑，认真地阅读起教科书，获取这个世界的信息。

　　这个世界的人鱼原本十分稀少，但是有一天，这个世界突然出现了一种病毒，女性数量急剧减少，直至五百多年前，最后一个女性死亡。

　　人类一筹莫展之际，一个金尾人鱼从深海之中出现，并为一个人类男子诞下后代，其中有两个是人类男性，三个是人鱼。

　　陷入绝望的人们惊喜若狂，他们捉走了人鱼，研究他身上的基因，将一部分死囚改造成人鱼，为人类繁衍做出贡献。

　　被改造的人鱼没有身为人类的记忆，他们被分配给地位高的人，为他们产卵，渐渐地，人鱼顶替了原本女人的位置。

　　长久以来，人鱼都是以奴隶与生育机器的身份，生活在男人的家中，直到一天，来自深海的自然人鱼出现，他们发动了一场场运动，改变了人鱼的社会地位。

　　如今，人鱼之中又有不同的等级，最高级的是自然人鱼，他们天生能够化为人形，精神力强大，可以诞下资质高的后代，自然人鱼数量稀少，大多与地位高的人结婚。次一级的是自然人鱼的一部分后代，自然人鱼的后代有的是自然人鱼，有的是亚人鱼，要到成年后方能化为人形。最次的一等是改造人鱼，他们终其一生都不能化为人形。

　　安斯埃尔身为成年亚人鱼，已经能化为人形。

　　萧燚游到岸边，试探性地化为人形。

　　他只觉鱼尾与人身交接的地方一热，灵力在那里形成一个漩涡，鱼尾就渐渐化为两条腿。

　　萧燚若有所思地摸了摸腹部。

　　原来，人鱼族的丹田，是在这里吗？

　　萧燚细细用神识扫过安斯埃尔的躯体，一张人鱼族经脉图在脑海中成型。

　　萧燚拿出妖皇诀，对照自己得知的妖族最基础的修炼法门，根据这张经脉图，编写出一套粗浅功法。

　　将吸收的灵气在腰腹部的几条螺旋状分布的经脉中盘旋，带动外界灵气更快地被吸收。

　　萧燚对安斯埃尔说：【退婚之事，易也，然汝之身份如此，迟早被送去联姻，嫁与另一位不知品行之人，汝当真愿意接受此等命运吗？】

　　【……我不愿意。】

　　【汝资质不差，只需好生修炼，便可拥有如人类战士般的力量。】

　　【真的吗？！！】

　　人类在长久的进化中，开发了身体潜能，他们可以通过训练、能量石以及基因药剂，增强自己的□□与精神力量，但他们利用能量石的方法简单粗暴，且没有系统的梳理力量的方法，于是，很多人类死于爆体。

　　人鱼□□孱弱，无法修炼，倒是他们的精神力可以安抚人类高手体内的力量，因为如此，人鱼的地位虽然有所提高，但也只是人类的附庸罢了。

　　如果人鱼也能拥有人类的力量……

　　安斯埃尔心中一片火热：【请你教我如何变强！】

　　【吾自然会教你，这本是交易的一部分，吾只教你修行至筑基期，剩下的仍需汝自己努力。】

　　【好！】

　　于是，萧燚便把自己刚刚编写的功法教给安斯埃尔，让他修行。

　　安斯埃尔修炼前，突然想到什么，问道：【对了，退婚这件事为什么很容易？】

　　【汝之未婚夫乃家族之希望，可对？】

　　【是啊。】

　　【一个家族中有家主，有长老，有其余家族成员，在何种情况下，一个未成年孩童会成为家族之希望？】

　　安斯埃尔只是天真而并非愚钝，经萧燚点拨，他很快明白个中关窍：【在那个家族快不行的时候？对呀，一个家族把希望寄托在一个孩子身上，那肯定是其他族人都不行了！】

　　【故汝只需向汝父提出想法便可。】

　　安斯埃尔放下心来，开始在萧燚的指导下修妖。

　　----------------

　　卢瑟家族。

　　一个相貌英挺的少年慢慢睁开双眼，他的眼神充满了狠辣之意。

　　他迷茫了一瞬，看了看那只明显属于少年人的手，急忙调出光脑。

　　我没死？！

　　我居然回到了十七岁的时候？！

　　哈哈哈哈！我回来了！

　　那个敢退婚的贱人！那些自己没有利用价值就抛弃自己的“家人”！

　　你们，准备好承受我的报复了吗？

作者有话要说：没错，这就是某点小说的经典套路——退婚。

其实我看这种套路不爽很久了。

退婚的前提大多是在双方家族联姻的背景下，所谓联姻，是两个家族的利益结合，联姻的双方大多实力相当而且不是真心相爱的。

这时候，男主突然从一个前途一片光明的人变成一个废柴，那么，就算联姻不可避免，那么男主的家族肯定会换一个联姻人选，不然，非要逼人家前途无量的姑娘嫁给一个废柴，这不叫结亲这叫结仇。

当然，上一刻山盟海誓下一刻翻脸不认人的不算。

就是在现在，谁特么愿意嫁给一个没房没车没前途还没有感情基础的人？

所以我觉得这种情节十分恶心。

人鱼（4） 紫羽晶

　　在星球的另一头，端木赮感应到萧燚的所作所为，不由失笑。

　　萧重离这个家伙，又带坏了一个纯洁的后辈。

　　端木赮早在萧燚来到这个星球时，就披着壳子出去浪了。他可没这耐心看萧燚教徒弟，之前在哥儿世界，早就把他憋得难受，如今既然有机会浪，自然要浪一浪的。

　　此方世界由一个个星球组成，不同星球的法则略有不同，在这个星球，法则比较混乱，因此端木赮才可以出来浪。

　　端木赮身为萧燚的剑灵，自然可以感应到萧燚的状况，他刚刚心血来潮，正好看到萧燚教坏小孩的全过程。

　　笑完之后，端木赮就继续浪了。

　　此地地貌特殊，端木赮还从未见过如此诡异之地貌，于是他玩得很是开心。

　　端木赮的修为境界可比安斯埃尔不知道高出多少，他在一炷香时间内就适应了此地的特殊地貌，并开始修炼。

　　端木赮可不像萧燚那般注重形象，他一头长发十分之凌乱，一看就知道没梳过头，发丝被一枚淘宝上随处可见的树叶发夹随意地别在脑后，看上去就像一个以天为被以地为床的落拓旅人。

　　如果忽略他那一头发质十分好、没有一点头油的头发，那莹润的皮肤，以及那逆天的颜值的话。

　　——嗯，端木赮原本是用发带的，不过自从他发现了发夹这种东西后，他就再也没用过发带。

　　端木赮的衣着也开始放荡不羁了，他原本因为怕麻烦，而选择了式样最简单的衣服。自从到萧燚的老家走了一圈，端木赮立马打开了新世界的大门，衣服是怎么方便怎么来。

　　他现在正穿着一条运动裤，一件背心，一件有许多口袋的风衣，没了。

　　在萧燚身边时，端木赮的形象还是挺能唬人的，毕竟之前都是萧燚替他打理头发，准备衣服。

　　萧燚不在身边，而且这又不是什么重要场合，端木赮立马原形毕露。不过，端木赮如此不羁的打扮，丝毫没有降低他的颜值，反而更好地衬出他极具侵略性的俊美容颜。

　　此刻，这位穿着落拓不羁，容貌绝佳，气质狂傲，一身杀气和戾气的杀神，正兴致勃勃地玩这里的重力。

　　端木赮身为一个典型的魔修是个随心所欲的主，他适应了这里的环境后，立马对这里的环境产生了巨大的好奇心。

　　端木赮先放了一个风刃探探路。

　　这个风刃一开始虽然飞的路线是一条直线，但是忽大忽小、忽快忽慢，一点杀伤力都没有，最后直接按S形飞，散成几缕更小更弱的风刃，没了。

　　端木赮：……

　　他用神识探索了一番，发现地底有一些不对，便从自己的芥子空间中拿出一个大砍刀，对准目标猛地往地上一砍，地上出现一个深而齐整的裂缝。

　　裂缝下，有一些暗紫色的液体渐渐渗出，很快，液体便不动了。

　　端木赮舀了一些液体，分析了一下液体的成分，下一刻，他那对微微上挑的瑞凤眼瞪大了些许，细眉也舒展开。

　　这居然是紫焰灵血！

　　紫焰灵血虽然以血为名，却不是真正的血液，它是一种很好的神识绝缘体与灵力绝缘体，可以封锁修士的灵魂与修为，也可以制成遮掩气息的法宝，效果绝佳。

　　紫焰灵血是紫羽晶矿的伴生产物，真正珍贵的不是紫焰灵血，而是紫羽晶。紫羽晶是一种空间属性的矿石，只要在储物法宝内加上极少的一些紫羽晶，就能将储物法宝提升一个等级！

　　紫羽晶一般是泡在紫焰灵血中的，这也就可以解释为什么此地的重力分布如此不正常。

　　那么多紫羽晶在里面漂来漂去，重力能正常分布那就怪了！

　　传闻，顶级的紫羽晶甚至能够形成一个法则完善的世界！

　　端木赮给萧燚发了个信后，捏着一张传送符，在外界摆了个幻阵，布了个禁制，就这么下去了。

　　他将灵力循环调整为内循环，潜入紫焰灵血中，将渐渐凝固的紫焰灵血挖开，就这么潜入了星球的核心。

　　后知后觉的萧燚：！！！！！！

　　卧槽！

　　为什么自己感应不到子耀的存在？！！

　　萧燚接管了安斯埃尔疲惫的身体，一把丹药塞下去，也不管有什么副作用，急匆匆地跑到联系断开的地方。

　　萧燚暴力破解了幻阵，直接越过对他不设防的禁制，但见一道深深的裂缝出现在眼前。

　　裂缝中，是紫焰灵血。

　　萧燚：！！！

　　用脚指头都能猜到，端木赮是下去找紫羽晶了。

　　萧燚想都不想，也不管这个身体会不会挂，就这么化为原型，跳了进去。

　　人鱼的身体意外地适合液体环境，萧燚这才略微放下心来，四处张望。

　　紫焰灵血内不能使用神识，也不能将灵力外放，萧燚根据紫焰灵血的波动，终于找到的端木赮。

　　他犹如离弦之箭，迅速游向端木赮。

　　见端木赮没有事，萧燚心中的大石头总算落了地，他一把抱住正拿着一块紫羽晶的端木赮，将眉心抵上端木赮的眉心。

　　【你知不知道这有多危险！】

　　【哼，“朝闻道夕死可矣”的人没资格说我！】

　　【你……我……】

　　萧燚顿时哑口无言。

　　端木赮晃了晃手中的紫羽晶，继续游。

　　萧燚一摆人鱼尾巴，也收集了一些紫羽晶。

　　二人拿走最高级的那一部分紫羽晶，收集了一些紫焰灵血后，就离开了。

　　紫羽晶通体紫色，形状规整，晶体内部是一片形似羽毛的淡紫色絮状物。

　　端木赮将那一块最高级的紫羽晶切成两块，萧燚接了过来，二人同时将这半枚紫羽晶炼化到各自的芥子空间里。

　　两个时辰后，二人发现一件神奇的事。

　　“咦，重离，我们的芥子空间连在一起了！”

　　“啊，子耀，你的芥子空间东西好少，要不，我分你点？”

　　“好啊……等等，你给我那么多衣服做什么？”

　　“怕你没衣服穿，放心，我给你的都是穿起来方便的。”

　　“那也不需要这么多啊……”

　　“……”

　　二人用剩下的紫羽晶稳固芥子空间后，萧燚拿出一把梳子，为端木赮打理头发，端木赮也大大方方地将要害暴露出来。

　　端木赮的头发十分柔顺，萧燚三两下就将头发梳好，而后拿出一顶月白色的发冠，上面纹着血红色的法阵，栓着两条银白色的飘带。

　　萧燚为端木赮束发后，又拿出了一套红白相间的法衣，为端木赮换上。

　　这身衣服完美地承托出端木赮的气质：发簪与衣物上的一抹艳红，使得端木赮一身血气更加浓郁沉重，白色则与端木赮的风属性灵力应和，凸显出端木赮轻灵的身法与纯粹的杀气。红与白的交融，更能衬出端木赮容貌上的艳丽与肃杀。

　　纯粹的杀气与混杂的血气、沉重与轻灵，艳丽与肃杀，种种矛盾的气质完美地融合在一起，使得端木赮更加引人注目，使得人移不开眼。

　　萧燚也是其中之一。

　　好在萧燚一身修为已臻化境，他只是恍惚了一会儿，就对端木赮说：“这里不方便再待下去了，我们离开吧。”

　　拿到好东西，就暗戳戳地跑路，这也是他们从多年的血泪史中总结出的经验。

　　于是，他们绑架了一伙冒险者，搭着他们的飞船跑路了。

　　刚刚打开新世界大门，准备大展身手的安斯埃尔：……

　　对于安斯埃尔的抗议，萧燚表示，这个世界星球不要太多，在哪里都可以历练。

　　================

　　卢瑟家族。

　　克劳德正在与光脑另一头的人交易。

　　如果仔细观察，会发现，他易容的手段与改变声音的方式，与萧燚一模一样。

　　只不过比起萧燚，克劳德还差得远。

　　“……麦斯星上有大量的矿石，这些矿石就是造成麦斯星重力混乱的原因，它们可以制作成优良空间物品，最厉害的，甚至可以放好几艘舰艇，但是，矿石外面有大量液体，这些液体十分诡异，机器人在里面会失灵，而且不能被抽空，否则星球会毁灭……”

　　“……我可以把开采矿石的方子卖给你，不过，这个世上只有我会加工这些矿石……”

　　一番激烈的扯皮后，克劳德擦了擦额头上的汗。

　　既然随身老爷爷不来，他只好通过前世的记忆为自己谋利了。

　　这辈子，随身老爷爷可能会来得迟一些，可能干脆不来，也有可能……

　　一想到随身老爷爷可能出现在别人身上，克劳德的脸色立马阴沉下来。

　　克劳德早已把随身老爷爷当作自己的囊中之物，在他看来，随身老爷爷理应将他的一切都献给自己。

　　克劳德想起那名容貌极其艳丽而又极其清冷的男子，露出一个使人不寒而栗的笑容。

　　那名比人鱼还美的男子，是随身老爷爷最珍视的人，若是控制住那位男子，随身老爷爷肯定就范……

作者有话要说：克劳德搞事中。

人鱼（5） 手下

　　这次，安斯埃尔来到了一个标准的历练星球。

　　有各种凶兽，有其他历练者，有补给。

　　安斯埃尔（泪流满面）：终于过上人过的日子了。

　　虽然比人鱼过的那种衣来张口饭来伸手的日子不知道差上多少。

　　安斯埃尔的到来，并没有引起他人的注意，每天来历练的人，不要太多。

　　萧燚打探了一会儿消息，在某个不起眼的地方买了个光脑，补充了一些必需品，就这么进入了天陨森林外围。

　　安斯埃尔：！！！

　　安斯埃尔一脸悲怆地指向一排排屋子：【道君！——为什么不弄个房间啊啊啊——】

　　萧燚冷酷无情地无视了安斯埃尔的意愿：【既为历练，自当有历练之模样。】

　　话外之意，差不多是你都历练了，自然要好好磨练己身，如此贪图安逸，像什么话。

　　安斯埃尔：[西湖的水我的泪.gif]

　　若是没有这条件也就算了，可是既然有这条件，还要餐风露宿，这滋味……

　　安斯埃尔一脸壮士断腕，拿着弓刀，在天陨森林住下。

　　不得不说，人鱼的适应能力是很强的，短短一个月时间，安斯埃尔就从最初的半夜三更都难以入眠，到如今的倒头就睡有危险就爬起来的状态。

　　此刻，安斯埃尔正把自己挂在树上睡觉，突然，树一阵震动，把他惊醒了。

　　安斯埃尔握着弓刀，只见一个人正顺着这棵树往上爬，树底下是一群暗影狼。

　　刚刚就是那些狼撞的树。

　　安斯埃尔的脸顿时黑了，他很想把正在往上爬的人射下来，可是这样势必会惊动那些狼。

　　这么说，他还非得替这个人解决这个麻烦不可！

　　安斯埃尔凝结出一支冰箭，一箭射入头狼的眼睛，贯穿它的大脑，又抽出几支木质箭矢，附着寒冰之力，干掉了一些暗影狼。

　　他掏出暗影狼的晶核，扒下暗影狼的皮毛，回到树上。

　　那名把暗影狼引过来的仁兄死死地扒着树，一副死里逃生的庆幸模样。

　　安斯埃尔的心情十分恶劣，语气也恶劣起来，他一把揪住此人的衣领：“阁下，你觉得你的命，有多少价值呢？”

　　这位仁兄看了安斯埃尔一眼，这一眼，耗尽了他所有的力量，下一刻，他就晕了过去。

　　安斯埃尔：……

　　安斯埃尔一口邪火堵在嗓子口，想发又发不出，他先将材料收起，又施展了个法术，将此地血腥味洗去，想了想，随意将这个人往另一个树桠上一挂，就接着睡了。

　　================

　　天际微亮，一缕缕恒星光透过枝桠的缝隙，照在沉眠的男子脸上。

　　男子金色的睫毛轻颤，缓缓掀起，露出一双蒙着水雾的天蓝色眼睛。

　　雷克斯依旧沉浸在悲痛之中。

　　他是家族旁支的天才，向来就是嫡系的那几位少爷的眼中钉肉中刺。

　　这一次，他知道嫡系那几位要对付自己，也做好了准备，谁料，自己的爱人居然背叛了自己，不仅给自己下了封锁异能的药，还把自己的计划告诉了嫡系的大少爷！

　　想到自己的爱人一副楚楚可怜的表情，想起自己的爱人那一句“我这都是为了你好。”雷克斯的内心无比愤怒。

　　自己自诩天才，却被最亲近的人背叛！被骗到死！

　　雷克斯不由捂住眼睛，笑了起来。

　　下一刻，雷克斯骤有失重之感，他想抓住什么东西防止自己掉落，可惜，他此时异能被封，身体的反应跟不上意识。

　　只听“砰”的一声闷响，雷克斯以四脚朝天的姿势落在地上，掀起尘土一片，枯枝三五，树叶七八。

　　雷克斯：……

　　安斯埃尔刚刚为自己准备了早餐，就见到了这幅景象。

　　安斯埃尔：2333333~

　　他将自己的早餐挂到腰带上，没好气地道：“醒了？醒了就好好想想如何报答我吧。”

　　雷克斯艰难地从尘土中爬了起来，看向自己的救命恩人。

　　他有一头深蓝色的头发，头发微卷，带着一抹金色。他容貌十分普通，气质却清冷脱俗，让人难以忘怀。他身着一身简单的战斗服，此刻正烤着一只结霜鸟。

　　雷克斯下意识地露出一个完美的微笑：“先生，请问，是你救了我吗？”

　　安斯埃尔斜睨了雷克斯一眼：“想好怎么报答我了？”

　　雷克斯苦笑：“唉，先生，我如今一无所有，实在不知道该如何回报先生的慷慨相救。”

　　“无以为报，那就以身相许吧。”

　　雷克斯一脸为难，挣扎许久，终于下定决心，他一脸慷慨就义：“好！”

　　莫非这个人不喜欢人鱼而喜欢人？算了算了，自己除了这个身体，貌似也不剩下什么了……

　　安斯埃尔倒是被这个人的纯洁天真震惊了，丝毫没有意识到自己几个月前也是如此天真，他的手微妙地停顿了一下，问道：“你的异能是什么属性的？我该怎么称呼你？”

　　“我是雷属性。称呼……阁下叫我西恩好了。”

　　雷属性？！雷属性好啊！

　　安斯埃尔立马转变了态度：“很好，你已经是我的人了，以后就跟我混吧。”

　　“我是马修。”

　　阳明道君说，不能把真名透露给陌生人。

　　雷克斯听罢，松了口气，还好，救命恩人只是想收个手下，而不是找个暖床的……

　　安斯埃尔拐了一个手下，心情很好。

　　……一个小时后，他就后悔了。

　　他深深地吸了一口气，对雷克斯露出一个阴森的笑容。

　　“西恩先生，这种闪电鹿是用来吃的，你没有必要把它电成焦炭。”

　　十米开外，有一团看不出原来面貌的生物，安斯埃尔对面，是一脸[我错了.jpeg]的雷克斯。

　　安斯埃尔挥舞弓刀，砍死了几只想偷袭的角蜥蜴，权作泄愤。

　　雷克斯结结巴巴地说：“那，要不，我们吃这些角蜥蜴？”

　　安斯埃尔一口气梗在喉咙里：“你想吃就吃，我再找找。”

　　他运转身法，飞掠而去。

　　雷克斯本不想吃角蜥蜴，奈何他如今身无长物，他回想了一下安斯埃尔烤结霜鸟的过程，磕磕绊绊地考好了角蜥蜴。

　　嗯，色泽完美，味道完美！

　　雷克斯在上面均匀地撒了一层盐，咬了一口。

　　下一刻，他一脸扭曲地吐出了嘴里的肉，生理性的眼泪“唰”地一下流了下来。

　　太TM难吃了！

　　安斯埃尔悠哉悠哉地扛着一头翼牛过来了。

　　“西恩，角蜥蜴好吃吗？”

　　雷克斯睫毛上还挂着泪珠，他一脸苦逼地摇摇头。

　　安斯埃尔把牛递给雷克斯：“扛着。”

　　雷克斯生怕午饭没得吃，连忙接过翼牛。

　　安斯埃尔将一块布铺在地上，然后从空间里拿出一把刀，开始解剖翼牛，将翼牛的各个部位分好。

　　他留下了最好吃的心脏，以及一部分翅膀上的肉，收起剩下的部分。而后一个术法，将心脏和肉洗净。

　　“西恩，你把火生起来。”

　　雷克斯一个微小的雷下去，木头立马烧了起来。

　　——烤蜥蜴的柴还剩下不少，足够了。

　　过了一会儿后，二人一个捧着一大块肉，一个捧着一颗牛心外带一块肉，大快朵颐。

　　安斯埃尔（心累）：以后还是自己来吧，别让西恩帮倒忙了。

　　雷克斯（开心）：马修果然是个善良的人。

　　================

　　卢瑟家族。

　　克劳德一脸阴沉地看着面前的晶体。

　　晶体通体呈浅紫色，中间有一片羽毛状的絮状物，煞是好看。

　　不可能！

　　这些紫羽晶的品质怎么这么差！

　　克劳德清楚地记得，上一世他从麦斯星找到一大片紫羽晶，其中最高级的，紫色十分地深，可惜被阳明道君弄走了。

　　莫非……这一世，阳明道君早就来过麦斯星了？

　　他通过光脑，刚想给交易方发消息，又停住了。

　　阳明道君擅长伪装，在他主动露面之前，没有人能够找到他。

　　他只能等。

作者有话要说：一江晚吟扔了1个手榴弹 投掷时间:2017-08-19 16:01:13

人生中第一个手榴弹，值得纪念~

话说营养液要怎么查？（疑问.jpg）

懒癌持续中。

江湖传言，一部小说能够透露出作者本人的特点，那么，小天使们认为在下是怎样一个人呢？（懒癌晚期这种众所周知的特征就不用说了QAQ）

人鱼（完） 入魔；飞升失败*6

作者有话要说：注：此章后半部分画风突变，慎入。

以及，在下要补暑假作业，补完再更。

#大学居然还有暑假作业#

#我一定上了个假大学#

　　【宫殿之中

　　【一名气度不凡、五官深邃的中年男子端坐在椅子上，即使有几把刀架在他脖子上，他依旧一副从容不迫、云淡风轻的模样，。

　　【男子的对面，是一位相貌英俊的青年，此刻，青年一脸义正辞严。

　　【“叔父，你谋害父皇，窃取皇位，还有什么可说的！”

　　【男子深深地看了一眼殿中的官员，他们有的低下头保持沉默，有的则是一起讨伐自己。

　　【他一声轻叹：“我无话可说。”

　　【“我从未后悔过我的所作所为，希望你也不要后悔杀我……”

　　【皇子一脸愤怒：“我会后悔？！我怎么会后悔！我等这天太久了！叔父！”

　　【“不，现在是约瑟夫，你没有资格冠上‘克里斯蒂安’这个姓氏……”

　　【他一剑刺入约瑟夫的心脏，一道朱红缓缓流下，染红了皇子的眼。】

　　“哈哈哈哈哈哈哈……”

　　“这个血怕不是猪血吧哈哈哈哈……”

　　屋内，端木赮望着全息光幕，笑得浑身抽搐，毫无形象可言，整个人如同风中的芦苇一样不停颤抖。

　　光幕里，播放的正是萧燚拍的电影。

　　修魔者气息绵长，更何况像端木赮这种能与天地沟通的修魔者，故端木赮自从那位叔父出场为止，就一直笑，一刻都没间断过。

　　萧燚一回来，就见到如此场景。

　　萧燚虽然脸皮厚甚至不要脸，但有的时候，面皮还是很薄的。

　　比如，看自己拍的电影的时候=_=

　　拍电影的时候，萧燚没有任何感觉。可是拍完电影后，萧燚看着电影里的自己说出各种智障的话，做出各种破廉耻的举动……

　　噫，好羞耻。

　　即使电影里出现的是自己的马甲也一样。

　　萧燚不由捂住脸。

　　“子耀相信我这没什么好看的……”

　　说着，他迅速上前，欲关掉全息光幕。

　　端木赮护住开关，敏捷地一躲：“非也非也，重离，你要相信自己，你拍的电影真的很好看哈哈哈——”

　　萧燚上前抢夺开关：“这真没什么好看的……”

　　端木赮与萧燚缠斗在一处：“哈哈哈哈，什么‘我问心无愧’‘皇兄，你错了，我要为天下苍生请命’……”

　　“卧槽！”

　　二人遂滚做一团。

　　片刻后，萧燚与端木赮的腿死死地卡在一起，端木赮伸长胳膊，不让萧燚拿走开关，萧燚也伸长胳膊，死命地去抓开关。

　　萧燚腿上发力，试图将身体往上挪，端木赮死死地卡住萧燚的双腿，不让他动弹。

　　此时，音响里传来声音。

　　‘是我输了，我的好侄儿啊，叔父希望你，当个好国王……’

　　屋内顿时寂静了一下，只有音响还在兢兢业业地工作。

　　下一刻，端木赮爆发出一阵惊天动地的笑声，腿上的力道一松，萧燚羞愤欲死，趁这个空隙，连忙夺下开关，将全息光幕关掉。

　　屋子里恢复了平静，二人躺在地上，动也不动，享受着这久违的宁静。

　　不知过了多久，萧燚冷不丁地打破的宁静。

　　“子耀，你说，如果我受得了剧组的气，你就把‘端木’倒过来写……”

　　端木赮卡住了。

　　他只失态了一瞬，就默默地看了萧燚一眼，一副“真拿你没办法”的表情。

　　萧燚：……

　　端木赮还是拿出了一张纸，写下“木端赮”三个大字。

　　萧燚眼疾手快地把这张纸抢过来，放进芥子空间。

　　端木赮抽了抽嘴角：“萧重离，你也就这点出息。”

　　如果忽略掉他脸上浮起的红晕的话，这话还有那么一点可信度。

　　================

　　在萧燚忙着和星际的一帮黑客切磋技艺时，端木赮正沉迷于全息网游无法自拔(≧ω≦*)

　　端木赮本欲好好修炼，恢复实力和记忆来着，奈何魔修敏锐的直觉告诉他，如果贸然恢复记忆，会发生什么不好的事。

　　于是，他这些日子就看看书、学点知识、外带在虚拟世界里四处浪了。

　　然后，他就打开了名为“全息网游”的新世界，无法自拔。

　　在萧燚回来后的第三天，端木赮收到了一个邀请。

　　有人邀请他去隔壁罗兰星。

　　端木赮本不欲理会这莫名其妙的邀请，直到他在邀请的一个不起眼的角落上发现了一个小小的印记。

　　那印记的模样，是一柄小小的剑。

　　与离玥一模一样。

　　而且，在收到这条邀约时，他竟感到一丝危险。

　　这或许是打破自己修行上僵局的契机。

　　乐于作死的端木赮便单枪匹马，前去赴约了。

　　端木赮甫一踏上罗兰星，他就感觉不对。

　　这是……

　　赤霄绝杀阵！

　　赤霄绝杀阵，太玄宗对付魔修的杀阵！

　　这是一个很特殊的杀阵，只要阵法中的灵气高过阵中之人百倍，阵中之人必死无疑！

　　不好！是自己大意了！

　　不过……这个阵法的灵力明显不到足以杀死自己的地步，这个阵法，也只能把自己困住而已。

　　正当端木赮苦苦思索出路时，突然，周围的灵力疯狂地朝端木赮体内灌注。

　　端木赮的魂魄剧烈动荡，无数记忆在他脑海中炸开。

　　魂魄正疯狂地吸纳外界灵气，为了自我保护，端木赮陷入休眠。

　　一旁，克劳德见计划无误，小心翼翼地靠近男子，将其挟持住。

　　他将一瓶药灌入男子口中，松了口气。

　　接下来，就是威胁阳明道君的时候了。

　　阳明道君可不是那么好对付的，自己要打起十二分精神。

　　尤其要注意的是，不能把这名男子弄死了。

　　上辈子自己一不小心把这名男子弄死了，然后……

　　然后自己就死回去了。

　　克劳德想了想，又给男子灌了一瓶药，将男子带入另一个阵法，然后才发信息给阳明道君。

　　不一会儿，一道火光裹挟着万钧威势，落在克劳德面前。

　　我屮艸芔茻！！！！

　　这不科学！

　　为什么这个阵法对阳明道君不管用！！！

　　克劳德被萧燚的气势压制住，动弹不得，他心中破口大骂，然而并无卵用。

　　在他的对面，萧燚并没有多加注意克劳德。

　　他只是怔怔地，望着气息全无的端木赮。

　　在他的感知中，端木赮身上没有一丝生者的气息。

　　就好像……一个空壳一样。

　　这不是真的……

　　这一定是幻境……

　　没错，一定是这样的，我一定是在幻境里……

　　萧燚周身灵力开始暴动，眼中红光闪烁。

　　周围……没有幻境的痕迹……

　　假的吧，这怎么可能……

　　与天挣命，与地搏斗的端木赮……

　　……怎么可能这样就死？！

　　不知何时，萧燚轻轻抱起了端木赮。

　　一时间，天地俱静，世间一切景物都化为惨淡的黑白。

　　唯一例外的，只有端木赮身上那抹刺眼的红。

　　萧燚面色茫然，他死死地盯着端木赮，似乎要把端木赮最后的印象烙印在心间。

　　与端木赮相识的一幕幕，在他眼前回放。

　　初见时，形容狼狈，却戾气不减的端木赮。

　　历练时，肆意张扬的端木赮。

　　斗法时，邪魅狂狷、霸气无匹、冷漠无情的杀神。

　　进阶时，与天搏命的身影。

　　……

　　还有，那一天，端木赮在自己剑下，破碎，消散，化为尘埃。

　　如同被打破的水镜一般。

　　似乎，端木赮这个人从未存在过。

　　端木赮死去的景象，与眼前的景象渐渐重合。

　　在萧燚眼中，端木赮正在缓缓消散，炽热的血红，缓缓变为惨淡的灰色，重归天地……

　　“啊——”

　　萧燚的发冠无声粉碎，他整个人晃动了一下，跌坐在地上。

　　即使到了这种地步，端木赮的身躯依旧被保护得好好的。

　　萧燚的头发无风自动，在脑后形成一片张牙舞爪的阴影。他一身澄澈的灵气，统统化为精纯的魔元，黑曜石般的眼睛，瞬间变为纯正的紫色。

　　双眼紫色，乃由仙道入魔之人之特征。

　　紫色越正，实力越强。

　　萧燚的意识已然混沌，他颓然倒下，眉心的道印无意识地贴上端木赮的额头……

　　……嗯？

　　子耀没死？！

　　在萧燚的感知中，端木赮的神魂正散发着微弱的生机。

　　这一点生机，虽如风中残烛般，微弱且飘忽不定，但足以让萧燚活过来了。

　　蒙在世界上的黑白滤镜也慢慢消散，将世界的真实重新显露出来。

　　萧燚将端木赮的躯体放在芥子空间核心，他混沌的意识渐渐清明。

　　理智回笼，余下的就是深切的自责，和弄到化不开的杀意。

　　萧燚站了起来，低笑出声。

　　“呵呵呵呵呵……”

　　“是吾过于心软，是吾可笑而无谓之坚持，方致使子耀重创。”

　　“若吾铲除一切威胁，想必子耀便不至如此罢。”

　　如果将所有的危险都掐灭在萌芽，如果自己不再有这样那样堪称可笑的坚持。

　　……那么，子耀就不会有事了吧。

　　他转向动弹不得的克劳德，那双危险而充满杀意的紫眸，死死地盯着罪魁祸首的脸。

　　只听一声惨叫，克劳德的身体化为血雨。

　　“还不够，还不够……”

　　萧燚低喃，伸手一抓，一团苍白的光芒落入掌中。

　　萧燚轻轻一捏，克劳德的灵魂随之消散。

　　他愣了一会儿。

　　“……呵，这样的死法，便宜你了。”

　　片刻功夫，参与这件事的人，全部亡于萧燚手中。

　　形神俱灭，不存于世。

　　玄雷突兀地降下，萧燚挥挥手，轻描淡写地解决了这些雷。

　　在雷劫带来的幻境中，他附身到那位被自己宰了的克劳德身上，成就了他克劳德；而后，克劳德为了得到自己的一切，杀死了端木赮，自己以魂魄为代价，将这个世界毁灭。

　　“……原来，这个世界，我已经经历过了。”

　　萧燚抬头，看向虚空。

　　虚空中空无一物，但是，在萧燚的感知里，那里有一丝十分亲切的气息。

　　“我该感谢你，给我再来一次的机会吗？”

　　话音刚落，空间一阵扭曲，白衣剑修彻彻底底地消失在了这个世界。

　　————————————————

　　多年后，这个世界的另一个角落。

　　安斯埃尔化为人鱼之身，飘在两军阵前。

　　对面是武装得严严实实的雷克斯。

　　“安斯埃尔，人鱼与人类本是相辅相成的，只有结合在一起，人类和人鱼才能繁衍后代……”

　　安斯埃尔打断了雷克斯的话，嘲讽道：“行啊，只要人类投降，人鱼和人类就能重新结合在一起。为了人类的未来，这点牺牲，应该不算什么吧。”

　　“可……人类与人鱼本就是平等的……”

　　“呵，你们人类何曾公平对待过人鱼？！当年我们人鱼要求不高，只求一个平等的地位，可是人类做了什么？人类把我们当作奴隶！当作生育机器！当作泄|欲工具！”

　　“现在我们人鱼把你们打残了，你们倒是谈起了什么和平，什么平等……你们做梦的本事，倒是不小嘛！”

　　雷克斯眼中涌现痛苦之色。

　　“我们当年是那么亲密无间，我们的友谊是多么坚不可摧，如今……真的回不去了吗？”

　　安斯埃尔不为所动。

　　“作为朋友，我会与你把酒言欢，可作为人鱼首领……”

　　“人类一日不投降、不道歉，我们一日不死不休！”

严杀尽兮弃原野

兽人（1） 魔修作风

作者有话要说：预警：场景会有些血腥，不适者误入。

主旨大意是萧燚干掉了所有挡他路的人，并用暴力手段回到自己的身体。

每个人心中都有些许阴暗面，萧燚入魔后就彻底释放内心的黑暗，放飞自我了。

他会把平时想干又不能干的事统统干一遍。

#其实这样挺爽的，就是会惹一身麻烦#

　　这一次，萧燚出现在一个神奇的世界。

　　入魔的萧燚，顾忌少了很多，他先检查了一下端木赮的现状。

　　端木赮依然在沉睡，但他的魂魄已然完全恢复。

　　真是……太好了……

　　神识空间中，萧燚轻轻地抱着沉眠的端木赮，身躯微微颤抖。

　　良久，他才平静下来，恢复了往日的冷静。

　　而后，萧燚探测了一下法则。

　　这个地方的法则要宽容许多，自己虽然不能以真身现世，但是是可以夺舍的。

　　这也是那名不知名人士干的吗？

　　萧燚嗤笑一声，占据了这个身体。

　　这个世界依旧很神奇，这里占主导地位的智慧生物是兽人。

　　萧燚在苍玄大世界也见过兽人族。之前，他对兽人族的态度不咸不淡；不过，自从他听说兽人族背叛的自己的师弟之后，他就对兽人族没有什么好感。

　　哪怕这个兽人族不是背叛师弟的兽人族也一样。

　　这个世界的兽人族，与萧燚见过的兽人族大同小异，他们皆为男子的形态，性别分为雄性与雌性两种。雄性兽人可以化为兽态，兽态的力量比较大；雌性不可以化为兽态，力量与未兽化的雄性差不多，他们可以生育。

　　这具身体的原主是一个雌性，名为冰羽，是族长家的幼子，相貌精致，气质清冷，受到众多兽人的追捧。可惜，有一天，狮族族长用一块领地换取了原主，如今的原主是狮族族长后宫的一员，过得十分之凄惨。

　　萧燚来到时，原主正在被狮族族长绑在床上玩S|M。

　　呵呵。

　　萧燚冷笑一声，火属灵力溢出，化为浅紫色的火焰，烧化了锁链。

　　他将周围灵气凝结为手，硬生生扯下了这位族长的第三条腿。

　　过量的春|药，使得萧燚满面潮红，可是他却半点不受影响。

　　萧燚只是看着狮族族长的惨状，听着他的哀嚎，笑容冰冷，又带着一丝愉悦。

　　他用灵气凝结成一副手套，拎着族长的脖子，将他从地上拖起。

　　“小家伙，凭你，还不够资格让我正眼相看。”

　　语气中带着十足的漫不经心，就好像刚刚萧燚只是请狮族族长吃了顿饭而非废了他一样。

　　他扔下软成一个破布口袋的狮族族长，转身欲走，又突然想起了什么。

　　“对了，你可不能找我名义上父亲的麻烦。”

　　萧燚随手一道禁制，打在这位族长身上。

　　而后将身上的污垢震下，穿上惯常穿的法衣。

　　萧燚甫一踏出这个坑爹的房间，一个雌性瞬间扑了上来，又被萧燚打飞。

　　此兽人并无恶意，所以萧燚下手比较轻。

　　这名兽人立马爬了起来，他仔仔细细地打量了一下萧燚，没看到什么伤口，顿时松了口气。

　　“主人，您还好吧。”

　　萧燚瞄了一眼这个雌性。

　　原主的因果吗？

　　“我要离开了，你愿意跟我吗？”

　　碧水心中奇怪，但还是不假思索地应下：“我当然要跟着主人，只是……”

　　他担忧地望着自己的主人：“主人，您能逃出去吗？”

　　逃？

　　萧燚：论逃命的本事，自己自称第二，没人敢称第一的！

　　不对！面对比自己强很多的敌人，自己才要逃，面对这些弱鸡，当然是直接杀出去啊！

　　萧燚：入个魔，居然连智商都下降了。

　　他摆了个装逼到极致的姿势：“此等蝼蚁拦不住吾。”

　　碧水一脸不信。

　　萧燚只是给碧水施了个法术，夺走他最珍贵的东西——灵魂。

　　而后，他就这么大摇大摆气走了出去。

　　他杀了几个阻拦他的人后，终于，部落里的人反应了过来，统统围了上去。

　　萧燚：唉，就知道会这样。

　　他心念一动，身周便出现一片火海。

　　火海消失后，只余一地灰烬。

　　萧燚：还不够我练手的。

　　碧水则僵住了。

　　从小到大，他虽然见过战争，但从未见过如此残酷的景象。

　　仅仅是一道火，原地的兽人们便化为灰烬，连骨头都不剩……

　　明明周围还残留着烈火的灼热，碧水却感到浑身冰冷，如坠冰窟。

　　就仿佛数九寒天的河水从头顶一直浇到脚底。

　　烤肉味钻入碧水鼻子里，平日里代表食物香气的味道，却令碧水一阵反胃。

　　他趴在地上，吐了出来。

　　萧燚百无聊赖地望着呕酸水的碧水，一个法诀打了过去。

　　啧，无趣。

　　——就像八九岁时，第一次见识过伊国战场后，半夜三更睡不着，抱着被子跑到老大那里求安慰的人，不是他萧燚一样。

　　在烤肉的香味、灼烧泥土的焦味以及火焰炽热的气息中，萧燚挥了挥衣袖，悄然离开。

　　离开没多久，萧燚便见到一个兽人朝自己冲过来。

　　这个兽人看着萧燚的眼神十分之激动：“冰羽，你，你……”

　　他伸出手，想抓住萧燚的手。

　　萧燚一把扣住此人的手腕，捏着他的命门，冷冷地看着他，就像看一个死物。

　　“何事？”

　　金炎望着大变样的冰羽，心中大恸。

　　自从冰羽嫁给狮族族长后，他就一直没笑过！

　　从前的冰羽是那么温柔，那么可亲，他如同上好的琉璃一般干净透彻，他的笑容宛如春日里的溪流一般，缓缓流进人们的心田。

　　自从冰羽嫁给那个狮族族长后，他就一直愁眉不展。

　　金炎曾数次闯入狮族族地，将冰羽带走，可是，没有一次成功。

　　有一次，他本能成功，不过……

　　冰羽说，他是为了族人才嫁给狮族族长的，还让金炎不要再来。

　　当时，冰羽眼中的泪水，与他身上的伤痕，深深地刺痛了金炎的心。

　　自此，金炎不要命地锻炼、立功，终于成为了族长。

　　金炎付出了这么多，但还是没有办法把冰羽带回……

　　如今……冰羽终于肯出来了吗？

　　可是，如今的冰羽神情冰冷而寂寥，眼神死寂，面无表情，一身拒人千里之外的气息。

　　冰羽究竟在狮族族地经历了什么，才变成如此模样？！

　　金炎的喉咙发紧，心脏似是被一只大手紧紧握住。

　　他哽咽道：“冰羽，跟我走吧，我，我已经是族长了，如今，我有足够的实力保护你，我会好好对待你的……”

　　萧燚：……

　　他猛地放开金炎的手：“多谢，不必，吾不需要。”

　　多谢，谢的是这名兽人的好意；不必，指的是萧燚不会跟他走；不需要，指萧燚不需要他的保护。

　　这么耿直的人，萧燚已经许久没见过了。

　　只是……

　　世人总是意识不到自由的珍贵，他以为，他的真情，比得上自由吗？

　　更何况，如今在这具身体里的人，是萧燚，而非冰羽。

　　萧燚，早已心有所属。

　　萧燚拂袖而去，暗自点了点头。

　　看来，自己虽然入魔了，但本质上的东西并未发生改变。

　　金炎朝冰羽的方向伸出手，又颓然放下。

　　自己……终归来得太迟了吗？

　　他怔怔地站在原地，目送冰羽远去。

　　直到冰羽的背影消失在天际，金炎才回过神来。

　　他茫然地看向狮族族地的惨象。

　　这些……都是冰羽做的。

　　在自己不知道的情况下，冰羽已经不再需要自己了吗？

　　他……究竟付出了怎样的代价，才能拥有这般强大的力量。

　　金炎咬紧牙关，鲜血自捏紧的拳头中渗出。

　　————————————————

　　萧燚丝毫不知道，自己的举动，让一颗少男心破碎。

　　此刻，他正端坐在一个山洞内。

　　萧燚的身前摆着三颗丹药，周围布下巨大的聚灵阵。

　　第一枚丹药服下，全身经脉贯通。

　　第二枚经脉服下，丹田变得无比坚韧。

　　第三枚丹药服下，萧燚体内灵气暴涨。

　　他运转功法，半个时辰后，成功筑基。

　　而后，他摆了个阵法，使得真身现世。

　　刚回到原本的身体，萧燚就玩了一手过河拆桥——他施展了一个法诀，废了原主的修为。

　　——没错，就是这么简单粗暴。

　　萧燚在前几个世界还有所顾忌，然而，到了这个世界，他却不管不顾地用了这种方法，使得真身现世。

　　原因有三：第一，天道十分宽松；第二，萧燚魂魄力量足够；第三，萧燚入魔了。

　　这种快速简便的方法弊端很多，最显著的弊端是，萧燚会背负因果。

　　原主的修为是萧燚给的，若是放任原主不管不问，不打磨原主的心性，那么，一旦原主用这一造了什么孽，萧燚也跟着背负因果。

　　经过萧燚多方面的推算，这种方法是用时较短，且背负的因果最少的方法了。

　　原主除了身体变结实之外，实力几乎没有任何变化，自己也不需要背负多少因果。

　　——当然，给原主当随身老爷爷的方法，只要操作得当，就不需要背负任何因果。

　　萧燚给原主编了一套合情合理的记忆后，头也不回地离开了。

　　他还要治好端木赮。

　　——萧燚给冰羽编的记忆颇有某点特色，在冰羽的记忆中，他在被狮族族长那啥啥的时候，反抗得过于激烈，碰到了狮族族长身上的一个特殊的饰物，然后就晕了过去。这样，他醒来之后，就会把自己的变化统统归因于那个饰物，萧燚需要背负的因果，就更少了。

兽人（4） 上路

　　这几年来，萧燚就没挪过窝。

　　盖因这块地方实在是太好了，就算是在修真界，这么好的风属性聚灵地都是极为罕见的。

　　这几年来，萧燚的日常生活十分单调：修炼——为端木赮疗伤——与端木赮说话——修炼……

　　除了风族遭遇巨齿虎袭击的那一次，萧燚从禁地出来过一次之外，他就没出过禁地。

　　由于风族族长有几分本事，风族的人又足够淳朴，或者说是容易被忽悠，萧燚这么多年都没遇到不长眼的兽人。

　　这一天，端木赮把风属性聚灵地所有的灵气吸得一干二净。

　　萧燚当机立断，决定离开，一点没有过河拆桥的罪恶感。

　　他取走了聚灵地中间的源晶，彻底断绝了这片聚灵地恢复的可能。

　　萧燚：留着这片聚灵地做什么？给师弟的敌人增加力量嘛？

　　——在萧燚飞升失败没多久后，魔族入侵苍玄大世界，而兽人族，是第一个倒戈，投靠魔族的种族。

　　“我要走了。”萧燚的话相当轻描淡写。

　　在风族族长耳中，这句话不啻一道九天玄雷。

　　这个盘踞在族里的强者就要走了？！！

　　“云夕，风族可有招待不周的地方？我……”

　　萧燚轻飘飘地看了风族族长一眼。

　　“我只是想走了而已，不必想太多，还是说，你想把我留下来？”

　　说道“留下来”三个字时，萧燚身上纯粹的杀气微微放出。

　　风族族地的兽人们倒是淡定的很，该发抖的发抖，该躺倒在地的躺到在地，反正他们的猎物也被杀气吓得动弹不得。

　　一回生二回熟，住在禁地的那位云夕勇士经常放杀气，他们一开始胆战心惊，后来心有戚戚，现在内心毫无波动。

　　——更何况，每次云夕勇士放完杀气之后，他们都能收获一堆被吓得动弹不得的猎物。

　　倒是草丛中、池塘中、屋中……的几对野鸳鸯脸色难看。

　　再多来几次，他们就要不行了嘤嘤嘤。

　　族长~有没有这方面的药啊QAQ

　　被族人们千呼万唤的族长并没有get到族人的怨念，此刻，他正冷汗涔涔地应付杀神。

　　“我，我并没有这个意思，我只是……”

　　风族族长很拙计。

　　莫非要实话实说，说自己怕族人得罪了他，被他打死？

　　那自己肯定第一个被打死。

　　还是说个谎，说自己担心他？

　　夭兽喽，云夕这么厉害，语气担心云夕，不如担心一下得罪云夕的人。

　　风族族长迅速权衡了一下利弊，还是选择了说实话。

　　预料而来的剑气并未到来，风族族长壮着胆子，将眼睛睁开了一条缝。

　　他直直地对上了那一对紫色的眼睛。

　　风族族长：！！！

　　你，你想干啥？给个准话成不？

　　萧燚听到那句大实话后，杀气缓缓散去。

　　恍惚间，风族族长那一张并不出众的脸，与无数张脸重合。

　　“这是我身为素家女的责任……”

　　“我是家主，我决不允许外人动我的庶兄！”

　　“抱歉了，萧道友，宗门里需要阴魂晶……”

　　最明显的，莫过于六师弟那张刚毅的脸。

　　“师兄，我从来不后悔！”

　　“凌渊！汝当真是愚不可及！凭汝之实力，飞升不成问题，何必将自己困于此界！”

　　“师兄，驱除魔族，还苍玄大世界以生机，是我的责任，自从……唉……”

　　“……汝欢喜便可，吾会帮你。”

　　萧燚似是要把风族族长脸上看出花来。

　　这种人，他已见得太多太多，他们总是如此愚蠢。

　　他们为了所谓的责任，牺牲一切珍贵的东西：自由，道心，机缘，至交，道侣……

　　师弟是最蠢的那一个！

　　他们牺牲自己，将自己的血一口一口喂到自己的责任嘴边。

　　被他们称为“责任”的人，有的享受着血液的力量，还嫌弃血的味道；有的贪婪地咬住他们的血管，妄图榨出更多的血。

　　他们，大多没有什么好结局。

　　师弟啊……你为何要去管那些白眼狼呢？

　　你知不知道，当你没有利用价值之后，他们会吸干你的鲜血，啃完你的肉，甚至连你的魂魄也不放过……

　　以前有我护着你，现在你我天各一方，自身难保，我可帮不上你……

　　要小心啊……

　　萧燚死死地瞪着风族族长，陷入了自己的世界。

　　直到风族族长被瞪得兽化，萧燚才回过神来。

　　他哼了一声：“你们这里，有没有交流消息的地方？”

　　没有跟上萧燚脑洞的族长：？？？

　　虽然没有跟上萧燚的脑洞，他还是老老实实地回答了。

　　“每五年有一次集会，集会上，各个族群都会拿出本族的东西交易，算不算？”

　　萧燚：……

　　勉强算？

　　族长接着说：“……集会上的兽人不像我族的兽人那么识时务，这个，云夕……”

　　萧燚的眼神又危险起来。

　　被这双美丽而可怕的眼睛瞪住的风族族长整个兽人都不好了。

　　萧燚暗暗叹了口气。

　　为何兽人总是如此不识时务，孜孜不倦地找死呢？

　　是我逼格不够高，还是兽人智商不够高？

　　#我的逼格不容置疑#

　　#一定是兽人太智障#

　　也罢，总归兽人是投靠魔族的背叛者，多杀几个，还能为六师弟减轻一点压力。

　　——他选择性遗忘了这里的兽人与苍玄大世界的不是同一批。

　　————————————

　　风族族长正愁没办法把这位瘟神送走，听闻此言，他立刻安排族中之人准备交易物品，两天后就亲自带队，迫不及待地出了门。

　　萧燚挑了挑眉，没说什么。

　　一路上，既坎坷万分，又顺利的不可思议。造成这种诡异现象的，正是萧燚。

　　比如——

　　风族族长在扎寨的时候，遇到了隔壁云族的队伍，带队的云族族长见到美貌的萧·云夕·祸水·燚。

　　长得好美！身上好干净！衣服好漂亮！头发好黑好长好软！尤其是那罕见的紫色眼睛，比宝石还漂亮！

　　他的呼吸停滞了一瞬，又遗憾地放下心中的小心思。

　　这么美的雌性，肯定被风族那个族长收了。

　　他没精打彩地打趣道：“哟，兄弟，艳福不浅啊！”

　　风族族长咳嗽一声，将眼中的忌惮之色完完全全地展露出来：“你可千万别这么说，我可配不上这位勇士！”

　　他又强调道：“我们风族，没有雄性能配得上他。”

　　云族族长的小心思又活泛起来，他完全没把风族族长的暗示当回事，正要上前，被风族族长死死地拦住。

　　云族族长这就不高兴了，好不容易遇到一个绝世美人，还是个没有主的美人，风族上上下下脑子抽风不去追求也就算了，风族族长居然还不让别人追求这雌性！

　　云族族长也感觉到了萧燚身上的威势，可是他不认为一个雌性能强到哪里去。

　　不过是雌性而已，他或许能强过一般雄性，但是能强过身为族长的自己吗？

　　答案是显而易见的。

　　云族族长如是想。

　　“几年不见，你们风族怎么这么胆小了？既然你们配不上这位美丽的雌性，那我云族族长总能配得上他！”

　　若换做平时，云族族长或许能注意到风族族长的暗示，但他已经沉迷于美色之中，完全忽略了一些关键之处。

　　风族族长……风族族长撇了撇嘴，作壁上观。

　　兽人啊，如果要作死，谁也拦不住。

　　云族族长确实比自己强，但也只是比自己强一点而已，云族剩下的雄性，根本不是自己的一合之敌。

　　如果云族族长死了，对自己来说，反而是件好事。

　　云族族长理了理杂乱的头发，露出八颗大黄牙，走到萧燚面前：“美丽的雌性啊……”

　　萧燚正在极目远眺，猛然间，一个小虫子蹦跶到他的面前。

　　萧燚正为风族的行进速度心烦不已——萧燚的直觉告诉他，跟着风族慢慢走，会有意想不到的收获，可是，这速度也太特么坑爹了！

　　每当烦闷的时候，萧燚都会极目远眺平复心情，或者推几片土地发泄一下。

　　如今，萧燚烦闷之际，突然有一只虫子在自己面前蹦跶。

　　萧燚半点也提不起精神，相当随意地挥了挥手：“停，别想，闭嘴，离开。”

　　云族族长见状，斗志昂扬。

　　他就喜欢这种有个性的雌性！

　　他伸出爪子，正准备将雌性抓回去。

　　“既然……”你们不要，那这个雌性我就带走了。

　　云族族长再也没有机会说出心中的话了。

　　萧燚若无其事地拧下了云族族长的头，避开迸溅的血液，自顾自地抓了一团灵气洗手。

　　啊……手脏了……

　　云族族长的头颅滚落在地，脸上仍维持着属于狩猎者的志在必得与贪婪。

　　“啊！——”

　　“族长！——”

　　萧燚不耐烦地放出杀气：“挡路者，死。”

　　#老子现在有小情绪了，不要惹我#

　　云族的雄性顿时软了，连跑都跑不动。而早已习惯萧燚杀气的风族雄性，则是十分淡定地等待生理上的反应过去。

　　他们都明白，云夕虽然动不动放杀气，但他其实是个讲道理的雌性，从来不杀无辜的兽人。

　　至于死在云夕手里的雄性？难道不是那些雄性先对云夕不敬，云夕才动手的吗？

　　云夕这么美貌强大，自然要找一个配得上他的雄性，那些雄性被云夕的杀气一吓就软，还想把云夕抢回家？

　　做梦吧！

　　风族族长（沉痛）：……听起来真有道理，完全无法反驳……算了，你们高兴就好……

　　在云夕的影响下，风族雄性一改从前#看上就抢回家#的陋习，而是徐徐图之，因此吸引了无数优秀的雌性，渐渐地，风族成为了世界上最强大的几个族群之一。

　　——这都是后话了。

兽人（5） 集会

　　这世上的兽人还是识相的比较多，萧燚一路上也只遇到几个自认为有实力的兽人雄性，而这些自认为有实力的兽人雄性，统统死在了萧燚手上。

　　萧燚：好想找个部落多杀几个兽人……

　　不过，比起杀兽人的愉悦感来说，还是端木赮的伤势比较重要，萧燚遗憾地放弃了这个大胆的想法。

　　风族一行人平安无事地来到了集会。

　　兽人的集会，如同他们的建筑一样，相当原始和粗犷。

　　在一大片旷野上，一个一个帐篷随意地散布在其中，而且这些帐篷的样式还各有不同……不对，这些帐篷还是有一个共同之处的——丑。

　　在帐篷之间，有更多的如同现代大街小巷里的地摊，这些地摊大多十分之简陋：一块或几块破破烂烂的兽皮铺在地上，上面摆放着一堆不知道什么鬼东西……

　　讲实在的，由于这个世界灵力充沛，集会上的好东西还是蛮多的，只不过此地的兽人族不通道法，不会修炼，所以他们都不识货，就算识货，他们也不会使用这些东西。

　　风族寻找了一个地方安营扎寨后，萧燚就离开了风族的地盘，开始寻找需要的东西。

　　他神识一扫，很快找到了一些温养灵魂的灵物——可惜只有那么七八样。

　　萧燚先来到了一个雌性的地摊——这里的灵物质量最好。

　　萧燚兀自打量着这块灵物：外围包裹着灰绿色的外壳，毫不起眼，内部却盛满了透明的液体。

　　淬魂液。

　　即使在修真界，淬魂液也是十分罕见的灵物。

　　萧燚正打量着灵物，周围的兽人却痴迷地看着萧燚。

　　好美……好美……好美……

　　可惜……

　　不管是雄性还是雌性，都不敢多看这位美丽的雌性。

　　端看他繁复的发饰、他保养得极好的头发，以及他一身材质十分好的衣服，就可以断定，他是一名强大雄性的雌性。

　　更何况……

　　这身衣服十分特殊，质地柔软、色泽纯粹、浑然一体，竟连一丝裁剪的痕迹都没有！

　　一定是由一块完整的兽皮制成的！

　　可是……这世上有什么动物的皮，如此细腻，如此柔软，如此脆弱呢？

　　就连几大族群里出产的布，都没有这么好。

　　所以，这究竟是什么动物的皮？

　　萧燚可不管周围的兽人心里在想什么，他自顾自地指着淬魂液，询问摊主：“这块石头，你打算拿什么来换？”

　　摊主正敬畏地望着这位高贵的雌性，见他居然屈尊纡贵，亲自与自己做交易，摊主整个人都激动得不像话。

　　“您喜欢就拿走好了！”

　　嗯？

　　好吧，那他就拿走了。

　　摊主见这位高贵的雌性只拿走了一块破石头，整个人都恍恍惚惚起来。

　　兽神在上！这是什么情况？！

　　这一幕，放在脱胎换骨的冰羽眼中，就是一副#高贵雌性以势欺人#的场景。

　　衣着华贵的雌性从一个地摊上直接拿了东西走人，而衣衫褴褛的雌性神情麻木，似乎想反抗，又不敢得罪他，只得忍气吞声。

　　因为获得强大的力量而飘飘然起来的冰羽顿时义愤填膺起来，他一个箭步冲上前。

　　“你！快把东西还给他！”

　　萧燚：？？？

　　摊主：？？？

　　围观路人：？？？

　　摊主忙说：“不不不，千万别误会，这是我自愿给这位高贵的雌性的。”

　　这句话听在冰羽耳朵里，就是摊主受雌性威胁，不得不这么说。

　　他大义凛然地站在摊主面前：“不要怕！我来为你主持公道！你只要把自己受的迫害说出来就可以！”

　　然后他一脸杀气腾腾地对萧燚说：“你以为你傍上了雄性，就可以为所欲为吗！不！我们永远不会屈服于强权！”

　　萧燚：……

　　他一下没忍住，笑了出来。

　　萧燚真的觉得这场景很好笑。

　　这些，都是他玩剩下的套路，他八岁以后，就再也没有玩这种聪明人一看就看出来的套路了。

　　这个小家伙，少说也有二十岁了吧，怎么如此可爱。

　　经营名声可不是这么经营的！

　　萧燚并未多加理会，转身就走。

　　眼见这名无比美丽的雌性理都不理他，转身离去，冰羽顿时炸了。

　　不过是个自恃美貌、仰仗雄性宠爱的雌性！

　　他望向萧燚完美无瑕的脸，心中的嫉妒几乎要溢出来。

　　自己才是大陆第一美人！

　　这名不见经传的雌性，凭什么比自己更美！

　　如果把他的脸划花……那他就再也不能凭借他的脸蛋，嚣张下去了吧……

　　嫉妒之情占据了冰羽的心，他倏然出手……

　　冰羽的手飞了出去，切面十分整齐。

　　萧燚：唉，原来是自己附身的兽人啊……我还真不能杀他……

　　萧燚的内心有一丝惆怅。

　　“为什么，世界上总有这么多人不识相呢？”

　　一声叹息后，人已不见。

　　萧燚不想多耗时间，他早已来到了下一个地摊。

　　萧燚每到一处，周围的人都自动消音，直到他把所有温养魂魄的灵物都弄到手时，他的背后也暗戳戳地跟了一大堆人。

　　萧燚很清楚，他只要改换衣饰，再易个容，就可以避免这种麻烦。

　　可是他不愿意。

　　若是敌人是那些自己干不过的强者也就罢了，若是敌人是这些没什么本事还如此狂妄的蝼蚁……这些蝼蚁有什么资格让他退让！

　　萧燚厌恶的并不是兽人这种看上就抢走的行事作风，在萧燚看来，这种事虽然不对，但如果遇到这类事而无法反抗，不过是自身实力不济而已，没什么好怨恨的。

　　他真正厌恶的是兽人这种“不畏□□”“明知山有虎偏向虎山行”的作死行径。

　　明知道自己比他们强，他们还为了自己的私欲，孜孜不倦地赶着投胎，这种“明知不可为而为之”，着实让人十分厌恶。

　　萧燚弹了弹衣袖上不存在的灰尘，自顾自地掏了一块兽皮，摆了几个器具、一堆伤药与首饰。

　　伤药是当年炼丹的失败产物，配饰是装13的失败产物。

　　交易内容十分简单：把交易物品放在器具上，只要器具发光，物品就能够换取等量的伤药和配饰。

　　交易物品的消息也可以被交易。

　　这样总比暴力手段好使得多。

　　暗戳戳跟着萧燚的人开始躁动不安起来。

　　他们虽然不认识伤药，但是他们认识配饰啊！

　　这些配饰十分精致美丽，跟这个雌性头上衣服上的东西是同一个作用，如果用它们讨好其他雌性……

　　雄性们合计一番，一拥而上，而后被打倒在地。

　　围观的兽人倒抽了一口冷气。

　　偏偏萧燚还把这些兽人一个个拖起来，拿出伤药打广告。

　　伤药抹上去后，仅仅过了几息时间，伤口就收了口。

　　这种广告的效果异常地好：既展现了武力值，使得兽人不敢轻举妄动，省去很多麻烦；又体现了伤药质量的良好。

　　萧燚：老子可是玩舆论的好手！

　　至于萧燚为什么在哥儿世界会沦落到千夫所指的地步……萧燚表示，他只是一时兴起，怀念起从前被追杀的日子。

　　此刻，萧燚正端坐在兽皮上，周围围了一圈雄性雌性，雄性目光灼灼地盯着伤药，雌性两眼放光地看着配饰。

　　没有兽人敢轻举妄动。

　　不仅是因为萧燚深不可测的实力，还因为萧燚身下的兽皮。

　　那是雪狮的皮毛。

　　雪狮实力强悍，只有一个大型部落所有的战力联手，才有可能杀死雪狮。

　　雪狮的皮毛纯白，没有一丝杂色。

　　这么大块且完整的雪狮皮毛，显然是从一头雪狮身上剥下来的，而且，被杀死的雪狮，铁定是被一招毙命的，否则，雪狮的皮毛上会有很多伤痕。

　　雪狮的皮毛是一个雄性兽人勇猛的象征，没有人会把雪狮的皮毛拿出去换其他物品。

　　要么这雌性背后有个无比强大的雄性，要么这雌性本人就是个能一招解决雪狮的兽人。

　　集会上，毕竟是识时务的兽人比较多。

　　纵然萧燚用来交易的物品再怎样珍贵，想获得的东西再如何奇怪，兽人们都不敢用暴力手段，只得老老实实地遵守萧燚的规矩。

　　萧燚要的东西，在兽人眼中十分稀奇古怪，有一些运气好喜欢收集奇怪东西的兽人，美滋滋地交换了些许伤药配饰。

　　记得灵物的地点的兽人，又获取了一些伤药和配饰。

　　雄性：兽神在上！这伤药真好用！

　　雌性：好美！如果我带上这些配饰，一定很好看！

　　萧燚还在十步开外放了一些如何佩戴这些配饰的图解。

　　当然，也只是最简单的图解而已。

　　即使如此，也足以让这些爱美的雌性欣喜若狂了。

　　令萧燚惊讶的是，在萧燚摆摊的四五天内，罕见地没有兽人找茬。

　　萧燚：？？？

　　这一帮兽人一个个就跟不长眼睛似的，以前自己用武力把他们打趴下都没什么卵用，有的时候，自己把他们的伙伴都杀了，这些兽人也悍不畏死地扑上来。

　　现在，为什么自己就是摆了个地摊，他们就不敢动了？

　　对于这些蝼蚁，萧燚也不屑于用手段，他抓住了一个雄性，直接问了起来。

　　雄性翻了个白眼：“那块铺在地上的皮毛，是雪狮的皮毛吧。”

　　“是啊。”

　　“那头雪狮是你的雄性猎到的？”

　　“不是，是我捅死的。”

　　雄性：！！！

　　一番鸡同鸭讲后，萧燚终于弄明白了其中关窍。

　　萧燚：……

作者有话要说：感觉这一章有那么一丝丝的混乱

兽人（完） 恢复；飞升失败*7

　　入魔之人的表现十分之诡异，不可以常理猜度，连一般魔修都不敢招惹他们。

　　而萧燚这种脑洞突破天际的人，入魔之后的举动更加难以捉摸。

　　他的心情就像一个迷一样，简直比恋爱中的小姑娘还要多变。

　　前一刻，萧燚还觉得这些兽人很有意思，杀这些兽人也很有意思。

　　他兴致勃勃地收敛起一身气息，一有兽人要对他不利，一招带走。

　　不过是一个集会的功夫，萧燚就对这种游戏产生了厌烦心理。

　　啊啊啊，难得自己心情不好，提不起精神来杀这些兽人，他们为什么还要来招惹自己……

　　萧燚想了想，用雪狮的皮毛做成了一个看起来吊炸天其实并无卵用的披风，往衣服外面一披。

　　……世界终于清静了。

　　萧燚眉眼间染上些许倦怠之色。

　　他整理好收集到的情报，一样一样去找温养魂魄的灵物。

　　端木赮的魂魄一天天地好转，一天天地活跃，可是，他依然昏迷着。

　　或许是端木赮变成剑灵时，魂魄受到的创伤过于严重。

　　只要灵物够多，子耀一定能醒过来的！

　　萧燚如此坚信着。

　　——殊不知，端木赮一开始昏迷，确实是因为魂魄重创，但是后来……嗯，是因为吸收的能量太多，需要通过沉眠来消化。

　　萧燚不通治疗魂魄之法，只知道“缺啥补啥”，万幸的是，萧燚知道“虚不受补”的道理，并没有一次性给端木赮补太多，否则，这篇文就要BE了。

　　北域。

　　萧燚抱着膝盖，披着没什么卵用的雪狮皮毛披风，靠在冰壁上。

　　他眼帘半阖，一身火属性灵力有气无力地波动了两三下。

　　“子耀~我好无聊啊啊啊~”

　　靠了半晌，萧燚就像没骨头似的站了起来。

　　在他身前，是一块巨大的透明的冰块。

　　冰块十分之坚固，内中封存着无数之鸟。

　　这些鸟活灵活现，栩栩如生，就好像它们还活着一样。

　　……嗯？不对！确实有两只还活着！

　　萧燚的眼睛瞬间变得雪亮，身上半死不活的火属性灵力也沸腾了起来。

　　有趣！

　　数百道剑气迸射而出，巨大的冰块缓缓裂开，落入水中，如下饺子一般，溅起重重浪涛。

　　萧燚饶有兴味地托起其中两块冰，一放火……

　　哎呀，不好，把它烧熟了。

　　萧燚掏出鸟身体中的妖晶，收好，思忖着如何对另一只下手。

　　他凝结出一柄灵气小刀，把鸟周围的冰削了个一干二净，而后用普通的灵力催生的火，将其烤暖。

　　然后，这只鸟扑棱着翅膀，变成人形。

　　……原来是个兽人。

　　#太让老夫失望了#

　　萧燚顿时兴致全无。

　　萧燚没了兴致，翼族族长倒是对这位救了自己的雌性产生了极大的兴趣。

　　几百年前，翼族本是兽人大陆的三大族群之一，翼族的兽人体质特殊，不论是雄性还是雌性，都可以化为兽态。

　　因此，翼族才能以远少于其他族群的兽人数量，割据一方。

　　突有一日，死亡寒潮来袭，翼族来不及撤退，被冻在冰川之中。

　　大多数族人当场死亡，少数族人还活着，却也没撑下来。

　　族中长老动用精神秘技，将族人的生机统统灌入翼族族长和他的雌性体内，期望他们有一天能破封而出，将翼族传承下去。

　　翼族族长并不知道自己的雌性死在了萧燚手上，在他看来，既然翼族只剩下自己一个雄性，那么自己更应该把翼族发扬光大。

　　嗯，这个雌性实力高强，又对自己有再造之恩，那么就让他来做自己的雌性好了。

　　……然后，翼族族长眼前一黑，陷入了永久的沉眠。

　　#出师未捷身先死，长使英雄泪满襟#

　　始作俑者萧燚从他的头颅里掏出一枚晶体，心满意足地放入芥子空间。

　　萧燚神识一扫，剩下的鸟体内的妖晶暗淡，几乎没什么卵用。

　　唉……

　　他抽取了这些尸体中的魂魄之力，将其存放于一个特制的晶体中。

　　这是最后一处了。

　　此地人烟稀少，灵力充沛，萧燚索性选择了此地作为落脚点。

　　萧燚把所有温养魂魄的灵物都用完了。

　　端木赮还是没有醒来。

　　萧燚望着端木赮沉睡的模样。

　　子耀还是没有醒来。

　　明明他的魂魄在一天天地好转，不是吗？

　　为什么，子耀还是没有醒来？！

　　萧燚周身灵气陡然变得活跃起来，他的发冠在浓郁到极致的灵气压迫下，化为齑粉。

　　为什么为什么为什么为什么为什么为什么为什么为什么为什么——

　　以萧燚为中心，一个巨大的灵气漩涡逐渐形成。

　　灵气漩涡撕扯着处于其中的一切事物，来这片极寒之地打猎/冒险/修炼/迷路的生物们一个个都死在了灵气漩涡里。

　　不知过了多久，风暴才渐渐平息。

　　萧燚长发披散，自由下垂，眉心的道印不停地闪烁，他嗅着空气中淡淡的血腥味，萌生了一个大胆的想法。

　　萧燚露出一个孩童般天真，却使人不寒而栗的笑容。

　　他微微眯起紫色的眼睛，踏着血色的尸骸，走向远方。

　　直到遇到一个兽人族群，他才满意地笑了起来。

　　萧燚凝出剑气，游走于雄性雌性之间，夺走了一条条生命。

　　杀了一半，他不耐烦了，一抬手，放出一片火海。

　　听着火海中的哀嚎，萧燚满意地点了点头。

　　……早就想这么干了。

　　为什么！为什么我的子耀如此优秀，却如此命运多舛！！

　　为什么……这些实力叛徒实力低微，偏偏能活得无比滋润，还能与挚爱共度一生！！！

　　“……哈哈哈哈哈！”

　　“你们都该死！都该死！！”

　　看着火焰渐渐熄灭，萧燚若有所感，他走向一旁树林中瑟瑟发抖的情侣。

　　他心思一转，恶念止不住地上涌。

　　“我改主意了。”

　　尽管雄性被萧燚的杀气吓得瑟瑟发抖，但是他仍旧用身躯护住雌性。

　　“你，你，我，我不，不许你，你杀他……”

　　“现在，我给你们一个活命的机会。”

　　萧燚往他们手中塞了两口刀。

　　“不过……你们两人之中，其中一方必须死！”

　　雌性先开了口。

　　“你，你要说话算话。”

　　萧燚轻笑出生：“我说的话，当然算话。”

　　电光火石之间，两口刀同时没入雄性的心脏。

　　雄性不可置信地望着雌性。

　　雌性面带歉意，却把刀在雄性的心口处搅了搅。

　　“抱歉，但是，我想活下去。”

　　“我会为你报仇。”

　　已然气绝的雄性死不瞑目，黯淡无光的眼睛死死地盯着雌性，吓得雌性一个哆嗦。

　　他，他只是想活命而已。

　　银光一定会理解他的……

　　萧燚见此情形，整张脸都兴奋地扭曲了。

　　“很好……很好……我很满意……”

　　他干净利落地斩下雌性的头。

　　“我只讲过给你一个机会，可没有说过我会放过你啊……”

　　“世人总是如此愚蠢……”

　　“你这种人，怎么配与子耀呼吸一样的空气……”

　　“兽人族……兽人族……哈……”

　　“我早该这样做了。”

　　萧燚缓缓向南走去。

　　兽人族剩余的势力结了盟。

　　一见此景，杀得有些不耐烦的萧燚愉悦地笑了起来。

　　“我很满意。”

　　“省去了我许多麻烦。”

　　即使知道这是个怎样恐怖的雌性，联盟的诸多雄性还是不由自主地咽了咽口水。

　　是日，血浪滔天，残肢遍地。

　　太阳精火烧尽了一切杀戮的痕迹，从远处望去，竟如白昼。

　　火焰退去后，空气中浓郁到化不开的血腥味也随之消散，只余微不可查的焦味。

　　就在这时，端木赮的眼睛动了一下。

　　端木赮的道本就与杀戮有关，当他汲取了足够的杀戮的力量后，他自然而然地醒了过来。

　　萧燚见状，几乎是欣喜若狂地将端木赮的身躯放出，一动不动地观察着端木赮。

　　他几乎以为这是幻觉，连大气都不敢喘一口。

　　仿佛过去了很久，又仿佛只过去了一瞬，端木赮艰难地睁开双眼。

　　萧燚满心的欢喜几乎要溢出来，他眼中的紫色也渐渐变深。

　　就在这时，天上突然劈下一道雷。

　　还没退出入魔状态的萧燚：……

　　还没有完全清醒的端木赮：？？？

　　不管萧燚是如何在心中破口大骂，他还是认命地取出等级下降了一阶的本命剑，迎战天劫。

　　由于萧燚杀戮过多，有伤天和，这一次的雷劫格外的牛逼。

　　萧燚只来得及把端木赮送入芥子空间，就被雷劫打得手忙脚乱。

　　在渡劫的时候，发生了一件不知是好事还是坏事的事——萧燚已经完完全全从入魔状态恢复正常。

　　萧燚：……

　　仙修一旦入魔，实力会暴涨，一旦从入魔状态恢复，实力也会恢复。

　　从入魔状态恢复是件好事，但是在这种关键时刻恢复……萧燚只想骂娘。

　　要不……再入一次魔？

　　可是端木赮如今安然无恙，他还怎么入魔？！

　　萧燚：我有一句mmp一定要讲！

　　好在萧燚入魔前的实力也是杠杠的，他还是艰难地渡过了雷劫。

　　然后，不出所料，萧燚的魂魄又双叒叕跑到了别人的壳子里。

　　萧燚：……

　　他默默地向某位不知名人士比了个中指。

作者有话要说：端木赮：说！你干了什么好事？！

萧燚：……[怂成一团.jpg]

五洲震荡风雷激

吸血鬼（1） 又见套路

　　端木赮甫一醒来，就迫不及待地发问：“重离，究竟发生了什么事？为何你身上业障缠身？”
　　萧燚面色一苦。
　　他一脸壮士断腕地把他在兽人世界干的好事告诉端木赮。
　　端木赮：……
　　他抡起拳头，狠狠地把萧燚揍了一顿，一边揍，一边骂。
　　“萧燚你个蠢货！”
　　“你他娘的真是个天字一号大蠢货！”
　　“你有本事入魔，有本事别恢复啊！你特么带着一身业障变回仙修……”
　　“佩服啊佩服！老子真是对你佩服得五体投地！”
　　萧燚适时插了一句话。
　　“子耀，说脏话不好……”
　　“你有本事再说一遍？！”
　　“咳，说脏话不好……”
　　端木赮暴怒：“你特么还真敢再说一遍！！！”
　　他又把萧燚打了一顿。
　　——嗯，这次打的是脸。
　　端木赮：噫，好久没有如此痛快地揍萧燚了！果然揍脸就是爽！
　　萧燚：太好了子耀没有把自己往死里揍……
　　揍完之后，端木赮揉了揉拳头，好整以暇地坐在二人的芥子空间内。
　　“我已经想起一切了。”
　　萧燚呼吸一滞，他低着头，似乎在思考什么。
　　端木赮：？？？
　　端木赮刚要把自己的计划说出来，顺便嘲讽一下萧燚的智商。
　　萧燚却突然出手，毁去了自己十二穴窍，封印住自己的丹田。
　　他的面色瞬间灰败，周身气息瞬间大减，被压制的业障也蠢蠢欲动。
　　萧燚恍若无事，取来一柄剑，倒转剑柄，递给端木赮。
　　剑是绝世好剑，能够打破一个大乘修士的肉体防御。
　　“你若怨吾，随时可以取吾性命。”
　　“若能死于汝之手中，吾此生亦无憾。”
　　说完，萧燚散去护体真气，解下护身法袍……
　　端木赮：！！！
　　端木赮连忙将剑丢得远远的，为萧燚修补穴窍。
　　他一字一句地说：“你！这！个！蠢！货！”
　　萧燚：？？？
　　见萧燚一脸茫然，端木赮气不打一处来。
　　端木赮生怕萧燚再做出什么壮举，他只得强行按捺怒气，说出自己当年的计划。
　　当年仙魔大战爆发，仙修与魔修正打到关键时期，双方已经打出了真火，若无外界因素，根本不可能停战。
　　萧燚身为太玄宗明面上第一强者，自然是仙修的主力军。
　　端木赮本可以躲得远远的，奈何他当时一时心血来潮，以一人之力创建了幽冥宫，在魔修势力中崭露头角，风头正盛，奈何他底蕴太差，被三大魔道宗门推出去当替死鬼。
　　无奈之下，萧燚与端木赮在战场上对上了。
　　后来，二人的交情被扒了出来，仙道与魔道都要求他们杀了对方以证己心。
　　萧燚与端木赮虽为明面上最强的战力，奈何他们上头还有渡劫大乘的前辈。
　　他们不得不对上。
　　萧燚已经安排好了一切，自己死亡之后，太玄宗也不会伤筋动骨。
　　不过，端木赮也安排好了一切。
　　他翻出久远之前获得的秘法，定下了一个金蝉脱壳之计。
　　以铸剑之法，将己身魂魄铸入萧燚的本命剑之中，萧燚一定会发现自己的魂魄。
　　待风头一过，萧燚就可以把自己复活。
　　于是，在最终一战时，萧燚在关键的一招上放了水。
　　按常理，这一招连端木赮的油皮都刺不破。
　　但是，那时端木赮已经发动了秘法。
　　萧燚就这么眼睁睁地看着端木赮在自己的剑下化为尘埃。
　　——端木赮低估了秘法的威力，低估了自己在萧燚心中的重要性。
　　端木赮的魂魄在铸入萧燚的本命剑后，损伤十分严重，几乎没有意识，只能靠本能行事。
　　萧燚在端木赮死后，彻底封闭了自我。
　　他将一切希望寄于飞升之上。
　　——直到现在，萧燚才彻彻底底恢复正常。
　　萧燚轻声问道：“……子耀，汝要杀吾吗？”
　　端木赮：……
　　“我看你是入魔太久，脑子都坏了！”
　　“我如何舍得杀你。”
　　萧燚……萧燚周身气息陡然活跃起来。
　　他迅速调整了一下姿势，把端木赮扑倒在地。
　　“太好了……子耀，你无事，当真是太好了。”
　　萧燚一脸郑重地望着端木赮。
　　“子耀，待事了之后，你我二人结为道侣可好？”
　　端木赮：……
　　他推了推萧燚。
　　“萧重离，说这话之前，你先把衣服穿好。”
　　“还有，你就是这样求亲的？”
　　萧燚……萧燚迅速把表情调整到一本正经、彬彬有礼上。
　　他在芥子空间划了一大块地盘。
　　“此地之物，皆为吾之元仪。”
　　“君可否与吾结为道侣？”
　　端木赮的眉目倏然舒展开来。
　　“好！”
　　多年夙愿，一朝圆满，萧燚竟不知今夕是何夕。
　　直到端木赮把他打醒。
　　端木赮的脸颊上略带通红，神情可是严肃得不能再严肃。
　　“其余的事情一会儿再办，现在正事要紧。”
　　“哦哦哦！”
　　萧燚放出神识，搜索了一下附身之人的记忆。
　　这个世界比其他碎三观的世界正常不少。
　　这个世界有人类，有吸血鬼，当然，吸血鬼自称血族。
　　吸血鬼以人类的血液为生，多年来，人类与吸血鬼争斗不休。
　　吸血鬼拥有极快的速度，极强的力量，与诡异莫测的异能，人类一度沦为吸血鬼的血囊。
　　直到吸血鬼猎人的诞生。
　　江湖传言，上帝不忍于人类的遭遇，赐予人类力量。
　　事实上，这并不是上帝赐予的力量，在这个世界，上帝从来都不存在。
　　这种力量，其实是人类来自心灵和灵魂的力量。
　　信念越坚定，力量越强大。
　　由于大多数人把这种力量当作上帝赐予的力量，所以这些人狂热地信仰上帝，他们的力量自然也更加偏向光明。
　　换句话说，如果一个人坚定不移地信仰黑暗，那么他的力量则偏向黑暗。
　　原主名为弗兰西斯·德莱塞，力量则是处于黑与白的交界处。
　　因为他的力量属性，原主被吸血鬼猎人排斥，最后，他落入同伴的陷阱之中，被吸血鬼亲王俘虏。
　　按照原本的剧本，原主本应在吸血鬼亲王的洗脑下，对人类彻底失望，并和吸血鬼亲王谈一场旷古绝今的恋爱，中间包含各种虐恋情深、误会、和解、再误会……最终HE。
　　可惜，萧燚过来了。
　　剧情……嗯，会变得无比有意思。
　　此时的弗兰西斯正被关在作者暂时不想起名字的亲王的地下室。
　　他身上不着片缕，饱满的肌肉上留下十几道淡淡的红痕，看起来无比可口。
　　一头灿金色的头发也黯淡不少，凌乱地挡在脸前。
　　他被绑在一根木质柱子上，动弹不得。
　　这不是最严重的。
　　最严重的是，他被灌了春天的药。
  　弗兰西斯此刻面颊潮红，身躯无力地挣扎。
    他口中绑着口塞球，涨到发硬的乳头上夹着两个刻有符文的夹子，正在不停地震动；早已硬挺的阴茎根部被皮质细带箍紧，与之并排的睾丸也被勒得青紫，随着弗兰西斯的挣扎，皮绳打劫后多出来的两道还时不时拂过阴茎与睾丸，顶端被塞进一根带螺旋纹的尿道堵；后方刻着符文的串珠正肆意搅动着他柔嫩敏感的穴肉，透明的汁水混合着春药顺着大腿根缓缓流下，染湿了柱子。
　　弗兰西斯已然将舌头与上颚磨出血来，却依旧克制不住喘息声。
　　看似流氓实则正直的萧燚：……
　　他的眼神不自然地漂移了一下。
　　倒是见惯了#会玩的魔修#的端木赮面色如常。
　　——魔修可比这群活尸（吸血鬼）会玩多了。
　　好在萧燚再怎么说，已经是个四千多岁的大乘期修士了，他很快恢复了镇定（顺便将这种玩法记下）。
　　萧燚将一丝剑意笼罩在弗兰西斯的灵魂上，遂开口：
　　【吾乃阳明道君，因渡劫失败，附于汝身。
　　【吾观汝之处境不佳，将详情说出，吾会助汝。】
　　为了消除身上的业障，萧燚计上心头，开始了忽悠大法。
　　在欲望中苦苦挣扎的弗兰西斯突然感到魂魄一清，眼前景象倏然变化。
　　他此刻仿佛身处天堂，肉身的折磨再不能影响到他的魂魄。
　　弗兰西斯几乎是虔诚地望着面前的人影。
　　面前之人衣着不似凡间所有，他一身气质飘渺凛然，如同……如同传说中的上帝一般高高在上，不容侵犯。
　　此刻，神祗正慈爱地看着自己，他的眼中没有鄙夷，没有漠视，有的只是……对受尽折磨的孩子的包容与爱护。
　　萧燚正忙着忽悠人，他强迫自己不去为端木赮的笑声分心，接着忽悠。
　　【汝不该受到此等折磨……】
　　弗兰西斯突然跪伏在地，泣不成声。
　　萧燚：！！！
　　他手忙脚乱地拉起金毛小孩子，轻轻拍他的脊背，以示安抚。
　　端木赮正幸灾乐祸地看戏。
　　总之，在萧燚的一番忽悠下，弗兰西斯坚定了自己#将血族杀戮殆尽，换人间太平美满#的信念。
　　不过，弗兰西斯的处境对于正直的萧燚来说实在太过一言难尽，而弗兰西斯也不愿意亵渎#他的神明#，所以……萧燚只帮他解决了看守的吸血鬼，削去了身上的束缚，剩下的……嗯，只好由弗兰西斯自己解决了。
　　他先取下了胸前的夹子与笼罩在小兄弟上的金属牢笼，而后，他咬紧了口塞球，缓缓抽出尿道管。
　　弗兰西斯撑在地上的手不停地颤抖，直到尿道管完全被抽出时，他的手一软，坐在地上。
　　体内的东西又深入了一些，弗兰西斯发出一声短促的呻吟。
　　他索性躺倒在地，总算在脱力之前解开皮绳的结，躺在地上恢复了一会儿体力后，又将手指往身后探，试图抽出里面的串珠。
　　奈何弗兰西斯手上无力，技术不过关，努力了许久，只是让珠子更加深入。
　　经过多方面尝试，弗兰西斯终于把串珠的一个珠子排出体外，他一鼓作气，拽着串珠，将其抽离体内。
　　弗兰西斯解下口塞球，在地上喘息良久，才调整好身体状态。
　　他擦净身上的液体，披上一个吸血鬼的衣服，将身体的控制权交给萧燚。
　　凭借弗兰西斯的实力，绝无可能逃出吸血鬼亲王的城堡。

吸血鬼（2） 潜力

　　萧燚这次差点翻车。

　　盖因这个吸血鬼亲王的城堡与他去过的欧洲城堡构造不那么一样，不按套路来。

　　不过，凭借多年经验，他还是有惊无险地套着这个弱鸡身体从城堡中逃了出来。

　　他一边开溜，一边与端木赮不停地交谈。

　　【卧槽，这里居然不是通往厨房的路。】

　　【你是智障吗？僵尸哪需要吃饭？！】

　　【对哦，我智障了。】

　　【……】

　　其中一次，萧燚不小心串频了，换来弗兰西斯疑惑的回答。

　　【吾主，我太过愚钝，听不懂吾主的指示……】

　　若不是萧燚说得是汉语，他在弗兰西斯心中的高大形象一准会碎成渣。

　　【……无事。】

　　到了后来，周围的防守松懈了很多，萧燚以极为风骚的走位，一溜烟地窜出了城堡。

　　【重离。】

　　【嗯？】

　　端木赮没正形地坐在芥子空间中：【你为何不把那个僵尸干掉？这不符合你的行事作风。】

　　萧燚故作神秘：【他还有用，暂时还不能死。】

　　端木赮见萧燚如此作态，再看看萧燚一身业障，哪里还不明白他打得什么主意。

　　他撇了撇嘴，转移了话题：【重离，你可否弄清楚你多次飞升失败的原因。】

　　萧燚面色一凝：【未曾，我只发现我屡次飞升失败的原因是有人从中作梗，不过……我不知晓他的目的。】

　　想到某种可能，萧燚眼中闪过一丝厉色：【也许，他想拿我做实验。抱歉，子耀，连累你了。】

　　【哼！现在说什么都无用！他比我们强太多，既然那人已经盯上了你，就算你早早发现我的谋划，也无济于事。据你所言，幕后主使无意伤你性命，我们暂时还没有危险……】

　　【而且，我对那人有莫名的亲近感……】

　　【魔道之中类似的功法多了去了！我是魔修，我能感受到，你身上有高阶魔修留下的气息，而且，那高阶魔修多半是妖族。】

　　萧燚瞳孔微缩：【子耀，你连这都能感应到！】

　　端木赮眉心微微拧起：【这种气息，我总觉得在哪里见过……我仔细想想，不要打搅我……】

　　萧燚见状，也不打搅端木赮思考。

　　此刻，重新掌握了身体的弗兰西斯眺望空茫的大地，竟不知何去何从。

　　他应该回去吗？可是自己被同伴所排斥，兼之自己在众目睽睽之下被吸血鬼亲王掳走当血奴，他回得去吗？

　　他不该回去吗？可是吸血鬼猎人公会将他抚养长大……

　　弗兰西斯不由眺望旷野。

　　入眼所见，只余一片荒芜。

　　青翠的草有半人高，狂风掀起绿色的波涛。

　　没有一丝人烟。

　　弗兰西斯心中骤然升起悲凉之情。

　　天下之大，竟无我之容身之处……

　　【吾主，我该去哪里？】

　　萧燚无奈道：【如此深奥之哲学问题，汝姑且放置一旁，汝当寻一落脚之处，略作休整，改换形貌，以免于吸血鬼之追捕。】

　　【哦！】

　　弗兰西斯恍然大悟，他一拍脑袋，找了找方向，向一处民居走去。

　　民居年久失修，破破烂烂的门半开着，上面积了些许灰尘，在狂风下咯吱作响。

　　弗兰西斯小心地没有触碰这些灰尘。

　　屋内的家具积满了灰尘，桌子断了一条腿，地上……是两具尸体。

　　这两具尸体的脖子扭曲成一个怪异的角度，十分干瘪，与弗兰西斯之前看到的被吸血鬼吸干血液的尸体一模一样。

　　弗兰西斯沉默片刻。

　　他突然意识到，自己险些被吸血鬼动摇了心志，背叛人类。

　　多日的折磨，使得他的意志越发脆弱，若是吾主未前来助我，若是吸血鬼亲王从自己的弱点，彻底摧毁自己的意志……

　　弗兰西斯吓出一身冷汗，同时 ，他对萧燚的信仰更加虔诚了。

　　萧燚：？？？

　　他眼睁睁地看着一股信仰之力往自己魂魄里钻……不不不！我又不是神修！我不干！

　　萧燚迅速布下一个阵法，将信仰之力禁锢住。

　　而后，他炼制出一个法宝，在上面绘上阵法，打上许多禁制，再将信仰之力纳于其中。

　　萧燚：信仰之力疗伤的效果可是溜溜的！

　　他不由摆出一副#我多么六#的表情。

　　端木赮：[嫌弃.jpg]

　　罢了罢了，萧重离就这么点爱好，反正这也不是什么不得了的爱好，要是自己看不顺眼……打一顿就好。

　　端木赮在神识空间中换了个姿势，继续思考。

　　弗兰西斯对神识空间中发生的一切毫不知情，他很快找到水井的位置，打了一桶水，细细清理身体上和体内的秽物。

　　他白皙的脸此刻黑得几乎要滴出墨来。

　　弗兰西斯的脸并不似一般的西方人一样轮廓分明，而是更像东方人的清隽温雅，因此，吸引了不少人的注意力。

　　若非他天资卓绝，意志坚定，怕是无法安安稳稳地活到二十一岁。

　　很可惜，弗兰西斯一不小心遇到了吸血鬼亲王，吸血鬼亲王惊为天人，把弗兰西斯抢回城堡，开了一半的车。

　　不过，在金手指的帮助下，他的意志不仅没有削弱，反而更加坚定，实力也有更进一步的趋势。

　　此地的人的力量来源于心灵，来源于意志，来源于灵魂，意志强大的人，实力也会更强。

　　打个比方，如果有一个人坚信自己会飞，那么他就能飞起来，如果他对自己产生了怀疑，比如怀疑自己变弱了，那么他真的会变弱。

　　所以，这里的强者一个个都十分固执，坚持己见，撞破南墙也不回头。

　　当然，他们的力量也与灵魂有关，灵魂弱的人，再怎么意志坚定，也强不到哪里去。

　　修真界也不乏淬炼意志的人，剑修的剑意也是意志的一种，不过，修真界淬炼意志的方法千千万万，没有一个固定的标准，不像这个世界，还能把意志细分出等级。

　　吸血鬼活得比人类要强很多，所以他们的魂魄比人类强许多，他们的底子比人类强许多。

　　人类曾一度被吸血鬼压制得死死的。

　　但是，吸血鬼活得太久也太快活，意志会不断变化，实力也忽上忽下，而人类的意志在压迫下变得格外坚定，所以，人类才能从当年的被压迫，到如今的与吸血鬼分庭抗礼。

　　吸血鬼是看不上人类的，在他们看来，人类不通礼仪，是十足的野蛮种族，他们经历的事情太少，有相当一部分人的思想十分天真。

　　人类也是看不上吸血鬼的，吸血鬼不思进取，生活作风不好，成天打扮得花枝招展……

　　萧燚也是看不上吸血鬼的。

　　吸血鬼这种种族，本质上是一具尸体，他们被天道排斥，不能生育，只能将人类改造成自己的后裔，只能依托人类的血液生存，他们绝美的容颜、刻在骨子里的优雅的仪态，都是为了蛊惑人类而生，若没有人类，他们根本活不下去。

　　人类乃天生道体，是最适合修炼、最契合天道的体质，人类这个种族，能创造无限可能。

　　生而为人，萧燚无比自豪。

　　吸血鬼又是个什么玩意儿？

　　萧燚：这种僵尸的存在有违天道，我若能把他们灭族，应该能消除业障。

　　为了自（ren）己（lei）的未来，萧燚接着忽悠弗兰西斯走上#保家卫国##精忠报国##外御敌侮，内防演变#的道路。

　　弗兰西斯心甘情愿地吃了这口安利，并表示他还想吃更多安利。

　　从来没怎么看过政|治书只知晓大概的萧燚翻着芥子空间里的各种政|治书，现学现卖。

　　正当弗兰西斯学得起劲时，他突然听到一阵说话声。

　　是血族的搜索队。

　　萧燚：真是不好意思，这些弱鸡还不值得我关注。

　　弗兰西斯正准备冲出去把吸血鬼们干翻，萧燚立马制止住他。

　　笑话，弗兰西斯干的过这些小喽啰，但他绝对干不过活了几千年的僵尸。

　　萧燚将弗兰西斯的头发染成黑色，又草草给他化了个吸血鬼的妆，一脸沉重地道：【接下来，汝须自己应付。】

　　弗兰西斯此刻一脸决然：【我，弗兰西斯·德莱塞，必不辜负吾主之信任。】

　　此刻，他不是一个人在战斗！他是与他的神一同战斗！

　　他要活下去！他要保护他的神！他要铲除吸血鬼，保护人类！

　　弗兰西斯·德莱塞死不足惜，但是，他的神，万万不能死在这里。

　　#一尸两命#

　　萧燚：……

　　人，只有在极端的压力下，才能突破极限。

　　此时，弗兰西斯用井水将自己的体温降到最低，披上吸血鬼的衣服，竭尽全力将自己身上的气息调整为独属于吸血鬼的腐朽。

　　片刻后，一个略显古怪却仍在正常范围内的“吸血鬼”新鲜出炉了。

　　弗兰西斯几乎是飙出了毕生的演技，将自己伪装成一个试图投奔佩吉亲王的低阶血族。

　　他默默地编好剧本。

　　不一会儿，一队吸血鬼破门而入。

　　为首的吸血鬼狐疑地看着弗兰西斯：“你是谁？”

　　弗兰西斯做出一副懦弱的作态：“我，我是莫里森郡的弗雷德里克·杰森，我的父亲是埃伦·杰森，我，我的父亲死在可恶的人类手中……”

　　弗兰西斯瑟缩了一下，很好地将自己的杀意转变为对“杀父仇人”的杀意，他适时露出狂热的表情：“我，我听说佩吉亲王，十分强大优雅高贵……我，我弗雷德里克·杰森，想投靠佩吉亲王……”

　　带队的吸血鬼见过不少这样的吸血鬼，换做平时，他对这种吸血鬼不会太过在意，很可惜，现在是非常时期。

　　他说：“现在，亲王大人有任务，”

　　弗兰西斯露出一副惊喜的神色，没有丝毫松懈，将身上的气息伪装得更加完美。

作者有话要说：车还是没有开完……

这辆车体现了在下两个月的论坛学习成果，在下也不知道效果如何，应该……不会太差吧。

吸血鬼（3） 蜕变

　　弗兰西斯用尽了毕生的演技。

　　可惜他演技不够，最后他还是被吸血鬼小队长发现了人类身份。

　　好在弗兰西斯早就预料到这种情况，之前他特地把这一队吸血鬼往偏僻处引。

　　好在，这里已经足够偏僻了，也比较适合动手。

　　弗兰西斯再怎么说，也是吸血鬼猎人里的不世天才，虽然他被公会里的人排斥，虽然他怼不过吸血鬼亲王，但是要收拾这些杂鱼，还是不成问题的。

　　萧燚之所以要求弗兰西斯伪装成血族悄悄溜到偏僻处，而不是杀出重围，是因为城堡里有个吸血鬼亲王。

　　若是弗兰西斯不把这些杂鱼杀干净，只要有一个漏网之鱼，弗兰西斯都难逃生天。

　　若是弗兰西斯把这些杂鱼都杀干净……不好意思，吸血鬼亲王也会立马察觉出不对。

　　更何况，吸血鬼亲王的手下也不是省油的灯。

　　只有将动静减小到最小，才能将生还的几率提升到最大。

　　弗兰西斯碰上一队实力不怎么样的吸血鬼，也是他好运，否则萧燚非得出手不可。

　　弗兰西斯使用了不怎么擅长的光属性魔法，分分钟秒掉了这些小喽啰。

　　他还特地留下了一个小喽啰，混淆视听。

　　弗兰西斯故意做出痞里痞气的模样，制住吸血鬼炮灰的心核。

　　“老子听说，你们那个劳什子的亲王把大天才德莱塞绑走了？”

　　吸血鬼杂鱼仍然不忘优雅的作态：“我不允许你侮辱亲王大人！”

　　“啧。”弗兰西斯强行装出他原本的同伴的样子：“替我转告佩吉老鬼，德莱塞可是吸血鬼猎人的天才，虽然我们挺不承认这个同伴的，但他毕竟是我们的人，佩吉想把人弄走，必须得付出代价！”

　　弗兰西斯一个圣光下去，把吸血鬼喽啰打伤。

　　他的语气是与弗兰西斯·德莱塞截然不同的嚣张：“先收点利息，以后再杀你。”

　　吸血鬼喽啰踉踉跄跄地跑了，临走前，他不甘地扭过头：“我想知道，把我打伤的人类，是谁！”

　　弗兰西斯嗤笑一声：“你刺探库……我的消息，是想叫你那些腐朽的同伴来找我麻烦吗？我可没有这么蠢！”

　　他呵呵一笑，快快地溜了。

　　直到溜到相对安全的地方，弗兰西斯才卸下伪装。

　　他一路疾驰，半刻都未停歇。

　　天色由微明至大亮，由大亮至黄昏，由黄昏至月明星稀。

　　萧燚可以看出来，弗兰西斯的精神状况十分不好。

　　不过……

　　萧燚并未插手。

　　此时的小孩需要发泄，等他发泄累了，情绪也积攒到一定程度了，才是插手的时机。

　　弗兰西斯来到一座深山中的一个十分隐秘的山洞。

　　这个山洞是弗兰西斯十四岁时发现的秘密基地，当时，他还没有那种受人诟病的天赋，他还是一个备受公会看好的天之骄子，属性也是最圣洁的光属性。

　　那一日，弗兰西斯追捕一个吸血鬼伯爵，一直到此地。

　　他虽然成功地将吸血鬼杀死，自己也中了吸血鬼之毒，危在旦夕。

　　他找到了这个山洞。

　　这个山洞入口狭小，外部有一个天然幻阵，寻常人无法进入，弗兰西斯也是误打误撞才能进入。

　　他在里面发现了水源。

　　然而这水里有着另一种剧毒。

　　按照修真界的术语讲，吸血鬼的毒属阴，而且死气浓郁；这个水里的不知名毒素属阳，生机十分之强。

　　这两种属性相反的毒素一混合，原本重伤的弗兰西斯少年承受不住两种毒素冲突的痛苦，立马晕了过去。

　　具体情况作者实在编不下去了，总之，弗兰西斯醒来之后，就发现一件好事一件坏事。

　　自己的伤好了大半，没有留下任何后遗症；自己的血液充满毒素，之前的光属性天赋几乎作废，自己多出来一种毒属性天赋。

　　他本以为，自己的天赋虽然换了一种，但是战斗力不减反增，回到公会之后，待遇应该与之前差不多才对。

　　弗兰西斯万万没想到，因为这种天赋，他被整个公会的人排斥，甚至一度被怀疑是吸血鬼的奸细。

　　从光属性的天之骄子，变为可能投靠吸血鬼的准叛徒，落差不可谓不大。

　　短短几天，一切都变了。

　　平日里对自己信任有加的同伴，此刻却有礼而疏离；平日里崇拜自己的后辈，却对自己恶语相加；平日里严苛而不失慈爱的长辈，看向自己的目光充满了警惕。

　　弗兰西斯竟分不清，到底哪一件是好事，哪一件是坏事。

　　弗兰西斯的少年心碎成了渣。

　　他曾不止一次想过，如果当初就这么死在那个山洞里，是不是就不会遭遇这些绝望？！

　　弗兰西斯少年下意识地求助于宗教。

　　宗教是个神奇且洗脑功能极好的东西，弗兰西斯在读了几遍教义之后，感受到了灵魂上的升华，勉强把自己的少年心粘了起来。

　　不过，弗兰西斯的心依然是不稳固的，他强行把自己代入受世人误解的救世主的形象。

　　他是天命之人，只要他不停地行善，不停地灭杀罪恶的根源吸血鬼，总有一天，他会成为受万人景仰的英雄。

　　弗兰西斯这么坚信着，用虚幻欺骗自己的灵魂。

　　怨恨虽然被藏得严严实实，但依旧存在。

　　好景不长，几天前，弗兰西斯为自己编织的梦境被彻底被打碎，他的意志遭到了第二次摧毁。

　　为此，弗兰西斯几乎失去了一切力量。

　　如果没有萧燚，弗兰西斯会被吸血鬼亲王塑造成针对人类的利刃。

　　对人类彻底失望以致憎恶人类，亲近吸血鬼。

　　——然后上演一出吸血鬼与人类（相爱相杀）（各种误会）（十分狗血）的爱情故事。

　　此刻的弗兰西斯身心俱疲，他一身尘土，衣服上沾满灰尘与不明污渍，头发上也蒙了一层灰，嘴唇干裂，面容憔悴，眼下染上了一抹青黑。

　　他恍恍惚惚地走到水源处，捧起一些水。

　　微不可查的蓝光刺入弗兰西斯的眼中，勾起他内心深处被刻意忽视的记忆。

　　“啊——”

　　弗兰西斯颤抖着双手，水顺着缝隙缓缓下落，没入水潭。

　　波纹随之漾起，片刻后，潭面恢复了平静。

　　黑暗中，只余弗兰西斯重重的呼吸声，与野兽般的嘶吼声。

　　弗兰西斯跌跌撞撞地后退，一直退到洞中的石壁。

　　他的手触摸到一道光滑的凹痕。

　　弗兰西斯顿了顿，伸出手指，顺着痕迹抚摸。

　　痕迹戛然而止。

　　这是多年前，他的圣光斩留下的痕迹。

　　弗兰西斯仿佛被抽空了所有的力气，他的身躯顺着石壁下滑，直到坐到冰冷的地面。

　　他的眼睛聚焦到不远处的一小方月光上。

　　虽然太阳拒绝照耀在他的身上，但他仍可以沐浴在月光下。

　　月光如水，温柔地倾泻在冰冷的石面上。

　　弗兰西斯仿佛听到了来自月光的召唤。

　　‘来吧，我的孩子。’

　　‘你会获得新生。’

　　月光是那么的美，那么的近啊……

　　弗兰西斯几乎被月华之美所迷惑。

　　他的手动了动，又硬生生地止住了。

　　他怎能与月光同行？！

　　月，美则美矣，却只能仰仗太阳的光辉存在。

　　月光冰冷而毫无生机，虚幻而空洞，如何能与阳光相比？！

　　弗兰西斯混沌的神志为之一清，痛苦却更加清晰。

　　他被太阳所抛弃，又不愿为月亮所接受，从今以后，只能在黑暗中龋龋独行。

　　越是清醒，越是能感受到痛苦。

　　为什么……偏偏是我……

　　我只是想做一个吸血鬼猎人，我只是想保护我的家，斩杀吸血鬼，亲手折断腐朽的生命，在难得的闲暇时分，与知交好友共饮一杯，畅所欲言，邂逅一个与自己志同道合的女子，诞下可爱的继承人……

　　为吸血鬼猎人所排斥，不愿变为吸血鬼……为什么，我要承受这一切……

　　“Why——”

　　萧燚眼睛一亮，时机终于到了。

　　其实，这一切有萧燚的手笔，他影响了弗兰西斯的潜意识，让他回到最不堪回首的地方。

　　萧燚也没想到，这个地方居然这么近，他还以为弗兰西斯会走上好些天呢。

　　为了让弗兰西斯安安全全地抵达这个所在，萧燚连伪装术的教程都准备好了。

　　不过……以后再教也不迟，现在要把弗兰西斯心灵上的隐患一举拔除。

　　有些伤口，只有彻底挖出腐肉，排净脓水，放出毒血，才可以彻底治愈。

　　【汝之运道不佳，仅此而已。】

　　【吾主？】

　　萧燚一副高深莫测的模样。

　　【汝之梦想为何？】

　　【……杀光吸血鬼。】

　　【人生不如意之事十之八九，或屈从于命运，甘为平庸；或迎难而上，直面一切挑战。】

　　【汝之选择如何？】

　　弗兰西斯攥紧拳头：【我自然不愿意成为平庸之人！】

　　萧燚接着忽悠。

　　【然前路多坎坷，或出师未捷，早早夭折；或于苦海之中挣扎，终一事无成；成大事者，寥寥无几……】

　　弗兰西斯顺着萧燚的意思往下想。

　　如果自己不管怎么努力，都没有用处，那……

　　那该如何是好？

　　萧燚适时大吼一声。

　　【汝可甘心就此放弃？】

　　自然是……不甘心的。

　　【一时无法成事，潜心修炼，坚持不懈；一人无法成事，借他人之力……】（这一段我装逼失败了……大意是短时间完成不了的事，就多花工夫，一个人完成不了的事，就忽悠大家一起完成，一辈子完成不了的事，就培养下一代完成，这样，总有一天会完成的，即使完成不了，也死而无憾）

　　弗兰西斯的灵魂得到了真正的升华。

　　萧燚微微一笑，忽悠才刚刚开始。

作者有话要说：［装逼失败现场］

车还是没有开完……

开车好困难……

为什么我看到血族文就想到小.黄.文……

吸血鬼（6） 一见钟情二见倾心三见……

　　萧燚无言以对。

　　该说真不愧是西方人吗？一见钟情二话不说三更半夜四下无人……咳，打住。

　　是一见钟情二见倾心立马表白。

　　萧燚可以十分肯定地说，若不是弗兰西斯不会十四行诗，他绝对会立即深情款款地向那个女孩子朗诵一首情诗，而后献上一朵天赋凝结而成的玫瑰。

　　然后把那个疑似穿越的，占了弗兰西斯便宜的小姑娘吓跑。

　　这一边，弗兰西斯还在满面春光地问：【吾主，敢问您会……】十四行诗？

　　【吾不会。】萧燚冷酷无情地打断了弗兰西斯的话：【吾等之习俗异于凡间。】

　　弗兰西斯沮丧地垂头。

　　萧燚呵呵，并表示他绝对不会教这个小子如何谈恋爱。

　　这多有损他世外高人的形象啊！

　　徒留弗兰西斯搜肠刮肚地试图从脑海中想起几句情诗。

　　思索半宿，弗兰西斯一拍脑袋，做出一个伟大的决定！

　　先出门找一些花！

　　想到就做，弗兰西斯一跃而起……

　　他重重地倒在床上。

　　萧燚呵呵：【汝之修为不足，尚需好好修行。】

　　小子大半夜不睡觉跑出去想干啥？还真当自己是可以日天日地不需要睡觉的心动期修士？

　　书背完了吗？药制作好了吗？天赋锻炼了吗？

　　不要逼我祭出王薛荣曲任大法。

　　弗兰西斯浑身一寒。

　　然而愧疚淹没了他，让他无暇思考这些问题。

　　吾主费尽心思教导我，我却把宝贵的时间用来谈恋爱……

　　我真是愧对吾主的栽培！

　　【吾主，弗兰西斯日后一定好好修行，将一生奉献给吾主，再也不会耽于情爱！】

　　萧燚：！！！

　　#我是叫你不要因为谈恋爱耽误学习而不是叫你打一辈子光棍啊！！！#

　　#一生奉献给我……还是免了吧，老夫不需要你如此厚爱#

　　萧燚花了半个小时，终于与弗兰西斯达成共识：谈恋爱可以，不要影响学习。

　　在忽悠弗兰西斯的同时，萧燚不由想到了自己的叛逆期。

　　他恍惚体会到了，老大面对自己这个叛逆期少年的心情。

　　#心好累#

　　#老大当年真是不容易#

　　————————————

　　不得不说，弗兰西斯真不愧是有主角气运加成的人。

　　第二天晚上，就在他正在与露西安从诗词歌赋（并不）谈到人生理想的时候，突然，一波吸血鬼来袭了！

　　来袭了！

　　萧燚：【……】

　　端木赮：【……】

　　英雄救美，当真是相当狗血又十分有效的套路了。

　　弗兰西斯真不愧是合格的吸血鬼猎人，虽然他表现出的人设是“被吸血鬼猎人公会伤害了幼小的心灵而不愿回公会但是仍然孜孜不倦击杀吸血鬼的天才吸血鬼猎人”，但是他的身手却一点没有减弱，甚至还提升了不少。

　　更何况，来的只是几个吸血鬼伯爵。

　　然而，弗兰西斯的表情却没有丝毫放松，反而更加凝重。

　　弗兰西斯深谙吸血鬼的套路，他知道，这么有组织有纪律的吸血鬼，一定有至少一个吸血鬼公爵统领。

　　这些吸血鬼的实力并不是很强，弗兰西斯对付他们，并不需要耗费太多功夫，但是，在此之前，这些吸血鬼很可能伤害到，甚至杀死村民。

　　弗兰西斯把身上最轻便锐利的短刀递给露西安，捂上了她的耳朵，气运丹田，大吼一声，“吸血鬼来了——”

　　“Shit！”

　　吸血鬼们几乎是同时破口大骂。

　　“该死的吸血鬼猎人！”

　　为首的吸血鬼公爵二话不说，冲向弗兰西斯。

　　弗兰西斯瞳孔一缩。

　　他已经看到，剩下的几个吸血鬼伯爵正向那个小村子袭去。

　　他眼疾手快地往露西安嘴里塞了颗药丸，而后发动天赋，精准地裹着一帮吸血鬼伯爵。

　　淡灰色的雾气裹在吸血鬼伯爵周围，仅由一根极细的灰线与弗兰西斯相连。

　　几乎是被薄雾笼罩的刹那，吸血鬼伯爵们就开始哀嚎。

　　他们拼命地发动自己的天赋，雾气好几次摇摇欲坠，却牢牢地裹着他们的身体。

　　这只花了弗兰西斯一刹那的时间。

　　然而，高手过招，胜负只在一瞬，即使是一刹那的分神，也是致命的。

　　更何况，弗兰西斯耗费的精神可不是一点两点。

　　他本能地挡在露西安身前，而后，胸口被重重地一击。

　　弗兰西斯整个人都被击飞出去，他踉踉跄跄地护着露西安，后退了二十几步，其间，吸血鬼公爵抓住机会，又重重攻击了弗兰西斯几下。

　　“呃……”弗兰西斯痛苦地呻|吟一声，后半声却淹没在翻涌的血浆之中，他喉头一甜，吐出一口鲜红的血液，复又低低咳嗽几声，朱红色零星染在地上。

　　弗兰西斯捂住胸口，重重地喘着气，发出如同破风箱拉动的声音。

　　露西安一开始吓傻了，直到弗兰西斯被击飞，她才堪堪反应过来。

　　此刻，她一面调动仅存的理智，一面将弗兰西斯扶起来，力度适中地按压他身上的穴道，替他舒缓脉络。

　　——露西安很清楚，若不是弗兰西斯，她一定会被杀死的。

　　死亡的阴影如此近，几乎要将她整个人笼罩其中，在死亡的刺激下，她的大脑冷静无比，一身血液却沸腾起来。

　　露西安紧紧握住那柄削铁如泥的短刀，几乎是使出全身的力气，一掷——

　　“啊——”

　　一声凄厉的惨叫骤然响起，余音绕梁，不绝如缕，舞幽壑之潜蛟，泣孤舟之嫠妇……

　　弗兰西斯自然不会放过这个机会，他勉力调整了一下混乱的天赋，抽出斩魔刀，一下子就砍掉了吸血鬼公爵的头颅。

　　周围的吸血鬼伯爵早已化为灰烬，这时，弗兰西斯才如同一条咸鱼一般瘫在地上。

　　他抬抬手，用天赋将一些药粉弹到吸血鬼公爵的伤口上……额……

　　弗兰西斯望着那柄稳稳当当插在吸血鬼公爵的二两肉上的短刀，顿觉裆|部一凉。

　　凄冷的月光下，一柄削铁如泥的利刃正插在苍白如大理石的皮肤上，短刀兀自微微颤动，锋锐无匹的刀锋上，寒芒明灭，为温柔如水的月光平添七分杀气，刀身没入皮肤的地方，正渗出滴滴紫色的血液，顺着大理石般的皮肤，缓缓向下滑落，没入尘土……

　　——要知道，吸血鬼的皮肤可是十分坚硬的，若不是短刀本身的材质十分好，其上绘有符文，怕是连吸血鬼的油皮都蹭不破；当然，最重要的是，露西安刚刚在危急之中，觉醒了天赋。

　　露西安却没有过多注意这一场景，她连忙按住弗兰西斯的四肢，声音如同月光一般，温柔而带着丝丝凉意：“德莱塞大师，您的肋骨还断着呢，不宜乱动。”

　　这一刻，露西安气势如虹，气场直逼二米八，一米八二的弗兰西斯瑟瑟发抖（？），只好躺好任由露西安作为（误）。

　　露西安找不到树枝固定肋骨，正准备就地取材，取下吸血鬼公爵的桡骨，弗兰西斯见状，一把拉住露西安的衣服。

　　“不要去！他的尸体上有我的天赋！”

　　露西安低头。

　　弗兰西斯面色苍白，脸上溅上的朱红与正紫被汗水融为一体，灿金色的头发沾满了尘土，形容狼狈。

　　可是弗兰西斯浅灰色的眼睛依然明亮，他仿佛完全感受不到身上的痛苦，眼中满满都是对露西安的担忧。

　　露西安只感觉心脏狠狠地跳动了一下。

　　老娘的少女心啊……

　　她深深吸了一口气，缓缓吐出……

　　然后温柔地按上弗兰西斯的伤口。

　　“我明白了，德莱塞大师，不过，大师这副模样可不适合多用力。”

　　弗兰西斯倒抽一口气，又牵动了肋骨的伤，一时间冷汗涔涔。

　　他的俊脸有些扭曲。

　　“露西安……”

　　露西安真·温柔地捂住弗兰西斯的嘴。

　　“德莱塞大师，如果没有重要的事，你现在最好不要多说话。”

　　弗兰西斯眼睛直了。

　　露西安的手心……

　　好软啊……

　　露西安手上的药香……

　　好好闻……

　　露西安的手也很好看呢……

　　露西安……

　　……

　　若不是弗兰西斯的装逼术深得萧燚真传，他一定会露出一副不甚雅观的猪哥相。

　　虽然一个帅哥露出猪哥相，对颜值影响并不大。

　　露西安并没有注意到弗兰西斯不寻常的安静，她只是欣慰于伤患终于老实了，专心为弗兰西斯处理伤口。

　　“德莱塞大师，我只会处理外伤，内伤我处理不了，需要我找一些药草吗……德莱塞大师？”

　　弗兰西斯中于回过神来：“这也不是什么重伤，我可以自己解决。”

　　不是什么重伤？

　　都伤到心肺了还不是什么重伤？！

　　非得死了才算重伤吗？！！！

　　露西安狠狠地瞪了弗兰西斯一眼。

　　……然而，弗兰西斯曾是个正直的吸血鬼猎人，他说不是重伤，那就一定不是重伤。一天后，弗兰西斯就能下地了，三天后，弗兰西斯就已经完全恢复，活蹦乱跳了。

　　虽然他很想压制一下天赋，让上好得慢一点，多享受几天露西安的照顾，但是他不忍心让露西安太过担心。

　　露西安：……

　　#万万没想到，这个世界还有异能这种操作#

　　“露西安，这是天赋，不是异能。”

　　露西安（冷漠.jpeg）：哦。

　　“露西安，我有话想跟你说。”

　　弗兰西斯轻轻拉过露西安的手，用天赋凝结出一朵玫瑰，放到露西安手中。

　　“我是否可以把你比喻成夏天？

　　“虽然你比夏天更可爱更温和。

　　“狂风会使……

　　“……

　　“有时天空之，之，嗯，这个……”

　　弗兰西斯难得露出懊恼之色：下一句是什么来着？

　　露西安噗哧一笑。

　　弗兰西斯有些结巴：“那个，露西安小姐，我，我，那个，我知道这有点突然……”

　　他深呼吸了一口，从口袋里拿出一个小盒子，单膝跪地。

　　“露西安小姐，你能嫁给我吗？”

　　萧燚：……

　　他还是低估了西方人的豪放。

作者有话要说：我写打斗场面的时候放的bgm是《苍天之决》。

画风可能略有魔性。

弗兰西斯念的情诗是莎士比亚的十四行诗，名字忘了。

卡文须知 ——为什么我输入标题的时候，输入法显示了“卡文迪许”？ ……咳…

　　——为什么我输入标题的时候，输入法显示了“卡文迪许”？

　　……咳，闲话莫谈，步入正题。

　　这篇文是练笔之作，是一篇相当普通的文，前几个世界的人物形象都相当单薄，相当面具化（当然主角的形象也不怎么丰满）。

　　——十分感谢大家的厚爱，我知道我的文不咋地，这点自知之明我还是有的。

　　但是，写到弗兰西斯这个人的时候，我犯难了。

　　弗兰西斯的人设，是前期顺风顺水，中途受挫，但是并没有被打倒，并没有愤世嫉俗，反而深深体会到民生多艰，从而走上救世之路，成为一位伟人，名垂青史。

　　长太息以掩涕兮，哀民生之多艰。

　　亦余心之所善兮，虽九死其尤未悔。

　　路漫漫其修远兮，吾将上下而求索。

　　这三句诗，用来形容弗兰西斯，是相当贴切的。

　　受挫的原因，也相当狗血，相当套路：被同僚暗算，运气不好被吸血鬼亲王看上，被玩弄。

　　任何一个正常人，只要被强上，都会留下无比深刻的心理阴影，男性比女性只是稍微好那么一点而已——身体上只会受到伤害，不会闹出人命。

　　更何况，弗兰西斯一开始就面对这么多刺激的道具。

　　一个天之骄子，被如此折辱，受到的打击是非常大的。

　　若是他真的被转化为吸血鬼，在心理极其脆弱的情况下再得知自己被昔日的同伴背叛……

　　有很大可能，他会成为一个真正的吸血鬼，甚至为转化他的人卖命——毕竟吸血鬼文里还有吸血鬼对其父亲尊重服从的设定。

　　如果这样写起来，是非常好写的。

　　但是，我写的剧情是，弗兰西斯还是人类，被萧燚拯救，逃出了城堡。

　　这时，弗兰西斯面对的是另一种黑暗：同族的排挤，心灵的创伤，信念的崩塌……

　　只有萧燚一直站在他的身边（误），开导他，教导他使用被视为邪恶的天赋，教导他种种手段。

　　弗兰西斯视萧燚为神明，也是一件再正常不过的事情。

　　堕入最深沉的黑暗，又回归光明之后，弗兰西斯的心发生了些许改变（这段太难写所以忽略掉了）。

　　接受萧燚的伟人教导后，弗兰西斯是孤独的，因为他的思想远超世人，没有人能理解他的思想。

　　——萧燚自动被弗兰西斯开除人籍了。

　　——马克思还有恩格斯，弗兰西斯啥都没有，只能孤军奋战。

　　——同样是斯字辈，差距咋就这么大呢？

　　这时，弗兰西斯遇到了略懂marxis|m的露西安，一见钟情二见倾心三见求婚，就很容易理解了。

　　孤独太久，好不容易找到一个同路人，自然要紧紧抓住，哪怕这个人的境界根本比不上自己。

　　但是这种感情不是爱情，如果露西安迟迟跟不上弗兰西斯的步伐……

　　还有弗兰西斯的理想，弗兰西斯的思想，弗兰西斯是如何拯救世界的，还有西方伟人和我国伟人的不同……

　　弗兰西斯跟凌渊这种表面上的伟人实际上的独|裁者不同，他是真正为民请命的人，不能直接套路凌渊那里的人设……

　　总之，这种东西相当的复杂，相当的不好写，我要好好琢磨一番。

　　最后！也是重中之重！

　　吸血鬼是人类的天敌！他们只能依靠人类繁衍后代！没有前途！没有人类，他们根本无法繁衍！

　　无论是美丽的容颜，还是优雅的仪态，都是吸引食物以及自保的手段！

　　站在人类的角度来说，吸血鬼都是该死的！这种物种不应该存在！

　　就算小日本也比吸血鬼好！起码小日本里还有几个无辜的人。

作者有话要说：这种只为小我，只在乎个人恩怨情仇的套路是真好写啊！

哪像这种剧情，我还要翻政治书，还要读一读哲学，还要找一些革命先驱的著作……不作不死啊QAQ

吸血鬼（8） 过往

　　弗兰西斯在镇上采买了一系列物品后，回到了住处。

　　虽然这些东西太过寒酸，不过他身上的都是些高阶吸血鬼猎人用的东西，露西安用起来不合适，只好先将就将就，用这些不怎么样的东西。

　　弗兰西斯如是想。

　　旅馆中。

　　弗兰西斯设下结界，将东西一样一样，放在旅馆房间中微有破损的桌子上。

　　他的动作有条不紊，行云流水中带着十足的郑重。

　　在物体与桌面的轻触声中，露西安渐渐严肃起来。

　　为了安抚露西安紧张的情绪，弗兰西斯下意识地露出一个春暖花开的笑容。

　　露西安更加紧张了。

　　弗兰西斯：……

　　他轻轻咳嗽一声，慢慢为露西安介绍吸血鬼猎人的世界。

　　“露西安，你若要成为一个吸血鬼猎人，必须要了解吸血鬼。

　　“没有人知道吸血鬼是什么时候诞生的，但是，在人们注意到这一物种的时候，吸血鬼已然初成规模，他们为祸世间，肆意杀戮我们的同胞，吸取我们的血液，将我们转化为血奴，甚至是吸血鬼的后裔。

　　“有人说，吸血鬼是撒旦的造物；有人说，吸血鬼是人类堕落而成的生物……总之，关于吸血鬼的来历，众说纷纭，到现在也没有一个肯定的答案。不过，有一点是肯定的：吸血鬼是人类的敌人！”

　　此刻，弗兰西斯的表情异常肃穆。

　　阳光透过窗楞，投在弗兰西斯身上，灿金色的头发与睫毛，在阳光的映射下，熠熠闪光，几欲透明，灰色的虹膜也染上些许暖色。

　　此刻，弗兰西斯周身有如加持圣光特效，宛如神殿里的神棍。

　　露西安不由屏住呼吸。

　　在她的记忆中，与吸血鬼相关的印象是十分单薄的。

　　露西安只知道吸血鬼俊美无比，吸人血，杀人，她甚至还幻想过“与吸血鬼谈恋爱”。

　　转世后，她才知道吸血鬼对人的危害是十分巨大的，然而，她对吸血鬼的了解，依旧不多。

　　充其量，只是让她打消了“一穿越就迫不及待地把自己开除人籍”这种小女生的幻想而已。

　　现在有这种了解吸血鬼的机会，露西安自然要牢牢抓住。

　　弗兰西斯并不知道，在这短短的一刹那，露西安想了多少，他继续说了下去。

　　“一开始，人们面对吸血鬼时，几乎是一面倒，任由他们屠杀。

　　“吸血鬼速度快，力量大，肉身坚硬，有无尽的时间，能够伤害吸血鬼的存在十分少，除了大规模的军队以及世上的顶级高手，几乎没有人能够抵挡吸血鬼的侵略。往往，成千上万的大军，才能堆死几十个吸血鬼。

　　“那时，人类的伤亡非常惨重，若不是吸血鬼需要转化人类成为后裔，人类会被吸血鬼圈养！被吸血鬼当血奴！就像我们养猪牛羊一样！对于吸血鬼来说，人类是再美味不过的食物，呵……”

　　说这几句话时，弗兰西斯的声音异常平稳，但是，露西安却感觉浑身发冷，仿佛有一桶冰水从头浇到脚。

　　“……然而，就在形势如此严峻的情况下，居然还有不少人被吸血鬼的容貌吸引，出卖同胞！”

　　说到“出卖同胞”四个字时，弗兰西斯古井无波的脸上，突然升腾起一丝恨意。

　　一股几乎让人窒息的杀气充溢了整个房间。

　　露西安几乎喘不过气来，无法呼吸，她感到自己仿佛被一座大山压住，又好像深处深海，被海水的压力压得喘不过气。

　　露西安居然还有闲情逸致回忆液体压强公式。

　　emmm……自己体积有限……海底压强再大，自己也不会有什么好歹……只是上升的时候得注意……血液里肺里被压缩的气体失去庞大的压强后爆开可不是好玩的……

　　不知过了多久，露西安骤感身上一轻。

　　她立马往床上一躺。

　　天呐！

　　虽然知道弗兰西斯是个标准起点男，但是骤然看到这杀气，还真是……

　　如果让弗兰西斯知道自己曾经花痴过，动过和吸血鬼谈恋爱的念头，他会不会杀了我……

　　露西安抹了抹额角的冷汗。

　　弗兰西斯收敛杀气，深深地吸了一口气，平复心绪。

　　“抱歉，露西安，我想到一些以前的事情，有些控制不住情绪……”

　　露西安心不在焉地点头：“我懂的。”

　　大抵是同伴投靠吸血鬼出卖了同胞之类的事，她都懂的。

　　过了一会儿，二人终于恢复平静。

　　弗兰西斯若无其事地接着说了下去。

　　“人族的前辈不知付出了多少牺牲，尝试了多少方法，才掌握了这种能够与吸血鬼抗衡的力量——天赋。

　　“天赋是根据吸血鬼的天赋改进的……”

　　吸血鬼的天赋？！

　　露西安面露讶色。

　　“我如果修习天赋，会不会变成吸血鬼？”

　　弗兰西斯顿了一下：“只要你不乱来，这种可能很小。”

　　也就是说会喽？！

　　“不用担心，现在修习天赋的方法已经趋于成熟，露西安，你只要按部就班地修习，出事的可能是非常小的。”

　　“……一开始，人们关于天赋的认知十分单薄，有无数前辈，开发天赋或者修炼天赋失败，轻者身亡，重则堕落为半吸血鬼。”

　　“半吸血鬼既不是人，又不是吸血鬼，他们身上的生机很弱，几乎不会死，但是空有绝美的容颜，没有吸血鬼的力量与速度，他们……他们的命运是十分悲惨的。”

　　弗兰西斯的声音微不可查地停顿了一下。

　　“所以！”弗兰西斯走到露西安面前，缓缓蹲下，握住她的手，低声喝道：“露西安，当你日后修炼天赋的时候，不要忘记这些暴霜露、斩荆棘的前辈。”

　　露西安郑重地点了点头。

　　弗兰西斯的表情微微放松：“经过无数先人的……牺牲，人们发现，信仰光明神的人最容易激发天赋，而且他们激发的天赋，最克制吸血鬼。

　　“这些拥有天赋的人，以击杀吸血鬼为毕生使命，他们称呼自己为，吸血鬼猎人。这就是第二批吸血鬼猎人的由来。

　　露西安奇道：“那第一批呢？”

　　弗兰西斯轻轻叹了一口气：“第一批吸血鬼猎人，并没有激发天赋，他们……几乎全部死在吸血鬼的虐杀下！”

　　露西安倒抽一口冷气。

　　虐杀……

　　她似是想起了什么，脸色有些苍白，身躯也有些摇摇欲坠。

　　弗兰西斯注意到了露西安的异状，却并没有去安慰。

　　这个世界，远比露西安所见的残酷得多，她必须尽快接受。

　　“渐渐地，吸血鬼猎人越来越多，越来越多……

　　“而后，当世七大强者同时创建了吸血鬼猎人公会，专门为吸血鬼猎人服务。

　　“公会为有意愿想成为吸血鬼猎人的人检测资质，为吸血鬼猎人规划前进的道路，提供情报，提供赚取钱财的方法……

　　“吸血鬼公会还收容孤儿，作为中坚力量培养，若是测出有天赋，就培养成战士，若是没有天赋，就培养成吸血鬼猎人的后勤……”

　　“吸血鬼猎人公会公布的基础修习有四部分：光明教义，战技，侦查，天赋淬炼。其中，要数光明教义最重要，只要虔诚地信仰光明神，它就能使我们免于堕落为吸血鬼。”

　　弗兰西斯话锋一转：“不过，我不打算教你光明教义。露西安，如果你想学习正统的天赋修行方法，我会把你送到光明学堂；如果你想跟我学……我的修习体系威力极大，但是现在还没有第二个人修习，风险较大……”

　　被自动开除人籍的萧燚：……

　　露西安毫不犹豫地说：“我要学习你的修习方法！”

　　让她一个生活在信息大爆炸时代的无宗教信仰人士信教？！对不起，这难度可比现在的自己大发神威干掉了吸血鬼的首领还大。

　　更何况……某点主角的修炼方法，那可是很叼的，当然那种只有主角能修习的功法另说……

　　弗兰西斯不着痕迹地松了口气。

　　他把一个镶嵌着水晶的金属盘递到她手上：“我先给你测试一下天赋属性，露西安，滴一滴指尖血在这个凹槽里，然后把额头贴在背面的符文上。”

　　露西安立马闭眼，颤抖地伸出小指。

　　她毕竟还是怕疼的。

　　疼痛来得快，去得也快，露西安下意识地把小指放在嘴里吮吸了一下，而后拿起金属盘，照做。

　　露西安只觉身体里的什么东西被金属盘牵引出一丝，又回到体内。

　　半晌，露西安举着金属盘的手酸了，她不由开口：“弗兰西斯，我的资质如何？”

　　弗兰西斯只是看着金属盘中心的水晶，神情怔然，好半天没说出话。

作者有话要说：我现在居然会水文了！这是一个伟大的转折！！

接下来期末修罗场，我还不想挂科，更新只好先放放……

吸血鬼（9） N年大法

　　近几年来，弗兰西斯从未如此失常过。

　　在萧燚的培养下，弗兰西斯的涵养之高，已经达到了一个境界，真正达到了“泰山崩于前而面不改色”的境界。

　　即使是吸血鬼亲王出现在他面前，他也会……十分淡定地把吸血鬼亲王干掉，最多放几句嘴炮，对抗敌方嘴炮，扰乱敌方斗志。

　　像现在这种捧着个盘状不明物体愣了许久一动不动的状态……真的是相当罕见了。

　　不知过了多久，在露西安的疑惑中，弗兰西斯还是反应了过来。

　　他就像刚刚什么都没发生一样，对露西安说：“露西安，你的天赋是一等一的好，如果加入吸血鬼猎人公会，一定能得到比在我身边还要多的资源……”

　　弗兰西斯试图把露西安糊弄过去。

　　很可惜，露西安原本就十分聪慧，再加上弗兰西斯刚刚的反应如此剧烈，用脚指头都能想出来，她的天赋肯定有哪里不对。

　　这不，弗兰西斯跟她说话的语气都温和了很多。

　　“不用了，弗兰西斯，如果可以的话，我想跟你学习。”

　　弗兰西斯此人，虽然身上有很多秘密，对自己的态度也相当神奇，但是他对自己并没有一丝恶意。

　　吸血鬼猎人公会就另说了，即使在战乱时期，一个组织内部的内斗会相对少一些，那也少不到哪里去，她身上的秘密也不少，说不准哪一天就被卷入斗争之中。

　　不过，弗兰西斯早年遭受背叛，不愿太过与人亲近，自己是弗兰西斯这几年来惟一一个比较亲近的人，难免会受到有心人的攻击……

　　虽然待在弗兰西斯身边也有危险，比如被想当弗兰西斯的学徒的人陷害，但总比在吸血鬼猎人公会里来的要安全得多。

　　另一边，弗兰西斯并没有在意露西安的思索，他只是一边跟露西安讲解修炼之法，一边梳理凌乱的心绪。

　　纯粹的光属性天赋，居然与他以前的天赋一模一样……

　　当水晶发出比太阳还要灿烂的光芒时，弗兰西斯的手顿时僵住了。

　　他清楚地听到自己的大脑发出“嗡”的一声响，无数念头在脑海里炸开。

　　他想了很多，又好像什么都没想。

　　直到露西安的声音传来，他才勉勉强强扫去杂乱的念头，与露西安讲解光属性天赋的修行方法。

　　前人总结而出，又经由他改善的修炼方法，不假思索地从口中倾泻而出，弗兰西斯惊觉，自己以为早已淡忘的东西，却早已烙印在他的灵魂中。

　　成为了弗兰西斯的一部分。

　　在他失去独属于天之骄子的光属性天赋，挣扎了不知多少次，绝望了不知多少回，又任命了不知多少年后，他居然遇到了一个同样是光属性天赋的人。

　　人生际遇，果真如此……emmm……

　　弗兰西斯在他丰富的词汇表里找了半天，也没有找出一个合适的形容词。

　　干脆发明一个好了。

　　————————————

　　N年后。（实在不会写直接跳到结尾）

　　好不容易出来的萧燚，一脸懵逼地望着弗兰西斯。

　　此刻，弗兰西斯正双膝跪地，表情虔诚无比。

　　“吾主~”

　　萧燚浑身汗毛竖起，很是弄不明白如今的状况。

　　这里的风俗不是单膝跪地吗！小家伙为啥要双膝跪地！！

　　我知道你很崇拜我但……也不至于这样吧……

　　从小生活在社会主义社会，长大后穿越到无比自由的修真界的萧燚，并不明白信仰真正的威力。

　　他目光不由一飘，飘到一旁同样一脸懵逼的露西安身上。

　　萧燚立马换上悲悯而冷漠的表情，一股灵气轻轻把弗兰西斯托起——懵逼的表情也太丢人了！

　　萧燚努力忽视隐身在一旁的端木赮兴味的模样。

　　末了，弗兰西斯向提出最后一个请求。

　　人类与吸血鬼的斗争已经进入僵持阶段，而几天后，便是人类领袖弗兰西斯与吸血鬼领袖某某亲王的决战。

　　若吸血鬼败，则退居北方冰原，若人类败，则退守卡特琳江以南。

　　这是战书上写的条约，还有更细致的条约，要日后谈判。

　　弗兰西斯的请求是：若弗兰西斯·德莱塞身死，请萧燚帮忙杀死吸血鬼唯一的亲王。

　　“……与佩吉单独一战，出于我的私心，虽然我族人数远多于吸血鬼，我们完全可以采取人海战术把吸血鬼堆死，但是，我一定要亲手洗刷耻辱！”

　　弗兰西斯清楚，凭借萧燚的实力，就算杀死一打佩吉亲王，也毫不费力。

　　萧燚答应了。

　　萧燚收敛起一身气势，隐藏在随行人员中，而端木赮，则隐身在一旁看笑话。

　　萧燚：……

　　子耀，不就是差点装13失败么，至于如此如此吗？！

　　端木赮：萧重离努力维持逼格的样子太有趣了233333

　　弗兰西斯虽然站在队伍的最前面，气势十足，逼格满满，但是他的注意力总是会时不时地漂到萧燚身上。

　　一旁的露西安隐晦地拽了拽弗兰西斯的袖子。

　　弗兰西斯安分了。

　　他重新聚起气势，雄赳赳气昂昂地朝决斗地点走去。

　　决斗地点是一片平原。

　　有心爱的人在身边，有长辈在背后，当弗兰西斯到达那片平原上时，他的内心平静得如同静谧的大海，没有一丝波澜。

　　当然，海底是如何波涛汹涌，除了弗兰西斯本人和露西安，其他人都一无所知。

　　时隔多年，弗兰西斯已然成熟了许多，佩吉亲王面貌一如往常，精致而有侵略性。

　　弗兰西斯背后，是成千上万的天赋能力者，佩吉亲王背后，是看起来十分可怜的几百号吸血鬼。

　　不过，吸血鬼虽然数量不足，质量可是不可小觑的。

　　二人沉默许久，最后，是佩吉亲王先开口。

　　“一别经年，小弗兰，听说你这些年洁身自好，身边只有一个女人，你是忘不了我带给你的快乐吗？”

　　语气十足的暧昧。

　　弗兰西斯背后的人顿时炸了。

　　他们之中，有很多人的家人、挚友、师长被吸血鬼掳走、侮辱，如今，他们的首领又被吸血鬼侮辱！

　　新仇旧恨加在一起，激起了众人的愤怒。

　　弗兰西斯却不为所动：“阁下加诸吾身的羞辱，今天我会亲手讨回！”

　　佩吉亲王又说了一些污言秽语和挑拨之言，都被弗兰西斯轻描淡写地挡了回去。

　　几句话后，现场一触即发。

　　就像约好了一样，二人同时冲到场中，开始交手。

　　一连串的空气爆裂声、肢体撞击声几乎连在一起，不一会儿，地上就出现了几个大洞。

　　瞬间尘土飞扬。

　　弗兰西斯不慌不忙，将天赋覆在双目口鼻之上，佩吉冷哼一声，也运起独属于吸血鬼的天赋。

　　只是，当他运起天赋时，天赋停滞了一瞬。

　　佩吉亲王眼睛一眯，他倒是差点忘了，弗兰西斯的天赋。

　　吸血鬼亲王的天赋越来越粘稠，又渐渐恢复正常。

　　差不多了。

　　人类领袖割破自己的手掌，果不其然，吸血鬼亲王的呼吸急促了一瞬，注意力也有所分散。

　　带着剧毒的血液拍在吸血鬼亲王的心核处，瞬间化作一个微型阵法，束缚住心核。

　　吸血鬼亲王瞳孔一缩：“你！”

　　弗兰西斯凝聚精神，应付佩吉亲王的反扑。

　　千年老吸血鬼的反扑，可不是说着玩的。

　　好在弗兰西斯早有准备。

　　当佩吉亲王冲破封印的一角，将剩余汇聚成利刃，划向弗兰西斯的脖颈时，弗兰西斯连退三部，手指一动，地上出现了一丛荆棘，缠住佩吉的双脚。

　　佩吉亲王脸色一遍，将利刃弹向弗兰西斯的胸口，而后迅速挣脱荆棘。

　　弗兰西斯躲避不及，右肩被划破，破损处红润的肤色瞬间变得灰败。

　　弗兰西斯手腕一动，削下那片皮肉，与此同时，佩吉亲王虽然挣脱了荆棘，但是心核上的封印却更加牢固。

　　弗兰西斯发动了另一个阵法。

　　这一次，地上出现了一个加料的□□包。

　　佩吉亲王好不容易冲开了封印的一半，被这么一炸，整张脸都变黑了，封印又回到了原来的状态。

　　几次后，佩吉亲王气急败坏地说：“弗兰西斯！你居然用这种阴险手段！”

　　弗兰西斯一边发动另一个阵法，一边嘲讽：“你以为这是骑士之间的一对一决斗么，活僵尸！”

　　佩吉亲王更气了。

　　其实，也是佩吉亲王一开始轻敌了，要不然，弗兰西斯也不会赢得那么容易。

　　当最后一个阵法发动时，佩吉亲王无比艰难地从疑似硫酸池的地方爬出来后，弗兰西斯将一把药丸服下，严阵以待。

　　佩吉亲王只余一击之力，他运起剩余的所有天赋，汇聚成深红色的血刃。

　　这是独属于吸血鬼亲王的天赋——化血。

　　化血，顾名思义，可以化去敌人的血液，无论是人类的血液，还是吸血鬼的。

　　弗兰西斯也将多年积攒的针对吸血鬼的毒，并八成五异能，对上吸血鬼亲王的血刃。

　　人类领袖与吸血鬼亲王的最强一击，激荡起一片尘土，逸散的能量冲击得旁观者站立不稳。

　　尘土散去。

　　人类领袖虽然衣衫破碎，面色苍白，遍体鳞伤。

　　但是，他的身体依然如山岳般耸立，他握着杀猪刀的手依然平稳。

　　吸血鬼亲王的面貌一如往昔，精致完美，不似真人。

　　但是，他此刻却无力地瘫倒在地，他一身天赋，早已被阵法禁锢，无法发挥出一丝一毫。

　　弗兰西斯干脆利落地砍下佩吉亲王的脑袋，挖出暗淡无光的心核，将尸体烧尽。

　　浅紫色的火焰一点一点吞噬着吸血鬼亲王完美无缺的身体。

　　弗兰西斯淡定地任由露西安替他疗伤，淡定地任由手下的外交大臣和财务大臣向吸血鬼夺取利益，淡定地吃完庆功宴，淡定地……喝了个烂醉如泥。

　　弗兰西斯完全不顾及萧燚提醒过的“喝醉一次就会牺牲掉一批神经细胞”的告诫，喝了个烂醉如泥。

　　当弗兰西斯被露西安扛回住处后，他突兀地放声大笑。

　　“哈哈哈哈哈哈——”

　　弗兰西斯笑得肆意，笑得开怀。

　　笑着笑着，他的眼角湿润了。

　　弗兰西斯认真地看着露西安，似乎要把露西安看出一朵花来。

　　“露西安，露西安，你知道吗，我终于报仇了！”

　　“我终于替自己报仇了！”

　　露西安默默安慰着弗兰西斯。

　　她很清楚，佩吉亲王一直是弗兰西斯的心结。

　　弗兰西斯状若癫狂，笑声却越来越大。

　　……

　　翌日。

　　弗兰西斯有些懵逼地摸了摸嗓子：“我……”

　　我的嗓子怎么哑了？！

　　露西安抽了抽嘴角：“你昨天笑得太开心了！”

　　说着，她端上一晚热腾腾的、深黄绿色的、冒着诡异气泡的药。

　　“喝了吧，对嗓子有好处。”

　　弗兰西斯几乎是惊恐地看着这碗药。

　　不要啊！——

作者有话要说：摸一发鱼。

实在编不下去了就这样吧，这个世界还有一章结束，下一个世界……还没想好写什么世界，求助一波。

吸血鬼（完） 一个脑洞

　　萧燚与端木赮脱离弗兰西斯的身体后，就换上了当地的衣服，一边修炼一边浪。

　　这些年来，端木赮对这种地方的信仰产生了浓厚的兴趣，一获得自由，端木赮就迫不及待地打入组织内部，研究信仰。

　　端木赮认为，信仰不过是愚弄民众的工具，他从未想过，信仰也可以获得力量。

　　弗兰西斯十分干脆地为他们安排好身份。

　　其间，还发生了一件令人哭笑不得的事情。

　　当是时，端木赮正拿着不同吸血鬼猎人——现在改名为天赐者——的力量研究，研究得物我两忘，与此同时，在一旁打下手的萧燚也沉迷于其中不可自拔。

　　他们并没有注意外界环境，兀自捧着一团力量走了出来。

　　二人正好撞上前来做实验的艾伦大师。

　　艾伦大师主要从事天赋的理论与实践研究，此刻，他正捧着十几瓶天赋力量，走向他的专属实验室。

　　在打开实验室大门的前一刻，艾伦大师福至心灵，抬头一看——

　　但见两个年轻人捧着N团天赋！

　　这些天赋有的正激烈地对冲，逐渐产生一种新的力量，有的明明紧密接触，却泾渭分明……

　　艾伦大师的眼睛顿时亮了。

　　多么有天赋的天才啊！！

　　艾伦大师对这两个人的身份略知一二，据说他们与他们的首领弗兰西斯·德莱塞有关系，首领一路开绿灯给他们最大的权限，却没有给他们进入高层的决策权……

　　首领的眼光果然不一般，这两个人年纪轻轻就能做到这一点！！！

　　艾伦大师激动得胡子不停地抖动，他放下手中的天赋力量，拦在两个“年轻人”面前。

　　他努力挤出一个和蔼的笑容，可是这笑容中仍然带着浓浓的激动，若是换做一个普通天才，铁定怀疑这家伙有什么阴谋。

　　“年轻人，你们可是首领引荐的人？”

　　端木赮&萧燚：？？？

　　二人对视一眼。

　　【他是何人？意欲何为？】

　　【是弗兰西斯麾下的研究人员，至于他想干什么，我也不知道。】

　　萧燚向前迈了一步：“请问阁下叫住我们，有何要事？”

　　艾伦笑得更灿烂了，他指了指二人手中的天赋力量：“你们的天赋真是好，我活了这么久，从未见过像你们这么优秀的年轻人！冒昧问一句，是哪位大师教出了你们这样的天才？我真想和他一谈！”

　　萧·年轻人·四千多岁·燚：……

　　端木·年轻人·四千多岁·赮：……

　　#大道在上，这小家伙居然是想收徒？！#

　　实在不怪二人如此惊讶，二人年轻的时候，外出历练时，倒是有不少人看中二人的资质，想收他们为徒的，不过，他们步入灵寂期之后，就几乎没有人想收他们为徒了。

　　过了这么多年，冷不丁冒出来一个年龄不到三位数的小家伙想收他们为徒……emmm……

　　萧燚：要是被我那帮没有同门爱的同门知道，还不得被笑死……

　　端木赮：……我是该欣慰于我们的伪装太成功，还是该郁闷这小家伙的眼神太差？

　　萧燚暗暗叹了一口气：“我们的老师已经不在这个世上了。”

　　萧燚的师父早在千八百年前就飞升了，端木赮的师父也被他本人宰了，确实不在这个世上。

　　艾伦大师有些失望，他提出要提点二人几句，被婉拒后，气冲冲地走了。

　　这两个恃才傲物的小家伙！我艾伦·罗宾斯是什么人？世上想成为我的弟子的人数不胜数，你们居然还嫌弃我的教导……

　　萧燚：……

　　端木赮：……

　　半晌，二人狂笑。

　　“哈哈哈哈哈……”

　　“这是我在这个世界听到的最好玩的笑话……”

　　“惊，炼精化气修士竟欲指点飞升大能……”

　　“你够了别惊了哈哈哈哈这又不是uc头条哈哈哈……”

　　……

一片冰心在玉壶

末世（1） 高级天道

　　萧燚这次穿得较为坑爹。

　　萧燚刚刚醒来没多久，还不等完全醒过来，身体的原主就开始运用精神力攻击他。

　　萧燚：……这可不好操作啊。

　　若是反击过度，把人弄死了，该如何是好？

　　萧燚试图跟他讲道理。

　　谁料，那家伙刚有一丝清醒的迹象，就立马发起了更猛烈的攻击。

　　而后，天道也不知道抽了什么风，居然也跟着攻击萧燚！

　　萧燚本想避其锋芒，然而，这个世界的天道残缺了一些，似乎脑子也有些不好使，居然用尽最后的力量，狂怼萧燚。

　　萧燚也被激起了血性。

　　TNND，这么多年，迫于天道威压，老子活得束手束脚！

　　这还不是最惨的，最惨的是，连子耀也跟着受苦！！

　　老子已经一让再让了！！！

　　天道居然还不放过我！！！！

　　我萧燚仰不愧于天，俯不怍于人，若是天道执意要和老子做对……

　　老子大不了改行做魔修，斩一次天道！！

　　萧燚的魂体倏然睁眼，他的□□也微微张目。

　　紫金色的光芒迸射而出。

　　——修真界里，由道转魔之人眼睛是紫色的，由魔转道之人眼睛是金色的，萧燚先入了一次墨，复又回转道，平时看不出来，不过，若是在心绪激荡之际，他的眼睛就会变成紫金色。

　　夺目的紫金色。

　　萧燚剑意凝于指尖，直直地向天道斩去。

　　也不知道是因为天道太过虚弱，或是因为其他原因，天道竟瑟缩了一下。

　　这微妙的变化被萧燚捕捉到了。

　　他双眼微眯，在剑意里灌注了破坏力极大的紫极天火。

　　萧燚只灌注了一丝火气，因为紫极天火是从天道里来的，他担心肉包子打狗有去无回。

　　萧燚顶住天道如同狂涛的攻势，凝神一斩——

　　天道的攻势减弱了一丝。

　　萧燚的本体微微蹙了蹙眉，右手手指裂开了一个口子，带着火属性灵力的血液缓缓滴落，一点一点地改造附身之人的身体。

　　萧燚的魂体微微喘气，另一只手再次举起，向天道攻去。

　　……不知发出多少攻击，又承受了多少次攻击。

　　萧燚瞳孔微微涣散，眼神看似锐利，实则茫然，显然已经到达了极限。

　　就在外面的端木赮急得拙计的时候，萧燚眼神骤然一变，由涣散转为空明。

　　萧燚按照冥冥之中的指示，用鲜血和火焰绘制出一个古拙的阵法。

　　他的身躯顺着本能的指引，做出一个又一个动作。

　　天道似乎知道不妙，加大了攻势。

　　几滴西红柿炒鸡蛋色的血液，顺着微微凝固的血迹，自口中低落。

　　萧燚的动作从生硬到连贯，渐渐练成一片。

　　像极了上古时期的祭祀舞蹈。

　　不同于灵力的力量一丝丝灌入萧燚的身体，修补他破损的经脉、肌肉、骨骼……

　　萧燚的舞蹈越来越快，越来越流畅，以端木赮的目力，几乎只能看到一片残影。

　　不知过了多久，萧燚身上渐趋圆融的气息陡然变得尖锐起来。

　　天道的威压也上了一个台阶。

　　二者气息激烈地碰撞，相互切入、溶解、撕裂……

　　端木赮承受不住对冲的力量，晕了过去。

　　……

　　端木赮悠悠醒转。

　　嗯？

　　伤居然全好了？！

　　他猛地做起，正好看见萧燚逼格最出众的模样。

　　双手负于身后，发丝轻扬，头称三十九点二度仰望天空，一副万物不盈于心的模样。

　　不过，他的眼神与平时装出来的有所不同。

　　端木赮有一种莫名的预感，他向前几步，对上了萧燚的眼睛——

　　似有万千星辰在脑中炸开，艰涩的道竟如此触手可得。

　　端木赮的眼睛也变得跟萧燚一个样了。

　　他悟道结束后，做的第一件事，就是给萧燚一拳。

　　猝不及防之下，萧燚的鼻子结结实实地挨了一拳。

　　“嗷！子耀你干什么？！”

　　“我做什么，你说我做什么？！”

　　端木赮的怒槽瞬间满格，不顾境界上的差距，上去就是一顿削。

　　“萧重离！你真是牛大发了？！！！”

　　萧燚面色一苦，做出一副可怜兮兮的样子。

　　端木赮捏着法诀，望着萧燚的无辜脸。

　　明知道这家伙是装的，奈何……就是下不了手啊啊啊——

　　端木赮脸色几度变换，最终停留在平静无波上。

　　“重离，你就不能换个招式吗！老使这招有意思啊！”

　　萧燚笑嘻嘻：“招不在新，管用就……啊……”

　　却是端木赮在萧燚变脸之际，一剑拍上了他的俊脸。

　　“招不在新，管用就行，这可是你说的！”

　　一番家暴之后，两人躺在地上，遥望天空。

　　“重离，你是不是……把天道干掉了？”

　　“嗯。”萧燚微微颔首。

　　“我没有事，这个天道太老了，可是这个老不死天道死活不肯退位让贤，死死地扒着权力不放……”

　　“咳咳咳……”端木赮被这个比喻逗乐了，重重地咳了几下。

　　“……我这也算是顺应……天道？顺应高级天道，把这个老天道干掉了，现在小天道正在出生，不信你看。”

　　端木赮无语，放出神识感应天道，得出了相同的结论。

　　不过……小天道正在出生？哈，果然，只有萧重离，能说出这种无比神奇却异常贴切的比喻。

　　“所以，我们不必再困于他人的躯壳，能够自由飞升了？”

　　“飞升不好说，不必再困于其余之人躯壳之中，应该可以肯定了。”

　　萧燚过于兴奋，有些语无伦次。

　　随身老爷爷这职业太过坑爹，老子要辞职！老子不干了！

　　“飞升这事得看高级天道……嗯？这是什么地方？怎么一个人都没有？”

　　萧燚一脸茫然地看着周围的漫天水泥沙。

　　这周围满目疮痍，一片齑粉的景象……空气中淡淡的血腥味和腐尸味……

　　好吧，八成是受他和天道交战余波影响后的结果。

　　不过……腐尸味？

　　难道他砸的是殡仪馆？

　　这什么殡仪馆？居然把尸体放臭了！差评！！

　　下一刻，萧燚就打消了这个念头。

　　因为……在距萧燚约百里的地方，一个缺胳膊少腿的人形不明物体，颤颤巍巍地爬了出来。

　　它爬出来的时候，还摇晃了一下，而后，突然哀嚎一声，就朝萧燚的反方向跑。

　　萧燚：……

　　他摄来那具疑似诈尸的尸体，细细研究。

　　“这玩意儿……活尸？”

　　萧燚想起了他看过的某部著名丧尸电影。

　　靠人类的血肉为食，死气中蕴含着一丝生机，疑似僵尸的弱化版……

　　就是丧尸没跑了！

　　可怜的丧尸正歪着变形的脑袋，发出尖锐的哀嚎。

　　“闭嘴！”

　　丧尸委屈地把手塞在嘴里。

　　端木赮立马露出了嫌恶的表情。

　　同样的动作，若是由萧燚做，只会使人放下戒心，若是由丧尸做……

　　也是丑萌丑萌的。

　　萧燚违心做出如此评价。

　　他虚虚点出一指，读取了丧尸神识中的景象。

　　映入眼中的，是一片崩天毁地之景，无数人哭号着逃窜，有的人冷静地组织人抵抗，普通人、异能者、变异动物、丧尸……从未如此团结。

　　可惜，这一切，在天地威能之间，并无卵用。

　　凡躯岂能抵抗天威？

　　终究没于尘土之间，与人类的建筑物混为一体。

　　按理说，杀了这么多人，肯定是有业障的，不过，萧燚居然没有发现任何业障。

　　这也说得清，萧燚帮了天道这么大的忙，天道高兴还来不及，怎么会跟他计较这些？

　　二人迅速飞离这片区域。

　　无他，这里的粉尘太**的多了。

　　二人飞了好久，才飞出这片区域。

　　他们交换了一个眼神，决定在混出个名头之后，就回到这里。

　　即使天道不计较这件事，他们却骗不过自己的心。

　　一朝自由，两个人都兴奋了一些。

　　比如，把所有跟踪他们的人头发烧掉，再把衣服割裂；比如，突然在路上设几个陷阱；再比如，把前面强抢民男的人揍得满地找牙。

　　“萧重离你是三岁小孩吗？”

　　“两岁半小孩没资格说我……”

　　不出所料，麻烦很快就来了。

　　面前的青年带着一大票手下，把萧燚二人堵在巷子里。

　　为首的青年一脸阴郁：“没想到，你居然这么命大，活下来了……”

　　萧燚：？？？

　　萧燚今天心情好，决定跟他讲道理。

　　“这位先生，你我往日无冤近日无仇，我甚至连你叫什么都不知道……”

　　青年眼中闪过一丝凶光：“杀了。”

　　萧燚叹了一口气。

　　“我明明不想开杀戒。”

　　他凝气成剑：“我愿意跟你们讲道理，你们为何偏偏不讲道理呢？”

　　遂干了个爽。

　　端木赮不着痕迹地抹了抹衣袖：“你至于如此沉迷于装逼吗？”

　　萧燚收起剑气，一副云淡风轻的模样：“装逼，我所欲也……子耀，我看到你擦袖子了。”

　　“……”

作者有话要说：刚才发错了

末世（完） 萧燚不想玩了所以飞升了

作者有话要说：萧燚觉得碾压小朋友没意思，我也觉得碾压小朋友没意思，干脆把他送到高级世界碾压大朋友233333

如果想看末世番外，请在评论里说，此文完结之后会写。

还有……刀剑乱舞国服三倍经验活动快来了！

　　翌日，赵雯找上了萧燚。

　　“萧先生，王家的人已经等了很久了，您看……”

　　萧燚心中疑惑，王家？什么王家？

　　尽管如此，他还是一副沉稳的模样：“王家么……我知道了，赵雯，我们基地还处于初建时期，事物繁多，不便待客。”

　　赵雯了然。

　　感情这位主对王家不是那么热络。

　　“还有，一定要以礼招待这位客人，不要让其他基地认为我们不懂礼数。”

　　赵雯强行按下翻白眼的冲动。

　　不懂礼数？

　　你把这位王家的使者晾了大半天，就合礼数吗？

　　她鞠了个躬，转身离去。

　　萧燚万万没想到，半个月后，麻烦找上门了。

　　彼时，萧燚终于初步上手基地的事务，端木赮的手下们，也了解到萧燚那句“我不擅长处理基地事务”是怎么回事——哪有首领隔三差五就调动人员的。

　　麻烦到来的时候，于冰玉正死死地按着萧燚的手。

　　“萧先生！不能再换了！第一队首领这个月已经换了三次了！”

　　萧燚一脸疑惑：“为什么不能换？第一队肩负看守大门、筛选进出人员的重任，人选必须要慎重。这个人喜好美色，容易被美色所迷惑，还不如上次那个上厕所不用纸……”

　　“您是怎么看出来蔡允韬上厕所不用纸的啊？！！！”

　　萧燚微微歪头，表情颇为无辜：“这种东西一眼就能看出来啊。好了，第一队队长换成江为善……”

　　于冰玉艰难地抵挡下萧燚的美颜攻击，找回话题：“……萧先生，频繁调动人员容易使得人心不稳，哪怕郑冼喜好美色，只要他没有大错，您就不能动他。”

　　“哦！”萧燚恍然大悟：“难怪那帮兔崽子开始骚动，我还以为他们嫌待遇不够好呢。”

　　“……”于冰玉无力抚额。

　　她本以为这位萧先生说的“不善处理政事”只是谦词，万万没想到，这位萧先生对政治的敏感程度居然如此感人……

　　真不知道他高考政治考成什么样子。

　　萧燚：别的都是A+，就政治考了个C，谢谢。

　　就在萧燚总结经验准备再接再厉的时候，赵雯突然发过来；一条消息。

　　Y省基地王谦荥来访。

　　萧燚顿时扔下手中的笔，一副活过来的模样，于冰玉无奈地看了看萧燚，锁上门，跟着出去了。

　　王谦荥端着一杯速溶咖啡，内心十分之不平静。

　　只有在王毅离开之后，他才知道……他是真正失去小毅了。

　　那个小时候软软地喊“谦荥哥哥”的小毅，那个长大后沉默寡言却把一切安排得井井有条的小毅，那个在床上格外可口的小毅，那个自己一声令下就毫不犹豫地送死的小毅……

　　他抿了一口苦涩的咖啡，感觉自己的心也苦涩起来……

　　还没等王大戏精表演完毕，大厅外就传来一阵爽朗的笑声。

　　“哈哈哈哈，原来是王先生大驾光临，在下真是不胜荣幸啊。”

　　王谦荥的手颤抖了一下，险些将咖啡洒在衣服上，他猛地起身。

　　对上了笑得一脸哥俩好的萧燚。

　　“你……”

　　他努力眨了眨眼，这才发现自己不是在梦中。

　　……真的是小毅！

　　萧燚早已把这位戏精忘到了爪哇国，这时，他笑意满满地伸出手，仪表上挑不出一丝破绽。

　　王谦荥激动地握住萧燚的手，直到手上的疼痛唤回他的理智。

　　他对上了一对看似笑意盈盈、实则充满戒备的眼睛。

　　王谦荥只觉脑子“嗡”了一下。

　　周围的景象都变为黑白之景，耳畔的声音也变得毫无意义，唯有面前之人的模样依然纤毫毕现，唯有面前之人的声音依旧清晰可辨。

　　只是……

　　王谦荥露出一个比哭还难看的笑。

　　只是，他的小毅，已经永远离开他了……

　　王谦荥在一边自顾自的伤春悲秋，殊不知，萧燚的怒槽已经快满了。

　　你们一个个都是瞎子吗！

　　老子跟你的那位手下长得一点都不一样，声音也一点都不一样，你是怎么把老子认成你的手下的！

　　……哦对这是天道搞的事……

　　他这几年是撞了什么大运！

　　怎么总是遇到这些狗血天雷的套路！！

　　比他前四千年遇到的套路加起来都多！！！

　　要不，直接把麻烦的源头干掉……

　　萧燚平复了一下翻滚的灵力。

　　不行不行，师父和老大都说过，不能滥杀无辜，如果滥杀无辜，那自己岂不是成为了自己最为唾弃的一类人了吗？

　　哪怕这个凡人实在烦得要死，不愧为“烦人”之称，自己也不能干掉他……

　　王谦荥不知道自己刚刚在鬼门边前打了个转，兀自悲伤于失去挚爱。

　　萧燚也没了心情和王谦荥周旋，直接送客。

　　“基地你也看过了，恭喜也恭喜过了，小李，送客！”

　　王谦荥一脸懵逼地拿着极光基地的特产，走出基地。

　　刚刚踏出基地大门，他骤然醒悟。

　　极光基地的首领是小毅！

　　小毅不理他了！

　　小毅一定还在怪他！

　　王谦荥一扫颓废之态，整个人斗志昂扬起来。

　　既然小毅还对我心存芥蒂……我一定要让他原谅我！

　　至于里面包含着多少征服一个首领的快感……这就不得而知了。

　　远在基地的萧燚攥紧拳头，深深地吸了一口气，又缓缓呼出。

　　他将一丝冰冷的水属性灵力留在太阳穴处，试图保持冷静。

　　不得不承认，这么多年跟凡人打交道的日子，萧燚早就厌烦了。

　　即使在凡人的地界，也是三年一代沟，更不用说萧燚已经四千多岁了，与这些凡人的代沟不知道有多少个马里亚纳海沟那么深。

　　最重要的是，凡人里很少有惊采绝艳之人，能够跟萧燚有共同语言的。

　　萧燚虽然不通俗物了点，但是他的眼界之高，就算是在苍玄大世界，也是顶尖的，更不用提在这种低等世界了。

　　他辗转这么多世界，能入得了他的眼的只有公孙珩一个。

　　若不是有对端木赮的执念，若不是有端木赮的陪伴，萧燚铁定是撑不下去的。

　　萧燚承认，他不像他的六师弟那样，对天下苍生有大爱，能耐得下性子教化世人。他从小智商就比一般人高出许多，即使小时候吃不饱穿不暖，影响智商发育，剩下的智商依然高出常人一大截，与他朝夕相处的也是同样的才华横溢。自从进了太玄宗之后，同门更是一个比一个天才。

　　他就是一个境界高的人，和这些凡人没有共同语言。

　　罢了罢了，做完子耀的实验就走人，老子呆不下去了。

　　萧燚真不愧是一个行动力如风的男人，他失去耐心之后，果断制作了一个傀儡，洗脑了一批人，定好了一堆制度，用来记录端木赮的实验，而后找了个火山，修炼。

　　几十年后，极光基地已经发展成一个大基地，萧燚取走实验资料，使傀儡自然死亡，也不管引起的动荡，把实验资料往端木赮手里一塞，引动天劫。

　　这一次，萧燚倒是如愿以偿地来到了一个高级世界。

金麟岂是池中物

西幻（1） 圣冰花

　　这一次，天道似乎知道了萧燚的梦想，特地为他挑了个灵力浓郁的世界。

　　只不过，萧燚这次附身的对象……emmm……怎么说呢？

　　论血脉，他附身的对象绝对没得说，上古血脉，潜力强大，还自带传承记忆（虽然不全）。

　　论资质，他的附身对象也没得说，资质逆天，悟性惊人，天生的聚灵体质，就是那种不用修炼躺着也能飞升成仙的那种。

　　论年级，更是没得说，附身的家伙年级够小又够聪明，还没到逆反期，正是适合收徒的年纪！

　　可问题是……这特么是个灵植啊！还是一株雌雄同体的灵植！

　　萧燚颇为感慨。

　　让他一个火属性修士教导一株灵植……天道这是在坑他呢，还是坑他呢，还是坑他呢。

　　天道：我只是在磨练你。

　　灵植：我有传承记忆，谢谢。

　　当然，现在的灵植还是一个（雌雄同体的）宝宝，她对萧燚的突然出现只是惊讶了一下。

　　【我是德洛丽丝，你是谁？】

　　【我道号阳明，因意外来到你的识海中。我帮你修炼，只要你修炼到一定地步，我便不会再待在你的识海中。】

　　【好。】

　　灵植是个宝宝，丝毫没有警惕陌生人的意识。

　　她的魂魄好奇地打量着识海里的萧燚。

　　萧燚也在观察灵植的魂体。

　　灵植的魂体虽弱小但凝实，一看就知道基础很好。

　　魂体的形状是灵植本体的形状，一根晶莹剔透的冰蓝色枝干，点缀着几片纤长的叶子。

　　叶脉柔韧坚固，叶子的边缘锋利无比，是适合攻击的形状。

　　德洛丽丝颇为不好意思地缩了缩叶子：【别看我现在这个样子，我成年之后也是一个枝繁叶茂的女子。】

　　萧燚在妖族的领地待过一阵子，很清楚灵植的审美观，他很自然地点了点头：【我能看出来，枝干挺拔而修长，色泽绮丽无比，叶片精致而锋利，美中蕴有杀机，想必你开的花也是极美的。】

　　德洛丽丝高兴地摇动魂体：【谢谢你！】

　　萧燚三言两语，就把德洛丽丝的传承记忆弄了过来。

　　当然是最浅显的一部分。

　　德洛丽丝虽然是个宝宝，但是传承记忆里指明不能给别人看的东西，她可没給萧燚。

　　萧燚也不在意，拿着装有传承记忆的玉简，往自己的识海里一钻，献宝似的给端木赮。

　　“子耀！看我弄来了什么？！”

　　望着萧燚难得露出来的孩子气，端木赮失笑，将手中的阵盘封回案几上，接过玉简，探入神识。

　　下一刻，端木赮面上浮现出惊讶之色：“这次我们附身的是灵植？还是上古灵植？子耀，你打算把你六师弟的功法教给他？”

　　萧燚点了点头：“我只把六师弟愿意拿出去的功法教给她。”

　　端木赮眉宇间浮现出一抹忧色：“你打算把那株灵植当作记名弟子培养？”

　　萧燚又点了点头：“知我者，子耀也。”

　　他换了个姿势：“六师弟希望他的功法流传出去，他现在也需要功德，我必须把她教导好，否则给六师弟添麻烦就不好了。”

　　端木赮叹了口气：“你那个六师弟真是……如果是你我，肯定做不到牺牲小我拯救世界这么伟大……”

　　萧燚同样叹了口气：“是啊，真是让我这个做师兄的操心……”

　　端木赮似笑非笑地看了萧燚一眼：“明明是你最喜欢搞事，你让我们操心的不少，你还真好意思说。”

　　萧燚的气势顿时弱了下来：“我这不是有分寸嘛……子耀，比起搞事，你也不遑多让，咱大哥别笑二哥……”

　　一番翻旧账之后，二人研究起了德洛丽丝的传承记忆。

　　这个世界有N块大陆，分别是凯瑞大陆、沃德大陆、索罗大陆和琼森大陆，在这四片大陆中央，是死亡海峡。

　　四块大陆中，最富饶的大陆当属沃德大陆，沃德大陆上有大面积的森林、丰富的矿产、适宜人类居住的环境，和各种其他种族的生物，精灵族的圣地就在沃德大陆的精灵之森里。

　　其他的大陆虽然比起沃德大陆略逊一筹，但也差不到哪里去。

　　这个大陆的力量是以职阶划分的，主职阶有战士、术士和锻造师，在三者之下，还有细分的职阶，战士之下有弓箭手、刺客、剑士等，术士之下有法师、巫师、巫妖等。

　　有的职阶是与生俱来的，比如巫者，天生实力强大，会施展与血脉对应的术法，但是到死也只会与血脉对应的术法而已。

　　绝大多数职阶是后天获得的。据说，只有在修行到一定程度的时候，向神明祈福，跳一套祈福舞，对应的神明就会赐予人们职阶。

　　二人看到这一段的时候，不约而同地撇了撇嘴：这所谓的祈福舞，不就是引动天地灵气、在体内形成道基的方法吗。

　　而且这方法还没什么卵用，能够用这所谓的“祈福舞”形成道基的人，一定都是天之骄子，也难怪这个世界上职阶者一直不多……

　　德洛丽丝，种族为圣冰花，性别雌雄同体，可以自体繁殖就是比较困难，本体皮糙肉厚，更兼聚灵体质，是绝佳的战士和术士，修炼一点也不虚。

　　萧燚本想根据德洛丽丝的经脉创造一套功法，结果他一看，好么，他新收的记名弟子浑身上下没有哪一出不可以吸收灵气的！

　　也就是说，她全身都是经脉！

　　萧燚：……

　　端木赮：……

　　萧燚颇为沧桑地叹了口气，随即按照圣冰花的形状给尚且懵懂的德洛丽丝一套运转灵力的方法，此种方法相当厉害，吸收灵力的速度与运转的速度成正比，只要□□能承受的住，灵气就可以源源不断地进入□□。

　　最神奇的是，如果心境跟不上□□，那么功法就会运转得极为缓慢，甚至会阻碍灵气的吸收。

　　为了给德洛丽丝提高心境，萧燚特地挑了一大堆故事讲给德洛丽丝听。

　　“从前，世上没有天地，只有一片混沌，混沌之中，有三千魔神生活在其中，他们时而合作，时而争斗，有一天，混沌中突然绽放出一朵莲花……”

　　没错，这就是苍玄大世界里关于洪荒的传说，至于为什么这个传说跟后世改良版洪荒大同小异，这就不得而知了……

　　————————————

　　N年后。

　　一个粉雕玉琢的少女出现在汉萨城。

　　德洛丽丝与一般的灵植不同，她不喜欢留在同一个地方，不喜欢把根扎在同一片冰原上，当一个万年宅。比起宅，她更喜欢漫山遍野的浪。萧燚一开始还欣慰于记名弟子颇有自己当年的风范，没过几天，就被德洛丽丝的调皮弄得头疼不已，好在萧燚小时候比德洛丽丝不知道皮多少，应付现在的德洛丽丝不要太容易，同时，萧燚也在暗暗向不存在的自然女神祈祷德洛丽丝不要青出于蓝……

　　这些年来，德洛丽丝越来越皮，自从她化形之后，她把埃塞山脉搞的鸡飞狗跳，今天调戏一下幻冰龙，明天撩一把雪兔，自从人类开发这座山脉以来，德洛丽丝变本加厉地搞事，在埃塞山脉留下许多传说。

　　萧燚压着德洛丽丝打好道基、修成剑士和法师职阶后，这才把她放下山。

　　德洛丽丝一下山，如同一只被放出来的白额高脚蛛，嗖的一下消失在人群中，短短几天之内，她就凭借萧燚的教导，成功获取正当身份，融入这个世界。

　　德洛丽丝刚出现在汉萨城里，就吸引了众人的注意力。

　　她身着一身极浅的冰蓝色衣服，外披一身以火红色狐狸皮毛制成的披风。冰蓝色的衣服以埃塞山脉的特产蛛丝制成，纹以各种德洛丽丝曾经击败过的生物，在阳光下，花纹若影若现，如流水般灵动，使人移不开眼；再加上火红色的披风，衬得德洛丽丝的脸格外明丽。如火的明艳与如雪的清冷混合在一起，两种矛盾的气质完美地融合在一起，更使得人们目不转睛。

　　一时间，痴迷、赞赏、贪婪、算计、嫉妒……种种目光投向德洛丽丝。

　　德洛丽丝只是皱了皱眉，就无视了一干目光，她走向一个明显是向导的人。

　　“这位先生，请问城里收魔法材料的地方在哪里？”

　　德洛丽丝的声音清泠，如初雪初融后溪水的声音。被问的那位“先生”顿时呆住了。

　　德洛丽丝又皱了皱眉，准备去问下一个人。

　　这时，几个青年才俊这才大梦初醒，他们不着痕迹地互瞪一会儿后，一个看起来最人模人样的青年才俊走了上前。

　　青年才俊优雅有礼而不失热情地向德洛丽丝：“尊贵的小姐，您好，我是诺尔·杰弗里，这汉萨城里还没有我不知道的地方。汉萨城有郝德森商会的分部，那里的价格最公道，我可有这个荣幸替小姐带路？”

　　德洛丽丝看了一会儿杰弗里的眼睛，直看到青年才俊杰弗里背生冷汗，这才矜持地点了点头：“那就麻烦杰弗里先生了。”

　　青年才俊杰弗里在美色攻击下，立马忘了刚才汗毛倒竖的感觉，他整了整衣服，一个无懈可击的转身，颇为春风得意地走在德洛丽丝右前方。

　　此时，看似高冷的德洛丽丝，正在疯狂戳萧燚的神识。

　　【师父师父！你给我的阵法好像失效了！这个人类的表情和态度有些不自然，他莫非是发现我的本体了？】

　　萧燚示意德洛丽丝不要虚：【你想多了，他以为你是人类，被你道体的美貌所吸引，想和你交|配。】

　　半晌，萧燚才听到德洛丽丝惊讶的声音。

　　【师父？！这个人类是想和我的雄性形态交|配，还是雌性形态交|配？】

　　【……】

　　萧燚，四千多岁见多识广的飞升剑修，再一次拜倒在这个记名弟子的脑回路下。

作者有话要说：今年大概会忙得一比，我现在连玩游戏的时间都没有了（哭唧唧）

西幻（2） 西奥多学校

　　正在萧燚哑口无言之际，端木赮冷不丁地发问。

　　【德洛丽丝，我有一个很严重的问题要问你。】

　　德洛丽丝立马回应：【端木先生要问我什么？】

　　端木赮的声音有些好奇和激动：【你说你是雌雄同体的，那你们是怎么交|配的？是自|攻|自|受还是和其他同族交|配？如果和其他同族交|配……】

　　德洛丽丝尚且懵懂，萧燚一听，不存在的冷汗顿时下来了。

　　#道侣的思想很危险，怎么办？在线等，你说我急不急#

　　萧燚还未来得及阻止，德洛丽丝便答道：【我们圣冰花植株稀少，生育艰难，往往几万年也遇不上同族，所以大多数时候，我们都是自己给自己授粉，但是，如果遇上同族，那么就可以给对方授粉。比如，如果我身边的人类是一株圣冰花，那么我会把花粉授给他，同样的，我也会从他那里获取花粉。两种方法培育出的后裔质量相仿，但是前者培育出的后裔数量较少……】

　　德洛丽丝兴致勃勃地给端木赮科普，端木赮听的津津有味，萧燚则维持着“虽然蛋疼但依然逼格满满的笑”。

　　好在两人一植物皆为神识强悍的存在，交流只维持了一瞬，故而，在某青年才俊眼里，眼前的美人只是发了一秒钟的呆，又恢复原状。

　　杰弗里深吸一口气，用以平复跳动过于剧烈的心脏：嗷嗷嗷美人发呆的样子也好美啊——

　　“……杰弗里先生？”

　　杰弗里缓缓把气呼出：“万分抱歉，小姐，在下刚才走神了。”

　　德洛丽丝点了点头，没有多问。

　　当德洛丽丝来到郝德森商会，拿出一堆魔兽晶核皮毛骨头等等东西的时候，杰弗里瞬间收起先前旖旎的心思，取而代之的是浓浓的敬畏。

　　这些材料处理的手法都是一模一样的，只不过有些生涩有些纯熟……而且，还有一部分材料相当新鲜，还带着些许血腥味……

　　能拿出如此珍贵、如此多的高阶魔兽身体的一部分的人，绝对不可能像表面一样软弱可欺！

　　杰弗里毕竟是个青年才俊，还是有两把刷子的，他得出#德洛丽丝不好惹#这条结论后，态度顿时变得谦逊有礼。

　　店员见状，也不敢怠慢，请来了分店的负责人。

　　负责人是一个看起来极为可靠的中年人，他带上特质的手套，以一种特殊的姿势，将晶核拿到鉴定仪器边，

　　他很快鉴定好了魔晶的价值：“两颗八级魔晶，六颗七级魔晶，十九颗五级魔晶……共计二十一万六千五百八十五枚金币。”

　　他又一件件鉴定起其他的东西：“四对冰晶鹿角……十七瓶枯骨蜘蛛的毒液……共计十万零两百九十一枚金币。”

　　确认无误之后，负责人这才发问：“请问小姐有没有晶卡？”

　　德洛丽丝懵逼了一瞬，道：“没有。”

　　负责人见怪不怪地离开了一小会儿，而后拿着一张紫色的晶卡，交给德洛丽丝。

　　“小姐，这是一张不记名晶卡。”

　　德洛丽丝也从杰弗里那里得知了晶卡是个什么东西——一个类似银|行|卡的东西——她将晶卡贴在额头上，注入了一丝精神力。

　　果然，晶卡彻底属于德洛丽丝所有了。

　　德洛丽丝一动念，将晶卡放入储物器具内。

　　杰弗里眼睛一闪，态度越发郑重。

　　把德洛丽丝安顿在自家的产业之后，杰弗里抹了抹不存在的汗，头也不回地回到了本家。

　　杰弗里离开后，萧燚轻笑一声：【这小子倒是识趣。】

　　德洛丽丝十分赞同：【对，他就像山上那些魔兽一样，一开始总有魔兽打我的主意，等我把他们的头儿的血洒在周围之后，他们就不敢动了。】

　　萧燚若无其事地把话题转移到某个不那么危险的地方：【德洛丽丝，以你表现出的年龄，是可以去魔法学校的，你可想好是先去魔法学校，还是打算加入一个佣兵团？】

　　德洛丽丝思索一番，喃喃道：【我……还是先去魔法学校吧，我的传承记忆已经消化完了，传承记忆里没有更高层次的修炼方法，以后的修炼方法，我需要自己创造……】

　　萧燚无奈道：【我的水平不错，可以帮你创造功法……】

　　这一次，德洛丽丝坚定地拒绝了：【老师，我知道你很关心我，不过……我不能总是依靠您和端木先生！我想自己试一试！我想自己开创自己的路！】

　　魔晶灯下，少女的眼睛格外发亮，眉眼之间英气勃发，浑身的锋锐之意令人心折。

　　萧燚颇为满意地笑了笑。

　　【真不愧是我的徒弟！】

　　【修行之路本就充满了考验；没有路？那就闯出一条路！没道理你的前辈们能创造出功法，你就不能！】

　　【你可是我的徒弟啊，我的徒弟怎么可能做不到这么简单的事！】

　　德洛丽丝其实资质是相当逆天的，只是不够自信而已。听闻此言，德洛丽丝心中那一点不自信立马烟消云散。

　　【是！老师，我明天就去收集消息！】

　　第二天，诺尔·消息来源·杰弗里主动送上门。

　　“克劳德小姐，请问您休息的可好？”

　　德洛丽丝盘腿坐在床上，睁开双眼，停止运转功法：“我很好，多谢杰弗里先生的关心。”

　　“不知克劳德小姐有什么想去的地方？在下可有这个荣幸为小姐指路？”

　　德洛丽丝在屋内整理了一下衣服：“杰弗里先生有心了，我梳妆一番就好。”

　　诺尔·杰弗里：……

　　据他多年经验，女子梳妆打扮，没有一个小时是好不了的。

　　出乎杰弗里意料的是，只过了几分钟，他就听到了房门打开的声音。

　　杰弗里以为自己听错了，他猛地转身，看到了依然美丽不可方物的德洛丽丝。

　　衣着依然出尘，面貌依然完美，肌肤如冰雪般晶莹剔透，在阳光的照射下几欲透明，没有一丝一毫的瑕疵……

　　杰弗里失神了一瞬，立马恢复彬彬有礼：“克劳德小姐，您的心中可有目的地？”

　　德洛丽丝点点头，一张完美无瑕的脸缓和了些许：“我没有什么想去的地方，杰弗里先生可有什么推荐的地方？”

　　饶是杰弗里知道这位姑娘不能惹，他的心也火热起来。

　　这位小姐虽然实力高强，如同雪山之巅上的花一样高不可攀，但是她意外地单纯，若是……嘿嘿嘿。

　　怀着男人都懂的小心思，杰弗里为德洛丽丝推荐了一家咖啡店。

　　德洛丽丝端着一杯咖啡，静静地听着杰弗里表演孔雀开屏，间或问几个问题，杰弗里就好像打了鸡血一样，表情越发激动。

　　在这一场最低级的套话与被套话中，德洛丽丝得到了自己想要的消息。

　　这片大陆实力最强大的学校，是西奥多学校，西奥多学校是一所综合性学校，由一名名为西奥多的魔武双修的法神，联合大陆上著名的炼金师、药剂师等各行各业的人才建立。

　　如此实力强大的学校，对学生的要求也比较高，据说只有通过三道考验，才有资格成为西奥多学校的学生。

　　而且，西奥多学校的学费也十分感人，虽然有各种丰厚的奖学金，但是只有十分优秀的学生能够获得奖学金。

　　不过，这一切的问题，在德洛丽丝以及她的外挂们面前根本不是问题。

　　德洛丽丝得到了想要的消息，便冷酷无情地拒绝了杰弗里少年的陪伴，完美地诠释了何为拔X无情，何为过河拆桥。

　　咖啡店里，少女冷若冰霜，少年一脸不可置信。

　　“克，克劳德小姐，请问您刚才说什么？”

　　“我说我要去西奥多学校，就不在这里多停留了，这些天，多谢杰弗里先生的照顾……”

　　少年似乎刚刚从打击里回过神来：“那，那我也去西奥多学校！”

　　少女依旧不为所动：“杰弗里先生请便。”

　　少女说完后，毫不留情地转身，冰蓝色的发带在空气中划过一个优雅的弧度。

　　少年愣愣地看着少女离去的背影，直到少女的身影彻底消失在门后，少年这才反应过来，一脸痛苦状地捂住胸口。

　　单从表面看，这一出戏还挺像模像样的。

　　杰弗里掩住脸，不由苦笑。

　　本以为这副作态能够激起少女的同情心，谁想，居然玩脱了……

　　该说真不愧是不世高手培养出的学徒吗？不仅实力高强，而且还不容易被骗。

　　做足了戏之后，杰弗里这才摆出一幅失魂落魄状，回到家族中。

　　……

　　“父亲，我失败了，克劳德小姐并没有相信我。”

　　杰弗里家主闻言，陷入沉思，左手食指规律地敲击桌面。

　　直到诺尔·杰弗里额上渗出冷汗，杰弗里家主这才发话。

　　“你说，克劳德小姐要去西奥多学校？”

　　“是的，父亲。”

　　“诺尔，你去西奥多学校报名。”

　　“可是……”诺尔一惊，“可是，父亲，家族里的事务……”

　　杰弗里家主冷哼一声：“愚蠢！家族的一亩三分地，哪里比得上西奥多学校的资源！”

　　诺尔浑身一抖，安静如鸡。

　　杰弗里家主又补了一句：“那位克劳德小姐多半是看透了我们的意图，诺尔，你以后就跟克劳德小姐保持合作关系，不要给她太多压迫感，也不要有什么逾距的想法。”

　　“是，父亲。”

　　……

　　另一边，德洛丽丝对青年才俊杰弗里的想法一无所知，她十分大方地拿出一大笔金币，雇佣了一个佣兵团，前往西奥多学校。

作者有话要说：咸鱼作者终于更新了。

（容我再闭一会儿关）

西幻（3） 一脸懵逼

　　【……三股灵力压缩成丝，并成螺旋状绕在一起，而后从手指射出，随便挑一根手指，经脉？德洛丽丝你一身都是经脉，这种问题暂时不要考虑，这一招的效果是在敌人身体内造成爆炸……算了，当我没说。】

　　德洛丽丝收起手，颇为无辜地看着面前作为靶子的木头。

　　木头的正中间多了一个手指粗细的洞，以这个洞为中心，整个木头里的水都凝结成冰，在冰的作用下，整块木头都开始裂开。

　　这效果跟萧燚预计的完全不一样。

　　德洛丽丝没有丝毫挫败感，她无视了一旁诺尔的夸赞声，走上前，细细观察。

　　她观察了片刻后，拿起一根小树枝，轻轻拨弄着木头。

　　“怎么会这样呢……”

　　德洛丽丝细细摩挲着木头碎片，半晌，眼睛一亮：“我明白了！”

　　她凝神静心，又射出一道灵力……这次直接把另一根木头劈成两半。

　　“咦？哪里不对？”

　　本着不抛弃不放弃的精神，德洛丽丝又总结起失败的原因。

　　神识空间里，萧燚有些抓狂。

　　【为什么会这样？！】

　　明明当年他帮师弟研究功法的时候，师弟也是按照他说的做的，效果也和自己预料中的分毫不差。

　　为什么换在德洛丽丝身上就不行？！！！

　　德洛丽丝先天条件那么好，自己还省了按照经脉计算灵力运转的步骤，为什么就是成功不了！

　　德洛丽丝明明也按照自己的方法控制灵力了，释放的灵力也与自己告知的分毫不差，为什么效果就是不对！

　　这是对他数学水平和物理水平的侮辱！

　　……等等，物理？

　　萧燚叫住正在探究原因的德洛丽丝：【德洛丽丝，我要验证一下这里的道，你先把身体借我一用。】

　　【好。】

　　于是，青年才俊杰弗里眼睁睁地看着面前的美人气势一变，从冷漠中带着纯真，变得飘渺而不可捉摸。

　　就好像是在神座上俯视众生的神明一般，不可亵渎。

　　杰弗里不由伸出手：“德洛丽丝，你……”

　　他的话语不由顿住了。

　　套着德洛丽丝壳子的萧燚只是轻飘飘地看了青年才俊一眼，就让他惊得不敢说话。

　　萧燚试验良久，捧着手中的一个单位的灵力，默默望天，竖起一根中指。

　　……mmp这个世界居然有对灵力的引力。

　　怪不得怎么算都不对劲。

　　看起来，许多公式都要重新演算了。

　　“……克劳德小姐，我们已经休整好了，请问您要现在出发吗？”

　　倒是一旁十分具有职业道德的佣兵团团长先上前，问起雇主的意思。

　　萧燚感应到是佣兵团的团长，摆摆手，虽然内心mmp但表面上无比淡定：“出发吧。”

　　说完，他径自走向马车，以一个潇洒的姿态跳了上去。

　　身姿完美，衣服飘动的角度完美，头发扬起的弧度完美……很好。

　　#在这坑爹的世界，只有装逼才能带来一丝温暖#

　　萧燚轻轻叹了口气，把身体的控制权交还给德洛丽丝。

　　德洛丽丝仍然一脸懵逼：【老师，刚刚您发现了什么？】

　　即使内心充满了mmp，萧燚依然一副云淡风轻的模样：【我只是发现了一些事情……德洛丽丝，我这阵子教你的数理方面的东西有问题，你先不要学，等我把这方面的东西研究出来再教你。】

　　【好的。】德洛丽丝颇为懵懂地点了点头。

　　她轻轻按了按车厢壁上的一个按钮，一阵暗光闪过，车厢壁顿时变了个样。

　　从马车里能够清楚地看到外界的景色，但是从外界，只能看到一个模糊的人影。

　　德洛丽丝这是第一次下山，自然对周围的一切都怀有极大的好奇心，若是没有从萧燚那里学来的装13大|法，保不准她会被众人看轻。

　　不过，德洛丽丝对人族的看法也不甚在意。

　　正当德洛丽丝暗中观察一个剑士和一个弓箭手唠嗑的时候，突然，她感受到一股微妙的气息从远方逼近。

　　貌似是冲着她来的。

　　德洛丽丝眼睛一亮，精神一振。

　　虽然不知道自己什么时候和人类结仇的，但是，按照德洛丽丝唯恐天下不乱的性格，有人来找事，那才叫刺激！

　　一路平安无事，多没意思！

　　果然，几分钟后，一波人马便靠近了。

　　这一波人马都穿着蓝色和金色交错的皮甲，为首的少女则是穿着酒红色的法师袍，骑着独角马，神情倨傲。

　　佣兵团的几个人刚要上前交谈，少女没有一点交谈的意思，下了几个命令，她身边的几个人犹豫了一下，一个中年男子跟少女说了几句话，少女面色稍霁，向喉咙施了个术。

　　“德洛丽丝·克劳德！你给我出来！”

　　德洛丽丝顿时皱起了眉头。

　　按理说，这帮人类找她麻烦，她肯定是要出来的，但是，如果这个人类叫她出来她就出来，那多没面子！

　　德洛丽丝还没思考出什么所以然来，青年才俊杰弗里便冲了上去。

　　“詹森小姐，你做什么！？”

　　杰弗里颇为震怒和心虚，詹森少女颇为错愕和委屈。

　　她掏出一块手绢，掩住眼睛：“詹森小姐！你……诺尔，你居然为了这个贱人叫我詹森小姐！”

　　青年才俊杰弗里的脸色极为难看：“詹森小姐，请你注意言辞！你没有这个资格这么说克劳德小姐！！”

　　“你！一定是那个贱人把你迷惑……啊！！”

　　只见杰弗里突然抽出刀，砍向詹森。

　　詹森身上的炼金器闪烁了一下，为詹森挡下了这一次攻击。

　　她慌忙拿起挂在独角马上的法杖，不可置信地看着青年才俊。

　　“我可是你的未婚妻！你居然敢打我！”

　　杰弗里用更大的声音喊了回去：“我们已经解除婚约了！而且我们之前的婚约只是家族合作的标志，我并不爱你，我只是把你当成婚约对象一样照顾！现在”

　　詹森摇了摇头，喃喃道：“不……你一定是爱我的……你只是被那个女人迷惑了……”

　　正在两人之间的气氛一触即发的时候，德洛丽丝终于想出了合适的出场方式。

　　她左手一挥，一道气劲推开了马车的门，右手掐了个诀，一个术法打过去，把对面队伍里最厉害的一位打得连退三步，随后才缓缓飘出马车。

　　那位被打得连退三步的中年男子大惊失色，不顾翻涌的血气，把少女护在身后。

　　杰弗里正欲解释，却发现自己说不出话来。

　　德洛丽丝则是看着少女，饶有兴味地问：“我不记得我接触过你，你为什么要挑衅我？”

　　她的确是很好奇，明明她和这位人类雌性素未谋面，这位人类雌性为什么如此不要命地来挑衅她。

　　拦在少女身前的男子沉声道：“阁下，我们小姐不懂事，冒犯了阁下，我在这里替小姐向阁下赔罪了。”

　　说完，中年男子收起武器，行了个礼，姿势十分标准。

　　少女的脸色也变了，她看向德洛丽丝，脸色发白，嘴唇也在哆嗦。

　　德洛丽丝不为所动：“你还没说你为什么要挑衅我呢。”

　　少女半天说不出一个字来，力用手支撑着身体，娇弱的身躯摇摇欲坠，如同风中的星凌华一样弱不经风，惹人怜爱。

　　少女身旁的中年男子见少女如此模样，帮少女说出了真相。

　　“阁下，我们家小姐与杰弗里家的少家主自幼定下婚约，他们一直情深意笃，可是，前几天，杰弗里少家主移情别恋，背叛了小姐，与小姐解除婚约，小姐来找杰弗里少家主讨一个说法。小姐年幼，兼之小姐情绪激动，不慎对阁下出言不逊，望阁下大人大量，不要计较小姐的冒犯……”

　　德洛丽丝若有所思地点了点头，放开对杰弗里的禁锢：“杰弗里先生，你来说说这是怎么回事。”

　　杰弗里早就急得涨红了脸，刚刚能开口说话，他就迫不及待地解释：“克劳德小姐，由于家族的原因，我的确与詹森小姐定下婚约，但是我一直把詹森小姐当成妹妹照顾，我们之间没有什么超出兄妹情的感情！前几天我遇到了克劳德小姐，对小姐一见钟情，我这才发现，我遇到了我真正爱的人！我跟詹森小姐解除婚约，对我们都好，詹森小姐也不必嫁给一个不爱她的人，不必成为家族的牺牲品，而我，也可以追求我的幸福……詹森小姐，你还太小，你对我的感情不是爱，只是一时的迷恋，等你见到你真正爱的人，你就明白了，我祝你幸福……”

　　少女闻言，差点被气晕过去。

　　中年男子也气得直哆嗦，指着杰弗里破口大骂：“无耻！”

　　德洛丽丝看看詹森，又看看杰弗里，想了想，还是决定先问这个跟发明了詹森不等式的人类一个姓氏的人类：“所以，是杰弗里与你有怨，他要移情别恋，与我和干，你为什么要挑衅我？”

　　此言一出，空气突然安静，只余一片枯叶在地上打转。

作者有话要说：一无所知的德洛丽丝：？？？

西幻（4） 有其师必有其徒

　　见那名女子脸色忽青忽白，最后干脆眼睛一翻晕了过去，德洛丽丝顿觉百无聊赖。

　　她冷着一张脸，学着萧燚的姿势，颇为潇洒地摆了摆手：“你们离开吧。”

　　风度翩翩仪表不凡的青年才俊杰弗里变了脸色。

　　这个女人！这个女人！！

　　居然敢这么羞辱他！

　　他一定要让这个女人付出代价！一定要狠狠折断她的羽翼！让她只能依附于他而存在！！！

　　尽管恶意已经几乎具现化出实体，但是杰弗里少年依然维持着彬彬有礼的作态：“既然德洛丽丝小姐……”

　　话音未落，杰弗里少年突然觉得面前一暗，德洛丽丝那张无瑕的脸突兀出现在面前，同时，他只觉得心头一凉，有什么温热的液体从中流出。

　　这是怎么回事——

　　杰弗里缓缓低下头，红色的液体刺痛了他的眼眸，他甚至来不及抬头，就被随后而来的疼痛感夺去了意识。

　　暗淡的双眼中，映出了德洛丽丝完美的面庞，和看死物一般的眼神。

　　仿佛在她的眼中，杰弗里少年与周围的花草树木一般，不值得关注。

　　德洛丽丝捏爆杰弗里少年的心脏后，无比自然地从肋骨的缝隙里抽出手，洁白如玉的手上，一滴血都没沾上。

　　尚带余温的尸体如同一个破口袋一样，软软地倒在泥地里，与曾经埋在这片土地的尸体没有任何区别。

　　一切都发生在电光火石之间，杰弗里少年倒下时，青白的脸上仍残留着些许恶意。

　　德洛丽丝杀了人之后，就像什么都没发生过一样，招呼佣兵团团长赶路。

　　那位佣兵团团长见状，面色一变，他唤来一个手下，吩咐了几句，而后以一种极其郑重的姿态看向德洛丽丝。

　　“小姐，您刚刚所杀的，是杰弗里家的少爷，您……”

　　佣兵团团长平平无奇的脸上显现出挣扎之色，而后，他像是做出了什么重要的决定，把一个手下送来的包裹往德洛丽丝面前一递。

　　“小姐，杰弗里家族家大业大，我身为黑风佣兵团团长，要对整个佣兵团负责，实在得罪不起杰弗里家……小姐，我也不收您的佣金，快往南边逃吧！杰弗里家族的势力范围毕竟有限……”

　　德洛丽丝有些迷惘。

　　一个弱者试图保护她不受另一个弱者的威胁，而且还是十分不尽心的保护，这种事情实在无聊到可笑。

　　可是……

　　德洛丽丝拿着钱袋子，微微皱眉，试图分析出莫名升腾起的情绪究竟为何。

　　直到佣兵团团长和另外两波人马在德洛丽丝眼皮子地下撤离后，德洛丽丝也没思索出什么所以然来。

　　……算了，不懂问师父嘛。

　　【师父，师父？……嗯？】

　　许久没有收到师父回应的德洛丽丝一脸懵逼。

　　此刻，下线的萧燚正在安抚暴躁的端木赮。

　　经过时间的洗礼，端木赮的涵养不可谓不好，心境更是巅峰造极。他的涵养和心境，即使是在整个苍玄大世界，也是排得上号的。

　　可是，无论是心境多好的人，在无缘无故和萧燚一起被囚于其他人的识海中，在好不容易飞升后，摆脱了一个天道的控制，又被另一个天道所控制，如是反复多次后，也会烦躁不安的。

　　更何况是视自由如生命的端木赮。

　　端木赮的忍耐已经到了极点，往日里有些凌乱的头发干脆变成了鸟窝，本就不那么整洁的衣物就像破布一样挂在身上，勉强遮住重点部位。

　　他的内心虽然暴躁，但是他的表情却无比平静。

　　平静的海面下，是可以摧毁一切的暗流。

　　端木赮先在附近施展了几道屏蔽天机的术法，萧燚也跟着补了几道

　　“重离，我要干.死天道。”

　　萧燚轻轻把右手放在端木赮的肩膀上，按了按。

　　“吾心与君同。”

　　嗯？

　　端木赮微微挑眉，示意萧燚接着说下去。

　　“子耀，天道之上，似有大能存在，控吾命数，子耀当是……受吾拖累，抱歉。”

　　端木赮冷笑一声，心绪却渐渐缓和下来。

　　“别紧张，萧重离，我们早就是一根绳子上的蚂蚱了，放心，我可不会一时冲动跟天道硬碰硬。”

　　萧燚无语，刚刚那个说要干.死天道的是谁？

　　端木赮若无其事道：“啊，重离，那不过是泄愤之语，做不得真。”

　　萧燚失笑：“看你刚才的表情，我真怕你提着剑就跟天道真刀实枪地干……”

　　端木赮也笑了起来：“我还以为我重修之后要再找材料铸造本命剑，我甚至还在苍玄找了几个地方埋了点材料……没想到，你收集的材料居然有这么全！苍玄的飞升雷劫把你劈成这么惨，居然还把这些材料给你留着，还留的这么全……”

　　“哈哈，我也没想到天道居然还把这些身外之物给我留着……”

　　“……”

　　过了片刻，端木赮恍然大悟：“萧重离你转移话题！”

　　萧燚故作高深莫测状：“一点转移话题的小技巧，多少人都被我绕得找不着北，子耀，你能这么快反应过来，真不愧是端木子耀啊！”

　　这一次，端木赮没有再被转移话题：“你对那个操纵你的命运的大能有什么猜测吗？”

　　萧燚面上轻松之色一扫而空，眉头紧锁，犹豫了一下，不放心地从神识空间的犄角旮旯翻出阵盘，布下阵法，又在周围刻了几个禁制，方才开口：“我能肯定我从未见过那位大能，可是，他给我的感觉十分熟悉，像是……血脉上的熟悉。”

　　端木赮听着这近乎荒谬的结论，讶异道：“你身上并无特殊血脉，还是你的生身父母有特殊血脉？”

　　萧燚摇摇头：“你也见过他们，他们只是普通人，我与这位大能的关联之处，或许是功法，或许是其他什么，造成了血脉的改变……我实在讲不清楚。”

　　“你的功法是自己推算的，按理说误打误撞和某个功法相契合的可能性不大；如果说是与你身上的什么东西有关……”

　　“只可能是紫极天火或者太阳精火了。”萧燚接下了端木赮的未尽之语。

　　二人面面相觑，良久，皆苦笑起来。

　　端木赮无奈道：“若是真如你推测的那般……那你的麻烦可就大了。”

　　紫极天火乃鸿蒙紫气孕育出来的火焰，带着纯粹的本源气息，与鸿蒙紫气一样，是只存在于传说中的事物。

　　关于紫极天火的传说太过久远，萧燚只搜集到只言片语，但这并不妨碍萧燚知道紫极天火的珍贵性。

　　太阳精火乃太阳星上诞生的火焰，同样是上古传说中的火焰，据说，只有三足金乌才可能飞到太阳星上，掌控太阳精火。

　　妖族里关于太阳精火的记载更详细：上古时期第一位妖皇，他的本体就是纯正的三足金乌，他诞生于太阳星，巅峰时期甚至能操纵太阳星。

　　妖族对三足金乌的敬畏与臣服早已烙印在传承记忆里，而且，从古至今，每一任妖皇，都或多或少有三足金乌的血脉。

　　唯有如此，才能服众。

　　萧燚也见过妖皇昭煜，他的太阳精火……对不起，还没有萧燚自己收集的来得纯粹，来得多。

　　端木赮显然也想通了这一点，他喃喃道：“我倒是希望你与那位大能的关联之处在于功法……”

　　不管是上古时期能掌控紫极天火的修士，还是妖族的三足金乌，都不是什么善茬。

　　萧燚苦笑：“我也希望如此，但人生不如意之事十之八九，我们还是要做好万全准备啊……”

　　端木赮也叹了一口气：“虽然这俗语貌似不是这么用的……罢了，到时候你用嘴炮拖住他，我找机会带你逃亡吧。”

　　萧燚无奈道：“子耀，你也不必过于担心，既然那位大能到现在都没杀了我，可能他对我并没有什么恶意，可能他有什么限制，不能直接除去我，也可能他压根就什么都不知道，我们只是倒霉了一点，每次穿越都能遇到这位大能在搅乱空间……”

　　“……你可真想得开。”

　　“人生如此艰难，有的时候还得想开一点啊……”

　　二人又花了一段时间交流感情，终于有空往外看了看德洛丽丝的情况。

　　萧燚惊奇地发现，他的徒弟正在被追杀！

　　这才过去了多久？他收的小徒弟搞出了什么事，导致被追杀了？

　　端木赮啧啧称奇：“果然，你的小徒弟惹事的本事也是一等一的高，颇有你当年风范，不是一家人，不进一家门啊——”

　　萧燚竟颇为欣慰地点了点头：“不错，有我当年风范！”

　　德洛丽丝像流水一样在人群中不断穿梭。她的步法自成一体，身姿轻盈却稳固，避开了大部分攻击。

　　德洛丽丝的战斗方式如她的本体一样，看似飘忽不定，实则牢牢扎根于地，坚韧无比，轻易不会倒下。

　　围攻众人也发现了德洛丽丝不善飞行这一点，能飞的纷纷上了天，仰仗着制空优势对德洛丽丝发动了攻击。

　　德洛丽丝不慌不忙，手掌上的冰霜愈加晶莹剔透，她左手一举，挡下了来自空中的一口直刀，右手将身体东北方的一道火鸟状的火系魔法挡下，肘部拦下一口重剑，双手一使力，一刀一剑便偏离原来的轨迹，挡下了周围其他武器。

　　抓住这个短暂的空隙，德洛丽丝运起全身灵力，十指微动，双手的位置也在改变。

　　顿时，无数天地元力朝德洛丽丝周围汇聚，德洛丽丝将汇聚而来的天地元力转化为一个巨大的寒冰风暴。

　　这寒冰风暴虽不如埃塞山脉之巅的风暴一般，能摧毁人类的灵魂，但也不是这些追兵可以抵抗的。

　　被卷入风暴的人连哀嚎声都没来得及发出，不一会儿，风暴中间就染上了鲜艳的血色。

　　德洛丽丝停下了对风暴的控制，冻结的血水混合着浅白与透明的碎冰，洒在路上，显得格外美丽。

　　德洛丽丝的神情依然冷漠，气度依然圣洁，一点也看不出，她刚刚进行了如此残忍的杀戮。

　　而后……德洛丽丝走到其中一堆格外大的冰块处，取出了从追兵身上获得的战利品。

　　萧燚：……

　　端木赮……

　　端木赮幽幽道：“真不愧是你教出来的徒弟啊。”

　　如此节俭持家，如此环保不浪费。

作者有话要说：考完了所有的试，写完了所有的报告，我终于回来了！

我终于解放了哈哈哈哈哈哈！

西幻（5） 阴险狡诈

　　德洛丽丝将所有战利品分门别类地收好，动作有条不紊，手法娴熟，活似有许多年打劫经历一样。

　　收好战利品后，德洛丽丝习惯性地呼唤着萧燚。

　　【师父？师父？】

　　【做得不错。】

　　【师父……咦，师父？您可总算出关了！】

　　终于等到了萧燚的回应，德洛丽丝兴致勃勃地说着这几天的经历。

　　【师父，我那天和那个雄性人类一起走，后来又来了一个雌性人类，那个雌性人类脑子怕是有问题。据他们所言，明明是那个雄性人类对不起那个雌性人类，我跟她可是往日无冤近日无仇，但是那个雌性人类偏偏要找我的麻烦。而且，我的实力可比那个雄性人类强多了，不是说柿子都挑软的捏吗？她不去报复那个和她有仇的雄性人类，偏要来找和她无冤无仇的我。师父，您说这个人类是不是脑子有问题。】

　　萧燚一针见血地指出真相：【她不是脑子有问题，只是眼神不好，把你当成了软柿子而已。】

　　德洛丽丝讶异道：【嗯？……嗯，这倒也说得通。但是那个雄性人类为什么要杀我？他一开始向我示好，是想从我身上得到好处。后来我向他打探消息，他也告诉我了，而且还说得很详细，作为这些消息的报酬，我已经给了他不少好处。更何况，那个雄性人类和我待在一起这么久，不可能不清楚我们之间实力的差别，他为什么要想不开来杀我？虽然他杀了我之后可以接手我的家当，但是他根本杀不了我啊！】

　　萧燚沉默片刻，道：【德洛丽丝，你给我的信息太少，我无法分析，你先把这件事的经过完完整整地告诉我，不要有任何改动。】

　　德洛丽丝点点头，用小学生作文的手法把事情的时间地点人物起因经过结果告诉萧燚。

　　萧燚是何等的老油条，一听就知道杰弗里少年在想些什么：【首先，杰弗里知道你的实力强，但是他不知道你的实力有多强，他始终认为你再强也有限，也强不过他们家族中的人，他始终认为，你是需要仰仗他们家族而存在的。】

　　德洛丽丝恍然大悟：【我懂了！这个雄性人类认为他老子强于我，但是他老子是个明白人，他知道即使把他们整个家族加在一起，都不是我的对手，所以这次追杀我的只有那个雌雄人类的家族……嗯？我又没杀那个雌雄人类，她的家族为什么要追杀我？】

　　【这个问题过会儿再说。第二，他想和你交.配。因为这些天你对他的态度比较和善，所以他认为你同意跟他交.配了，你就是他的交.配对象，最关键的是，他的思想还停留在雌性比雄性弱的时代，他认为你既然是他的交.配对象，又是雌性，那么你就要听他的。你没有听他的，所以他就想给你一点颜色看看，让你认清楚你作为他的“交.配对象”。总之，这是因为他太弱下又没有自知之明，你可以不用理会他的。】

　　德洛丽丝瞠目结舌，良久，方道：【这……他居然想和我交.配？我是圣冰花，他是人类，我们有生.殖隔离的！我是雌雄同体，根本不需要交.配！他……我还以为这个人类还算识时务，没想到他居然这么……这么……】

　　德洛丽丝想了好久，也没想出个所以然，萧燚接着说：【你处于本体状态的时候自然无法和人类交.配，但是你化为道体之后，就可以和其他处于道体状态的生物交.配了，要不然那一堆奇奇怪怪的混血是哪来的？】

　　【这……】

　　【好了德洛丽丝我们不用思考智障的想法了，我们先来谈谈那个女子的家族的情况，他们家族的想法就更简单了。那个女子本与那个男子有婚约，而他们两人的家族是靠这个婚约作为保障合作的，但是那个男子显然不想履行婚约，他们的婚约作废，他们两家也就合作不起来。那个女子的家族认为是你破坏了他们两家的合作，又不知道你的实力，所以要追杀你。放心，据我多年经验，他们过一会儿就会收手的。当然，如果你干掉了一些特殊的人……】

　　“砰——”萧燚话音未落，只听一声巨响，整个大地都颤抖起来。

　　德洛丽丝也晃了晃，她虽然在埃塞山脉上称王称霸，但这是因为她占了地利之便，如今她来到外界，实力便大打折扣。

　　德洛丽丝脚步一错，躲开了声势浩大的攻击，凝神看着天空。

　　她从来者身上感受到一丝威胁。

　　来者从外表上看，约莫三四十岁的样子，相貌平平却颇有威势。他的头发和络腮胡皆是朱红色，身着墨绿色的迅龙皮战甲，手握赭红色的巨剑，一看就不是什么好惹的人。

　　他看着德洛丽丝，眼中闪过一丝惊艳，随即又变成警惕和愤怒。

　　他沉声道：“小辈，就是你破坏了我詹森家族与杰弗里家族的合作？”

　　德洛丽丝顿了一下，敏锐地感受到来者的杀意居然没了，战意居然也只有一点了？

　　别呀，她还想打架呢！

　　德洛丽丝冷笑一声，用一种十分欠揍的语气说：“你又是哪里来的老不死？居然敢置喙老子我的事，好大的胆子！”

　　红发大汉果然暴怒：“小辈！”

　　德洛丽丝二话不说，周身风暴缓缓聚集，衣服化为冰蓝色的战甲，左手手中出现了一张弓，右手指尖凝结出几杆冰箭。

　　这件衣服是由德洛丽丝本体褪下的种皮、落枝与落叶，融以埃塞山脉中的云絮尘炼制而成，坚韧无比，防御爆表，她手中的弓由埃塞山脉之巅生长了万年之久的禁神木所制成，弦由萧燚的珍藏天蚕丝混合圣冰花本体茎干上撕下的皮绞制而成。

　　德洛丽丝浑身战意沸腾，灵台却冷静如止水，她精准地朝着男子咽喉处放了一箭。

　　红发大汉一挥重剑，火焰自重剑上升腾而起，劈碎了箭矢。

　　大汉望着碎裂的箭矢，面色一凝。

　　第一箭只是试探，接下来，便是连续的几箭。

　　受限于本体，德洛丽丝的出箭速度并非快到极致的那种。但是，她射出的箭变幻莫测，有的光明正大地朝红发大汉攻去，有的角度刁钻诡异，令人防不胜防，最可怕的是，德洛丽丝出箭的节奏飘忽不定，有时出箭稳稳当当，有时冷不丁地放一个暗箭。箭矢与重剑撞击的节奏愈发诡异，像是一首完全不在节奏上的歌曲，使得红发大汉心绪烦躁，几欲吐血。

　　不过，也只是烦躁而已。

　　又打了一会儿后，红发大汉抓住一个空隙，顺势收了招：“克劳德小姐真不愧是名门之后，不知小姐是哪一位大师的学生？”

　　德洛丽丝：“……我的老师不让我透露他的身份。”

　　红发大汗很是理解地点了点头：“原来如此，能教出克劳德小姐这样杰出的人物，那位大师必定不凡。这次是我们家小姐得罪了克劳德小姐，我在这里代表詹森家族向小姐道歉了。我代表詹森家族保证，从今以后，詹森家族不会再无故得罪小姐。”

　　说完这句话，红发大汉把一枚储物戒指递给德洛丽丝，又简单地介绍了一下其中几个重要的东西，而后快快地走了。

　　一脸懵逼的德洛丽丝：？？？

　　【嗯？师父，他怎么不跟我打了？我还没打过瘾呢！】

　　萧燚一眼就看透了那名红发大汉的心思：【哈，徒儿，他是个谨慎的人，他这次来也不是为了跟你打架的，是来摸一摸你的底的。你杀了詹森家族许多人，詹森家族也把你的底细猜出个七七八八，詹森家族派出这个人，是为了跟你化敌为友的。

　　【詹森家族要给自己留点面子，所以他一开始说话虽然不客气，却给了双方一个台阶下，而你呢，直接打了上去。你跟那名红发男子实力相仿，要是死斗的话，必定落得个两败俱伤的结果。红发男子也果决，打到一半直接打断战局，把家族交代给他的礼物送给你。

　　【他送给你的礼物是不是有一份詹森家族的商会的贵宾卡？是不是有一份请柬？你若是有什么东西要买，或者要出手，会不会多注意一点詹森家族？这就是他们与你修好的方法了。詹森家族有人才，家族掌舵人有谋略，有决断，不出意外的话，很有潜力。不过，那名男子虽然实力高强，看得清形式，但他向你示好时措辞生硬，显然是第一次做这种事，这说明詹森家族现在比较缺人，他们这样向你示好，未尝没有拉拢你的意思。

　　【最后，你表现出的是雌性的状态，所以以后不要自称“老子”了，“老子”是雄性的自称，你在雌性状态的时候，最好还是自称“姑奶奶”“老娘”这些。】

　　德洛丽丝对着手中的储物戒指看了许久，幽幽道：【难怪，山上的魔兽魔植们都说人类阴险狡诈。】

　　人类太可怕了！

作者有话要说：德洛丽丝：人类真是阴险狡诈！

萧燚：……你师父我也是人类。

德洛丽丝：师父这是足智多谋！

西幻（8） 桃花运

　　查尔斯对那名穿着朴素的少年不甚关心，萧燚却并非如此。

　　彼时，他正在根据飞升时捕捉的紫极天火，推演动手脚的存在，推演到一半，突然心血来潮，一挥手，打开一道光幕，看向外界。

　　看着看着，萧燚的眼神渐渐锐利起来，而后用一道法术封住演算过程，站起身来，细细打量那名衣着质朴的少年。

　　端木赮也注意到萧燚的异常，放下手中的笔，走到萧燚身边：“重离，这个人有古怪。”

　　萧燚点点头：“此人虽是气运之子，但是他的桃花运……也太重了。”

　　小说里的气运之子，天资卓绝、运气极佳、桃花运很浓，但是在现实中，至少是萧燚见过的气运之子中，罕有桃花运这么浓的。

　　这就意味着，几乎所有见过他的女子，都会对他心生好感。

　　这种好感是毫无理由的好感，哪怕气运之子毁容如恶鬼，身材如怀胎六甲，女子都能夸他长得有特色，哪怕气运之子气质猥琐、思想低俗，女子也会赞美他质朴。更可怕的是，这些赞美是发自内心的！

　　任何一个人，无论男女，无论他有多么落魄，素质多么差，只要他有桃花运，总有一波一波的异性上赶着示好！

　　萧燚面色沉静如水：“子耀，你说……德洛丽丝会不会受到他的影响？”

　　端木赮思索片刻，缓缓摇头：“理论上来说，他们并非同一物种，德洛丽丝应该不会受影响，可是……德洛丽丝化为道体之后，就说不准了，毕竟人族是先天道体，后天道体与先天道体差别有限。”

　　萧燚顿了顿：“现在还有时间，毕竟德洛丽丝如今在此地人族顶尖强者汇聚的地盘，不会轻易转换为雌性道体，不过，要是她迈过的筑基这道坎……就难说了。”

　　一想到圣冰花坑爹的筑基方式，端木赮不由叹了口气：“除了融合雌雄两个道体之外，就没有其他筑基的方法吗？”

　　萧燚沉默片刻，摇摇头：“我研究过圣冰花一族的传承记忆，如果不融合两个道体，他们即使实力堪比渡劫期强者，也不算是真正的筑基……哪怕选个朽木不可雕的智障，这么多年也早就筑基了，哪里需要这么麻烦。”

　　端木赮幽幽道：“我看你教徒弟教得挺开心的。”

　　萧燚居然大大方方地点了点头：“美玉良材，我自是见猎心喜。”

　　端木赮无言：“我懂，我懂，你欢喜就好。”

　　萧燚眼帘微微下垂，纤长却弧度甚小的睫毛掩住了眼中的光芒。

　　【查尔斯，注意那名被带走的学生。】

　　查尔斯一惊，眼皮跳动了一下，遂恢复平静。

　　他不动声色地询问萧燚：【老师，那人有什么问题吗？】

　　【你在此地安顿下来再说。】

　　查尔斯看了一眼那个少年离去的方向，转而在负责招生的工作人员的指导下，跟埃文一起来到传送阵处，通过传送阵来到了西奥多学校。

　　西奥多学校占地面积极大，据查尔斯目测，这所学校应该比他占据的那片山头还大不少。

　　入眼所见，是错落有致的建筑，培育各种魔植魔兽的基地，零星分布的雕像，一些按照规定路线运行的魔法飞艇，还有……穿梭在其中的战士和法师？

　　埃文颇为沧桑地说：“我的父亲告诉我……在西奥多学校里，可供选择的交通工具只有学校指定的魔法飞艇，其余交通工具一律不允许使用，除非有急事……也就是说，无论是战士还是法师，必须用双腿一步一步走完最后一段路程……”

　　说着，查尔斯看见一个法师一下飞船就一溜小跑进入一个建筑里，身形之矫捷，动作之灵活，连查尔斯都自愧弗如。

　　查尔斯倒是很理解这种做法，毕竟魔法的本质是用精神力量调动自然元素，法师修炼的是精神力量而非□□力量，每年猝死在实验室的法师都不在少数。要是法师平时不锻炼身体，做个一天半天实验都能累趴下，更别提遇到危险时能不能跑掉这种问题了。

　　至于师父提供的化自然力量为己用的修炼方法，绝对是这片大陆上最顶级的修炼方法，他还有什么不满足的呢？

　　查尔斯不由笑了笑，登上了一艘魔法飞艇，来到宿舍区。

　　西奥多学校提供的宿舍也分三六九等，有免费的两人一间、面积约莫五十平的简单宿舍，有面积稍大、租金不等的公寓，也有少许独栋宿舍。

　　查尔斯拒绝了埃文提出的两人住一间独栋的提议，而是租了一块地皮，把德洛丽丝修建的法师塔拿了出来。

　　这年头有随身实验室的法师不在少数，查尔斯那个约莫六百平的微型法师塔也不是很显眼，只是造型怪了点，活像一个有窗户的圆台。

　　或许是见过的别出心裁的法师塔比较多，埃文并没有对这个只能用“质朴”形容的法师塔做什么评价，只是对不能和查尔斯同床共枕表示遗憾，随后也租了块地，掏出了自己中规中矩的法师塔。

　　拿到了学校的地图，了解了上课和使用各个实验室的流程后，查尔斯回到法师塔中，盘膝而坐，神情严肃。

　　【师父，那个人究竟有什么可注意的地方？】

　　查尔斯并不认为那个人有什么值得注意的地方，诚然，他的精神力和元素亲和力爆表，但是，这放在圣冰花里，也不过是平均水平罢了。

　　【查尔斯，此人是气运之子，而且具有很强的桃花运，几乎没有女子能抵挡他的魅力。】

　　查尔斯眼皮一跳，气运之子是怎样的存在，他十分清楚，但桃花运……

　　他不屑地撇撇嘴：【师父，我可是圣冰花，他再有魅力，还能迷倒我不成？】

　　萧燚早就料到年轻人的反应：【理论上来说，心境越高，越不容易被桃花运所影响，但是你的心境修离筑基还差那么一点，那人身上的桃花运，非元婴以上不可抵挡。】

　　查尔斯身上汗毛直竖：【这么严重？！】

　　【的确，所以我很担心你，你要小心。据我观察，他的桃花运只针对女性，但是这桃花运会不会改变，我也不确定……】

　　想起自己未来对一个人类雄性献花的模样，查尔斯不由一个激灵。

　　果然，只有拥有实力，才能使他获得真正的自由，无论是身体上的自由，还是心灵上的自由。

　　不行！他要好好修炼！

　　在强烈的求生欲下，查尔斯突破了一个小瓶颈，心境也上了一个台阶。

　　稳固修为的同时，查尔斯默默制定了一个计划：先打听打听那个桃花运小子是谁，然后收集一些资料，再根据这些资料接近一下那个小子，看看他有没有师父说得那么玄乎。

　　人生总是充满了惊喜，第二天，查尔斯走进教室的那一刻，但见教室里坐着一个少年，周围为了四五个女孩。

　　查尔斯：……

　　少年的衣着整齐，布料高档却略显老气，多半是他新出炉的老师为他准备的，加上少年八风不动的神态，俨然一个小老头。

　　偏偏周围的女生对他的评价是“成熟”、“稳重”之类。

　　当那个少年不胜其扰，礼貌而疏离地请这些女生们各回各家各找各妈时，那些女生居然爆发出一阵尖叫。

　　“天呐，好帅啊！”

　　“维克托先生！啊——”

　　查尔斯：……

　　他面色复杂地看着维克托少年，内心不知是同情还是敬佩。

　　不一会儿，教室里年轻气盛的少年们也忍不住了，一个火爆脾气的贵族少年一拍桌子，拉住一个少女的手，将其挡在身后，眼神不善地看着维克托。

　　被拉住的少女有些心虚：“罗、罗杰亲爱的……”

　　贵族少年看都没看少女一眼：“维克托·法恩先生，你竟敢骚扰我的未婚妻！你要为你的举动付出代价！”

　　维克托动了动手指，又攥起拳头，手指不自然地僵硬：“这位先生，向我宣战之前，您不妨先管好您的未婚妻。”

　　贵族少年的脸色愈发难看：“我与朱莉的私事，轮不到你来插手！你有没有这个勇气，来接下我的挑战？还是说，维克托·法恩只是一个怯懦的胆小鬼？”

　　贵族少年话音未落，查尔斯敏锐地感知到维克托身上传来的杀气，脸色一变。

　　不知道这位贵族少年哪一句话戳中的维克托的痛点，居然激起了他的杀意！

　　这些在温室中长大的少年少女们大多感觉不到维克托身上的危险，可是，从小拼杀出一大片地盘的查尔斯心知肚明，这种杀气，绝对不是杀了两三个被豢养的魔兽所能磨练出来的！

　　维克托多半是与他一样，从小到大杀了无数魔兽魔植；唯一的好消息是，维克托至今未杀过同族，否则，他身上的杀气分分钟能把这些涉世未深的少年少女们吓趴下。

　　不过……绝对不能让他们在这里闹出流血事件！

　　查尔斯快步上前，脸上带着和煦的笑容，不着痕迹地挡住维克托的攻击方向：“两位先生，学校规定在学校内不能私斗。今天可是第一节课，要是让老师看到我们在这里私斗，对我们都没有什么好处。如果两位先生之间的仇怨真的不能开解，不妨下课约个时间，按照学校规定的流程进行比斗，这样对大家都好。”

　　贵族少年僵住了，他看了看笑得无比温和的查尔斯，又看了看教室里的同学们，冷哼一声，回到座位上，连自己的未婚妻都没理会。

　　众人渐渐散去，回到了自己的位置上，维克托恢复了冷静，低声道：“谢谢你。”

　　查尔斯笑得越发灿烂，顺势坐在维克托身后，向他伸出右手：“小事一桩，我是查尔斯·埃里奥特，叫我查尔斯就行。”

　　维克托猛地转头，深深地看了查尔斯一眼，而后伸出手，握了上去：“我是维克托·法恩，你可以叫我维克托。”

作者有话要说：维克托：这个人不简单！！！

查尔斯：这小子真有趣~

————————————

现在风头应该过去了，我又重新把开过的车放上去了！

微|博@脑洞太大何弃疗。为了以防万一，这次的操作会比较繁琐。

弗兰西斯的车我只开了一半，另一半以后再说，毕竟这半年我都比较贤者……

西幻（完） 维克托：去他x的雌雄同体！

　　在看完了西奥多大学的大半藏书，顺便学习了不少口耳相传的知识后，查尔斯顺利通过西奥多大学的考核，回到埃塞山脉筑基。

　　他用二十几年来收集的材料，布好了一个魔法阵，站到中央，运起功法。

　　查尔斯恢复了本体，圣冰花在阵法中轻轻颤动，随后，圣冰花上方多出两个虚影。

　　一者衣饰华贵，圣洁如冰雪，孤高如皎月。

　　一者打扮普通，和煦如春风，温暖如朝阳。

　　相似的面容，不同的神态，格外矛盾，又格外和谐。

　　德洛丽丝依然一副万物不盈于心的模样，向查尔斯伸出手。

　　“我们本是一体，来吧。”

　　为了让你有与我分庭抗礼的实力，我等了你很久。

　　今天是时候了。

　　查尔斯蓦地一笑，他虽然看似平平无奇，姝色却不亚于德洛丽丝。

　　“你说得对。”

　　每一株圣冰花，皆有雌雄两个道体，道体的力量，与本体的雌雄两方面的力量相对应。

　　我们的本体，雌性略多于雄性。我的心性、天资、悟性皆不如你。自古以来，能够保留年幼时雌雄同体的圣冰花寥寥无几，不是雄性吞噬雌性，就是雌性吞噬雌性。

　　现在，我已经变得和你一样强了。

　　来吧！

　　不知何时，乌云已经笼罩了整个埃塞山脉，晌午十分，天色暗沉如夜半，偶尔从云层的边缘处透出一丝阳光，经冰雪的反射与折射，斜斜地洒在圣冰花的本体上。

　　“轰——”

　　毫无征兆地，一道细细的白色雷光劈在圣冰花花苞的雌蕊上，德洛丽丝和查尔斯同时变了脸色，几乎破口大骂。从外表上看，德洛丽丝尚且看不出什么一样，查尔斯却是冷汗涔涔，手下意识地往下捂。

　　德洛丽丝先稳住情绪，扣住查尔斯的手，不让他动作，然后运转起经萧燚改良过的功法。

　　查尔斯也反应过来，强迫自己忘掉那酸爽加蛋疼的感觉，配合起德洛丽丝。

　　终于，两个道体合而为一，圣冰花也变得更加坚韧。

　　德洛丽丝收起道体，或许是受到查尔斯的影响，她的神情稍稍转暖。

　　如果说之前的德洛丽丝是埃塞山脉之巅多年不化的冰，那么现在的德洛丽丝如同将要融化的春雪。

　　她又切换到查尔斯的状态，查尔斯的神色也比以前疏离了一些，似乎是确认了什么，她又换回雌性道体。

　　丹田处充满液态的灵力，雌雄两个道体能够自由切换……这么说，她筑基成功了！

　　德洛丽丝还未来得及高兴，只听脑海中“咔嚓”一声轻响，然后，两个人蹦出来了！

　　德洛丽丝：！！！

　　直到她认出其中一个是她师父之后，她才稍稍平静。

　　只见她师父手中捧着一个银灰色不明物体，手指和手腕的角度有些不自然；另一个红衣男子丢下手中的东西，把萧燚脱臼的手腕和手指板正，德洛丽丝这才反应过来：她师父出关了？

　　太好了！

　　至于东南方向那一大片冰雪融化的痕迹，德洛丽丝选择性忽视了。

　　萧燚与端木赮说了几句话，就往德洛丽丝的方向走去。

　　头一次在现实中见到师父，德洛丽丝有点激动，也有点紧张，她下意识地挺直了腰板，注视着萧燚。

　　萧燚拿出一个精致的小袋子，从里面拿出一件件东西，又放了回去。

　　“这个玉牌里封存了我三次攻击，即使是这个世界最强大的人，也无妨抵抗，你好好使用。

　　“这堆玉简里记载了我收集的妖族植物的功法，不可尽数套用，你看着玩玩就可以。

　　“这一瓶是木之精华，对植物是大大补，对动物也有效果……

　　“这些是灵石……

　　“这些是……

　　“……”

　　德洛丽丝笑容渐渐消失，她没有收下这个储物袋，而是微微抬起头，从萧燚的角度，刚好能看到她纤长而近乎透明的眼睫毛，和清澈的眼睛。

　　“师父，您要离开我吗QAQ”

　　萧燚险些败下阵来，然而他还是硬下心肠，道：“对，德洛丽丝，你也是时候长大了。”

　　见德洛丽丝沉默不语，萧燚还是叹了口气，把储物袋递了过去：“放心，我会看看你的。”

　　德洛丽丝神情恹恹，但还是接过了那个小袋子。

　　她目送二人远去，才收回道体，回到圣冰花的本体里。

　　萧燚和端木赮发现了天道的端倪后，顿时激起了沉寂多年的科研热情，他们洗劫了无数法师战士贵族们，钻了无数深山老林，走到哪里炸到哪里。

　　飞升修士对世界本质的领悟是无比深刻的，造成的杀伤力也是无比大的，要不是他们每次做实验，都在周围布下防御法阵，这个世界绝对会被这两个搞事的炸得千疮百孔。

　　尽管如此，他们还是把这个世界的灵力搅得更加□□。为了应对这种情况，无数法师术士炼金师们孜孜不倦地钻研着，最终制造出无数新的法术、新的炼金产物，从某个角度来说，萧燚和端木赮也推动了这个世界魔法的发展。

　　他们的努力是有价值的，萧燚虽然又双叒叕飞升失败了，但是他看到了更多的东西。

　　在疑似混沌的地方，有一个金鸟的虚影，和一个阵法。

　　这个阵法极为复杂，有很多材料都是见所未见闻所未闻的，饶是萧燚已经飞升成功了不止一次，他也只记住了很少的一部分。

　　同时也认出了一个疑似他炸过的蛋壳。

　　萧燚还没来得及骂|娘，阵法一个变幻，他只觉眼前一花，又来到了一个人的神识里。

　　萧燚：……

　　……这是一个巨大的进步！只要他多飞升几次，总能弄清楚那个阵法和虚影究竟是怎么回事！

　　萧燚如是安慰自己。

　　※

　　维克托番外

　　维克托冒着大雨，匆匆找了个山洞，杀死里面的老虎，躲了进去。

　　他处理掉老虎身上的血腥味后，身体陡然放松，瘫在老虎的尸体上。

　　老虎身上的余温，稍稍抚慰了维克托的心。

　　维克托已经被追杀三个月了，被追杀的原因很坑爹，也很老套。

　　这次被追杀，是因为一个邻国的公主，她本该与本国王子联姻，不过，她并不甘于做一个花瓶。

　　她深夜潜入维克托的住处，请求维克托带她私奔。

　　公主的气质容貌皆是上佳，但是，维克托拒绝了公主的请求。

　　也不知道谣言是如何酝酿的，维克托莫名其妙地变成了一个骚扰公主不成还打伤王子的人。

　　尽管他什么也没干。

　　好在，在西奥多学校里，即使是王子也不能只手遮天，再加上维克托有一堆好基友，他成功地以优异的成绩从西奥多大学毕业。

　　但是，西奥多学校庇护在校生，却不庇护已经毕业的学生。

　　维克托只得收拾包袱，改头换面，连夜离开了西奥多学校，以躲避王子的追杀。

　　在逃亡的路上，他时不时地想起他最好的朋友，查尔斯。

　　查尔斯目光之敏锐，见解之深刻，远非他所能及。

　　在公主找上门来的时候，查尔斯就提醒他小心这个公主，可是他并没有把这位公主放在心上，因此惹下了这么麻烦。

　　在谣言正在酝酿的时候，查尔斯就出手试图把谣言压下去。当时他不以为意，却没想到谣言有如此杀伤力。

　　在查尔斯离开学校、顺利毕业前，他留给自己几个逃跑小技巧，当时他抱着可有可无的心态去学习，而现在，这些小技巧救了他无数次。

　　要是查尔斯在就好了……

　　不对！他沦落到这种境地，纯属自作自受！他绝不能再连累查尔斯！

　　维克托就这样重复逃跑-突破-反杀-被更强者打败-再逃跑的过程，跌跌撞撞地跑到埃塞山脉。

　　他只觉追杀声越来越小，周围越来越安静，也越来越寒冷，在晕过去之前，维克托只看到一截霜色衣摆，和深棕色的靴子。

　　……

　　不出意外，维克托发现，他被一个女子救了起来。

　　一开始发现这个事实的时候，维克托神情木然，对这个剧本是绝望的。

　　他习惯性地露出一个完美的微笑：“非常感谢小姐的慷慨相助，我是维克托，不知我可有这个荣幸知晓小姐的名字？”

　　容颜清丽出尘的女子先是疑惑地看了他一眼，随后变为了然：“我是德洛丽丝。”

　　她放下伤药，离开了房间，徒留维克托呆愣在场，如遭雷击。

　　那个眼神，竟与查尔斯如此相似！

　　查尔斯几乎每次看到从未见过但是容易理解的事物时，都是这个眼神！

　　越是相处，维克托越能发现德洛丽丝与挚友的相似！

　　他死皮赖脸地留在山上，帮德洛丽丝打下手，几个月后，发现了三个事实。

　　一，德洛丽丝真的很像查尔斯。

　　二，德洛丽丝对他没有丝毫恋慕之情。

　　三，他爱上了德洛丽丝。

　　维克托：……

　　维克托留下了悲伤的泪水。

　　就在维克托摩拳擦掌准备拿下德洛丽丝时，他看到，山上多出来一个男人！

　　一个男人！

　　德洛丽丝还对他笑！

　　……即使这个男人是德洛丽丝的老师，也不能阻止他追求德洛丽丝！

　　彼时，维克托并未想到，他最大的情敌并不是德洛丽丝那个英俊成熟有气质的师父，而是她师父身边一个不起眼的小鬼。

　　一年后，在德洛丽丝和那个小鬼的婚礼上，他无视了德洛丽丝的师父，壮着胆子，向德洛丽丝表白。

　　德洛丽丝非常惊讶：“你……维克托，你说你喜欢我。”

　　他点点头。

　　德洛丽丝面色复杂地看着维克托，那眼神让维克托有些不安。

　　“我从来没想到，你居然……唉，我以为你早就知道了。”

　　听着这没头没脑的话，维克托一头雾水，下一刻，他目瞪口呆。

　　德洛丽丝的身形突然变得虚幻起来，随即凝结成了查尔斯的模样。

　　查尔斯的表情依然是熟悉的无奈：“我以为你早就发现了我的身份，我的身份应该很好猜，没想到啊没想到……”

　　他拍了拍维克托僵硬的肩膀：“我不是人族，埃塞山脉上的圣冰花，才是我的本体。我的审美与人族不同，所以你也别伤心，无论哪个人族，我都看不上。”

　　良久，维克托才找回了声音：“查，查尔斯？！”

　　查尔斯点点头。

　　维克托一脑袋砸在一旁的墙上，被查尔斯拦了下来。

　　“那，那个小鬼……”

　　“是我的同族。”

　　“……”

　　钢铁直男维克托默默捧着炸裂的三观，开始怀疑起自己的性向。

作者有话要说：前几天看了几集动物世界，灵感大爆发，补足了苍玄四部曲的大纲的漏洞，顺便把文案写了出来。

动物世界里赵忠祥的声音真是一绝啊！

将登太行雪暗天

桃花运总裁（1） 灯泡不能放到嘴里

　　萧燚受到了阵法的反震之力的作用，晕了一会儿，才醒过来，打量着这一回附身的人。

　　这一次附身的人，是个小男孩，名为沈青言，除了长得好看一点，也没什么特殊之处。

　　父母双全，家庭美满，学业有成，老师欣赏，同学友善。

　　沈青言生活得如此幸福，没有什么迫切需要实现的愿望，也没有想要变强的理由。

　　尽管如此，萧燚还是有自信让沈青言对修真产生兴趣，并修炼到筑基。

　　要是他在十五岁之前还不答应修炼的话……大不了先催眠，催眠不成再夺舍。

　　反正之前入魔时欠下的因果已经够多了，这点夺舍的因果，对萧燚来说，已经算不了什么了。

　　萧燚一边收集小男孩的记忆，一边组织语言，突然，他在小男孩的识海里发现了一些似曾相识的东西。

　　“嗯？”

　　萧燚伸手在小男孩的神识空间里捞了一把，捞出一些深粉色的雾状物体。

　　端木赮也好奇地戳了戳这团雾气：“重离，这东西……不会是桃花运吧。”

　　“……好像是的。”

　　萧燚面无表情地揉了揉这团代表桃花运的雾，想起圣冰花徒弟的桃花运好友，突然沉默。

　　脑壳疼.jpeg

　　……算了，与人斗其乐无穷，教一个桃花运浓厚的小孩，也是一种挑战，人生太顺风顺水也不好……

　　萧燚如是安慰自己。

　　他刚刚做好心理建设，一扭头，就看见端木赮兴致勃勃地拿出一个盒子，取出一束草和一个不明材质做成的八卦盘。

　　感受到萧燚的目光，端木赮甚至招招手，说：“重离，我们来算一算这个小家伙的运。”

　　萧燚：……

　　子耀啊，我们两个连卜算的门都没入的半吊子，能算出个啥啊！

　　尽管心里如此想，萧燚还是没控制住蠢蠢欲动的手，几步上前，拨弄起蓍草，卜算起来……

　　两个外行卜算了半天，卜算出了好几个自相矛盾的结果，在卜算到“沈青言卜算结果超级无敌终极版2.0版”的时候，他们终于承认了自己在卜算方面天赋不足，收手不干。

　　萧燚恨不得砸了手中的玉简：“这是哪个孙子写出来的东西！什么‘蓍草形如八目蛛斗赭蝶吐丝如朝露遇晨风其必有优秀之男女伴其侧’，‘茎七对冲为天煞孤星’……”

　　他指出了几条，愤愤道：“一会儿说他四代同堂家庭美满，一会儿说他父母双亡生活艰难，一会儿说娇妻美妾儿孙满堂，一会儿又说天煞孤星一生孤苦，还有一个居然说这个小家伙三天后会将一个梨形琉璃灯具塞进嘴里拿不出来……这都是什么东西？！”

　　端木赮毫无诚意地拍拍他的肩：“萧重离你就认了吧，咱都不是卜算这块料。我们测算方位什么的或许还能行，想算命？拉倒吧！再说了，我等修士本就逆天而行，还会信命？信命还修什么魔？”

　　比起端木赮虽坐没坐相好歹还坐着的姿势，萧燚直接葛优瘫，一手把蓍草和八卦盘扫到一边，又突然想到什么，笑了起来：“子耀，我刚刚筑基的时候，师父带我去承运天算过命，那些神棍只算出来我非苍玄之人，但是其他一概不准，那些神棍看我数算好，还想让我也去当神棍哈哈哈哈……”

　　端木赮坐姿端正了一点：“你还算过命？”

　　说着，他调整了一下姿势，一下扑到萧燚身上，双手按住萧燚的肩膀，用一种全新的目光看着萧燚：“我真是看错你了，你还算过命？”

　　萧燚说出“算过命”三个字的时候就后悔了，奈何说出去的话就如脱缰的野狗一样，怎么都拉不回来，他拍拍端木赮的手臂，哈哈一笑，试图蒙混过去：“哈哈，这个嘛，这个，嗯，是师父带我去的，我可不信这种东西。”

　　萧燚笑着笑着，似乎突然想起什么：“对了，子耀，我们不是在讨论这个小家伙的事吗？怎么把话题带到这里了……”

　　端木赮意味深长地看了萧燚一眼，直起身体，放过了萧燚：“也对，我们两个外行，还是不要教小孩子卜算之术比较好。”

　　事实证明，这些被萧燚称作“无用之物”的卜算之术还是有点用处的。

　　打脸来得很快，三天后，沈青言出于好奇，翻出了家里的白炽灯灯泡，并把它塞进嘴里。

　　萧燚：……

　　端木赮：……

　　沈青言：QAQ

　　彼时，沈青言放暑假在家，父母正在上班，只有三天前闪亮登场的神秘高人萧燚在身边。

　　沈青言年纪尚小，灵魂比较虚弱，还不能向萧燚传神识，只能指着嘴里的灯泡，嘴里发出含糊的声音，急得汗都流下来了。

　　萧燚来不及感叹他随手一算就算出了这种东西，安慰道：【没事的，没事的，沈青言，不就是一不小心把灯泡放到嘴里了嘛，你拿不出来，医生可以帮你拿出来。】

　　被萧燚镇定的语气感染，沈青言也渐渐冷静下来，他含着电灯泡，翻出一支铅笔和一本本子，在封底处写下一行歪歪扭扭的字：万一na不出来，e死怎么办？

　　沈青言毕竟还小，掌握的字不多，萧燚花了一点时间才认出纸上的两个拼音是什么，他柔声道：【不用怕，医生肯定能把灯泡拿出来的。就算你不能吃东西，也不会饿死，医生会直接把营养注射到你的血管里……】

　　话音未落，沈青言的眼泪就开始往下掉，他抹了抹眼泪，写道：打针teng，我怕打针。

　　【所以呢，为了不饿死，为了不打针，我们要尽快去医院，把灯泡取出来。】

　　沈青言点点头，拿出餐巾纸擦擦眼泪，又擦了擦鼻涕和口水，写道：我该怎么办呢？

　　【先写一张纸条，说明事情的前因后果，然后请邻居帮忙给你爸妈打电话——这种事情肯定要告诉你爸妈的——让他们带你去医院。】

　　沈青言有点害怕：爸爸妈妈会打我的。

　　萧燚无言，最终还是耐心地跟他解释：【沈青言，你觉得是饿死比较严重呢，还是被你爸爸妈妈打一顿比较严重呢？】

　　沈青言的眼泪又有往下掉的趋势：我不xiang e死。

　　写完这行字，他撕下了田字格本的最后一页，用拼音和汉字磕磕盼盼地写下事情的前因后果和父亲的电话，敲开了邻居家的门。

　　开门的是一个十五六岁的少年，他看到沈青言的模样，先是楞了一下，然后突然放声大笑，笑得手机都拿不稳。

　　见沈青言着急得直流汗的模样，少年总算略略收住笑声，他颤抖着接过纸条，一边笑一边走到家里的座机处，开始拨号。

　　“哈哈哈，沈叔叔，沈青言把，把电灯泡，哈哈哈哈，把电灯泡，塞……”

　　那一头突然挂断电话，少年无辜地看着沈青言：“啊，沈叔叔把电话挂了……嗯？不对等一下……”

　　少年按了几下座机上的按钮，查询通话记录：“不好意思啊，我拨错号码了哈哈哈哈哈——”

　　他稳住手，照着纸条拨了好几次号码，这才联系上沈青言的父亲：“沈叔叔我是对门507的王峰沈青言把灯泡放到嘴里拿不出来了叔叔您快回来看看吧。”

　　他一口气说完这一段话，终于忍不住了：“哈哈哈哈哈哈——”

　　笑着笑着，少年手一抖，差点把听筒丢下来，他平复了一下呼吸，强忍笑意回答起沈父的问题。

　　“对，沈青言把灯泡放到嘴里，拿不出来了。”

　　“怎么放进去的？沈叔叔，真不是我怂恿沈青言干的！我一整天呆在家里什么都没干！”

　　“要不您等他把灯泡拿出来再问？”

　　挂断电话后，少年对沈青言耸了耸肩：“没事了没事了，沈叔叔答应回来带你去医院，没事的哈哈哈哈……”

　　看着少年笑得浑身抽搐，连MP5掉下来都恍若未觉的模样，沈青言眼圈一红，眼泪又掉下来了。

　　少年见状，有些着急，拿来抽纸替沈青言擦眼泪，拍拍他的背：“没事了没事了啊，不用担心……”

　　憋了一会儿，少年又笑了出来：“对不起对不起，我实在忍不住哈哈哈哈哈——”

　　在少年的哈哈哈中，沈青言终于等来他的父亲。

　　沈父身上的衬衫已经被汗水浸湿，头发也有点乱，他看到儿子面色红润的样子，心知沈青言暂时没有什么事，总算放下心来。

　　然后，沈父抿紧嘴，肩膀一耸，从鼻孔处喷出一股气，下意识地偏过脸。

　　沈青言怒瞪沈父，眼中充满了控诉。

　　爸爸，别以为你扭头，我就发现不了你在笑！

　　沈父控制不住笑了几下之后，立马把儿子带到汽车里，以最快速度把儿子送到医院。

　　急诊科内，医生护士们哈哈哈了一会儿，先对着光检查了一下灯泡卡的位置，而后一个情绪最稳定的医生在沈青言口腔里垫了些东西，调整好沈青言的头部姿势，将电灯泡打碎，再将玻璃碎片取出。

　　医生的表情很淡定，手很稳，动作很快很轻，一点也看不出他的内心充满了一串串的233333。

　　整体上来说，沈青言并没有受到什么大的伤害，除了灯泡在嘴里留下的两道口子，和饿了四五个小时之后在造反的胃之外。

　　医院旁边的某个饭馆里，沈青言一面哼哼着喊嘴疼，一面涕泗横流，一面大口大口地吃面条，险些没把鼻涕吃到肚子里，看得沈父是既心疼又哭笑不得。

　　当天晚上，沈父沈母像沈青言详细打听事情的经过，沈青言倒是心大，把萧燚的存在说了出来。

　　“爸爸，妈妈，你们知道吗？我前几天遇到一个武林高手，我吞了灯泡之后，他用传音入密，告诉我跟你们打电话！”

　　武林高手？

　　沈父沈母面面相觑，二人交换了一个眼神，沈母点点头，问：“言言啊，你说的武林高手是谁啊？”

　　经历了一个下午的折腾，沈青言有点犯困，他耷拉着眼皮说：“他叫萧一，被困在一个地方，出不去，萧大侠说，我是他的有缘人，我练好武功就能放他出去了……”

　　说着说着，沈青言渐渐陷入沉眠。

　　沈父沈母面色严肃。

　　这个萧一是谁？

作者有话要说：新的世界是倒霉的桃花运总裁哈哈哈哈

萧燚：万万没想到，我这一卦算得这么准。

——————

墨白扔了1个地雷

投掷时间:2018-08-25 19:30:53

桃花运总裁（2） 装13之托梦版

　　尽管沈青言信誓旦旦地说萧燚只是一个武林高手，还是个好人，但是他的父母并不这么认为。

　　沈青言还小，没有什么判断能力，谁知道这个“萧一”是什么来路？谁知道他接近沈青言有什么目的？

　　他们几乎是发动自己所有的能量，排查沈青言周围的人，果不其然，没找出“萧一”的踪迹，倒是人贩子抓到一个。

　　这个人贩子的目标并不是沈青言，他被一群武警抓起来的时候还是懵逼的。

　　尽管顺手抓住了几个不法分子，沈父沈母还是没找到“萧一”身在何方，一时间，沈父沈母心力憔悴，生怕哪一天自己儿子就被“武林高手”拐去习武。

　　萧燚十分理解沈父沈母的所作所为，所以他使用了一个老套而实用的方法——托梦——来打消沈父沈母的疑心。

　　“哈哈哈哈哈……”端木赮很不厚道地笑出了声，“托梦？萧重离啊萧重离，这莫不是你们师门一脉相承的……习俗？哈哈哈哈……”

　　萧燚倒是十分从容自若：“招不在新，管用就行，不就是托梦嘛，托梦又不会对他们造成什么实质性伤害……”

　　是日夜晚，寻找“萧一”寻找得精神憔悴的沈父沈母，做了一个很神奇的梦。

　　他们刚刚合眼，就发现自己来到了一座活火山上。

　　这座火山十分神奇，理论上来说，火山上的植被应该十分稀少，然而这座火山则不同，不仅植被繁茂，植物还是他们见所未见的品种。

　　就拿他们旁边的树举例子，树的枝干居然是半透明的，如同红色玛瑙一般，疑似叶子的东西整体上如同一个小扇子，呈发散状，即靠近叶柄处的叶片凝成一个稍厚的、约有一个大拇指指肚那么大的椭圆形，到边缘时，叶片发散开来，形成一条条颇有韧性的丝绦。

　　这棵树还算是比较符合沈父沈母以往认知的树，最起码它们除了树干的颜色和叶子的形状之外，其他地方还是像一棵树的。除此之外，这座山上还有很多奇奇怪怪的、超乎人类想象的、疑似植物的东西，大多数美得跟艺术品似的，少部分长得不那么顺眼。

　　在这一山的植物中，有一条石阶制成的小道，刚好够两个人并肩而行。小道两侧没有任何类似栏杆的防护措施，制成台阶的石头呈赤色，表面十分光滑，光华流转之间，看起来就像流动的血一样，让人看得心惊胆战。

　　山上的景色美到极致，也诡异到极致，沈父强行按下内心的恐惧与不安，拉过沈母的手。

　　正在这时，山路上传来一阵脚步声，沈父下意识向前迈了一步，将沈母挡在身后。

　　来者身着白色古衣，服饰古朴，头发梳得整整齐齐，束在发冠之中。

　　他的声音也是标准的男中音，不会让人忽视，也不会让人记住，听之即忘。

　　青年模样的男子抬手施了一礼：“沈先生，周夫人，我家主人邀请二位前来，有事相商。”

　　沈父沈母眼神交流片刻后，沈父问：“请问你是谁？你家主人是谁？找我们有什么事？”

　　青年神色不动：“我是主人的仆人，至于我家主人……主人将亲自告知贤伉俪，请二位随我来。”

　　沈父沈母又交谈片刻，两人才跟了上去。

　　青年不疾不徐地向山上走，沈父沈母小心地跟在后面。随着地势的增高，周围的温度也在增高，有时沈父沈母竟能看见几处岩石在冒烟。

　　沈母出于好奇，曾经站到山路边，近距离观查冒烟的石缝，被石缝下翻滚的岩浆吓了一跳。

　　奇怪的是，明明这座山都冒岩浆了，他们却感觉不到丝毫热气。

　　夫妇二人一路胆战心惊地来到山腰处的某个山洞里，镶嵌在山壁上的夜明珠勉强照亮了往山洞内的路，墙壁上绘满了意义不明的花纹，在幽暗的光线的照耀下，带路之人的身影竟显得无比阴森可怖。

　　看不到头的隧道里极为安静，只有两个人的脚步声在隧道里回荡，带路的青年走起路来悄无声息。

　　拐了几个弯后，沈父沈母跟着青年，走着走着，脚下出现了淡淡的阳光，夜明珠的光线渐渐隐没于其中。

　　沈父沈母拐了一个弯，进入一个巨大的山洞里。面前景色豁然开朗，山洞顶部飘着一小团火球，疑似阳光的光线就是从这团火里照出来的。

　　山洞中央，一名白衣男子坐在一张绘满了纹路的赭色石台上，男子衣着的式样与带路的青年相仿，衣饰却比带路的青年要繁复许多，他的衣服上绘制着金色与朱红色相见的不明图案，身体上缠绕着少说十几条锁链，不得动弹。

　　尽管男子看上去不能动，但是沈父沈母还是没敢轻举妄动。

　　先前带路的青年朝白衣男子行了一礼：“主人，贵客已至。”

　　白衣男子睁开阖起的眼睛，看向沈父沈母，似乎确认了什么，轻轻一笑。

　　“想必两位便是沈越军、周巧倩夫妇吧，吾乃萧燚，有要事与两位相商，然吾意外被困于此，无法亲身前来与二位一会，招待不周之处，还望两位多多包涵。”

　　沈越军心中一惊，周巧倩反应更是激烈，险些维持不住表面的镇静。

　　他们商量片刻后，沈越军才问道：“请问萧先生把我们请过来，想谈什么呢？”

　　“商谈沈青言一事。”

　　……

　　“你的装13之术依然如此浑然天成，咦，重离，这环境怎么有点眼熟？”端木赮指着萧燚建的模型问道。

　　萧燚又调整了一下锁链捆的方式：“我用我们初遇的流焰秘境魔改了一下，你果真一点都记不得吗？”

　　端木赮了然：“萧重离，当年我身受重伤，是被你背出流焰秘境的！”

　　眼看话题的发展方向有点危险，萧燚果断装死，用建好的模型为基础，对沈父沈母发动托梦之术。

　　萧燚的托梦之术自是非同凡响、效果极佳，短短十几分钟，沈父沈母就冷汗涔涔地惊醒，从床上爬了起来。

　　端木赮见状，有点好奇：“重离，你跟他们谈了什么？”

　　萧燚笑得有些欠揍：“周巧倩是个算法设计师，我跟她讨论了一点数学知识；沈越军是研究人工智能的，我告诉他……”

　　“你告诉他元臻是人工智能？”

　　萧燚立马承认了：“没错。元臻可是我一生的杰作，脱离了二进制的存在，比这里所谓的人工智能强到不知道哪里去了！用这里的‘人工智能’来形容元臻，简直是对他的一种侮辱！”

　　端木赮摸摸下巴：“所以他们才一脸见了神仙的表情？”

　　萧燚一本正经道：“若是拿不出什么干货，他们哪有那么容易信任我。”

　　“拉倒吧，你要取信他们，可不需要这么久，萧重离，你还是想着再造一个人工智能吧。”

　　萧燚有点沮丧：“完善一个元臻已经耗费了我生命中的大半时光，更何况，元臻是我根据天道运行规则制造的……”

　　端木赮秒懂：“换了小世界，人工智能就不管用了？”

　　“对。其实我完全可以制造一个弱化版的人工智能，但是弱化版的人工智能比我自己推算来的慢多了，在推算方面根本没什么大用。”

　　端木赮若有所思：“我曾在一处秘境翻阅过一卷残书，上面说天道之上尚有大道，规定了三千世界的运行规则，或许可以根据此制造一个兼容各个天道的人工智能……”

　　萧燚思索片刻，突然道：“我们不是在聊我是如何搞定沈青言的父母吗？”

　　端木赮：……

　　二人默契地按下某个危险的话题，将歪到十万八千里的话题强行拉了回来。

　　————————————

　　沈青言身上桃花运无比浓厚，早在几年前已初见端倪，只是当年沈青言年纪尚小，所以不甚明显罢了。如今，沈青言已经十四岁了，身体开始抽条长开，桃花运的作用也随之变大。

　　若非沈青言修习修真功法，桃花运稍稍收敛了一些，他身上的桃花运肯定会影响更多的人。

　　即使沈青言努力修仙，也只是推迟了麻烦到来的时间而已。

　　最近，住他家隔壁、曾在沈青言误吞灯泡后帮沈青言找家长的那位少年，跟沈青言走得很近，很近……

　　据萧燚和端木赮两个四千多岁的老油条推测，这个少年一定对沈青言不怀好意！

　　不过，这位少年对感情还十分懵懂，沈青言则是限于年龄，压根没开窍。如今，二人也只是把彼此当兄弟看罢了。

　　在少年几次三番带沈青言一起搞事，帮沈青言解决作业问题，为彼此的错误拙劣地打掩护之后，萧燚也不再关注他们的感情——沈青言根本不知道爱情是何物，少年也只是把沈青言当作玩得特别好的弟弟而已，他们之间根本不会产生任何兄弟情以外的东西。

　　事实证明，萧燚也是会阴沟里翻船的。

　　就在萧燚放松警惕之后没几天，少年买了一个塑料菩萨像、三根红蜡烛，然后把塑料菩萨像放在家里的餐桌上，拿出家中唯一一个搪瓷盆，在其中塞满泥土，架在从煤气灶上卸下来的三脚架上，再把三根红蜡烛插在搪瓷盆里，最后拿出两个高脚杯，在里面倒了两杯葡萄味饮料。

　　他拿出一个火柴盒，动作郑重地点燃蜡烛，而后对一脸好奇的沈青言说：“这是结拜兄弟的仪式，我已经准备了好几天了，我翻过黄历，今天是黄道吉日，我们结拜为兄弟吧。”

　　沈青言一脸兴奋加郑重地看着一餐桌“高大上”的东西。

　　萧燚：……

　　端木赮：……

桃花运总裁（3） 尚未开窍

　　萧燚不由想起年少之时，他跟大哥他们中二到极致的结拜场景。

　　那时候他们身在异国他乡，大哥真的去唐人街的纪念品店买了个青铜香炉和几个青铜杯、不知道去谁家香炉弄到一炉子香灰，不知是去哪个菜市场弄了一点鸡血，还亲自百度了一堆台词，把水浒传里一百零八个外号拿出来让他们挑！

　　偏偏，包括他在内，大家就像脑子进了水一样，兴致勃勃地挑外号、抢酒杯（青铜酒杯的式样并不相同），由于战况过于激烈，最后一个青铜酒杯壮烈牺牲，大哥不得不拿出一个高脚杯对付一下……

　　萧燚对此最后的印象，就是他一脸严肃地往酒杯里的伏特加里滴了小半杯灭过菌的鸡血，双手端起酒杯一饮而尽。当时，他只觉一股刺鼻的气味直冲天灵盖，然后一阵天旋地转，就此不省人事，将“一杯倒”这个词演绎得淋漓尽致。

　　……嗯，比中二程度，这两个小家伙还远远不够啊。

　　结拜之后，两人飞快打扫好战场，而后，方云川少年一脸严肃沉重地对沈青言说：“青言吾弟，为兄在一年之内不能陪你玩了。”

　　萧燚听得嘴角直抽，似乎并没有意识到他自己也是个装13犯。

　　沈青言从萧燚那里听惯了这种略带中二气息的话，也不觉得奇怪，他学着萧燚的模样拱拱手，动作自然而潇洒，自带魏晋文士的风采。

　　“大哥何出此言？”

　　方云川顿时瞪大了眼睛，直到沈青言疑惑地歪歪头，他才如梦初醒一般握住沈青言的手。

　　“你是怎么做到的？！”

　　“……做到什么？”

　　“哎呀就是……”方云川又恢复了以往的活泼，抓耳挠腮道，“就是，你刚刚那个动作啊。看起来真帅！”

　　沈青言恍然大悟，压低声音道：“这个啊，是我一位长辈教我的。”

　　“沈叔叔吗？”

　　“不，他是一位大侠，不过他不让我透露他的信息。”

　　闻言，方云川瞬间兴奋起来：“那个……你能不能帮我问问，那个大侠还收徒弟吗？”

　　沈青言点点头，问：【大侠，您收徒弟吗？您看看我刚结拜的大哥怎么样……】

　　萧燚沉默片刻，委婉拒绝：【我早已无意收徒，此事不必再提。】

　　【这样啊……】

　　沈青言颇为沮丧地道：“大侠刚刚传音给我，他只收一个徒弟。”

　　方云川见沈青言神色不似作伪，不由咋舌，莫非沈青言还真认识一个会千里传音的大侠？

　　不会是骗子吧。

　　方云川是个笃信科学的耿直小伙子，想到此处，他毫不客气地说：“千里传音是不可能的，那个‘大侠’不会是骗子吧？”

　　沈青言顿时炸了，他气鼓鼓地瞪了方云川一眼，刚想说什么，转念一想，大侠不让他说关于修炼的事情，又沮丧起来。

　　最终，他哼了一声，一副众人皆醉我独醒的模样，道：“算了，你不懂。”

　　沈青言是勉强想开了，然而，方云川又被“你不懂”三个字戳中了某个开关，激动起来：“武功都是武侠小说里虚构的，在科学上是不存在的！那个所谓的‘大侠’是不是还让你不在人前展露武功？他教的肯定是假的！”

　　大侠的确这么说过，可是，大侠教的的确是真的啊！他还用火咒点过鞭炮呢！

　　沈青言心里明白，在拿不出证据的情况下，方云川肯定不相信他，但是这并不妨碍他又委屈又难过。

　　二人不欢而散，接下来的几天，沈青言上学时，并没有像往日一样与方云川同行。

　　方云川这几日忙于补习，也忙于跟沈父沈母打小报告，他一心以为沈青言只是被骗了，并没有关注沈青言的感情状态。

　　一天，沈青言神情恍惚地往家里走。在穿过一条小巷子里时，他突然被一个蒙面男子勒住了脖子。

　　沈青言一惊，手肘下意识地往后送，几个动作便挣脱了蒙面男子的挟制，蒙面男子却不依不饶，掏出一块手帕，捂向沈青言的口鼻。

　　尽管沈青言已经屏住呼吸，然而他毕竟应变能力不足，还是吸入了少许迷药。

　　若是换做常人，早已昏迷不醒，然而沈青言毕竟修了几年仙，虽然大脑昏沉，但是仍有一丝意识。

　　他在萧燚的指导下调动灵力，排出灵力迷药后，发现自己被放在一张床上。

　　正常劫匪不是把人质捆起来扔墙角吗？

　　这张床显然很久没晒了，充满了霉味和不知名的腥臭味，让人闻之作呕。

　　这个绑匪显然相当有自信，不仅没把他绑起来，还对他如此照顾。显然，他严重错估了沈青言的武力值。

　　沈青言自恃武力值高强，心里一点不虚，他甚至十分从容地摆了个适合攻击的姿势，睁开眼睛……

　　入眼所见，是绑匪绝对过不了审的衣着，以及那绝对过不了审的姿势。

　　带着头套的绑匪也十分惊讶，原本充满猥琐之意的动作顿时僵住。

　　沈青言面色一变，这劫匪的……也太特么恶心了吧！

　　还有，那绑匪身上居然还流脓？是生病吗？

　　（绑匪：脓个蛋蛋，那是【哔——】）

　　他不假思索抄起床头的玻璃烟灰缸，朝他流脓的地方一砸。

　　绑匪还未反应过来，便捂着肚子倒在地上，涕泗横流，身躯痉挛成一条虾米。

　　沈青言捏着鼻子，扔掉了烟灰缸，在房间里走动了一圈，掰下立式钢柱灯，掰下灯罩和底座，将钢管拿在手中，挑起绑匪的头罩。

　　让沈青言惊讶的是，这家伙居然是个熟人！

　　虽然他不知道这个头罩男姓甚名谁，但是他见过这个头套男，知晓这个头罩男是父亲工作上的伙伴，他与父亲的关系甚至关系还不错！

　　这家伙居然企图绑架他，真是知人知面不知心！

　　正好，现在父亲也下班了，必须要让父亲知道他的真面目！

　　沈青言义愤填膺地给沈父打了个电话，沈父赶到时，看了看事发现场，脸都绿了，千言万语不足以概括他内心想杀人的冲动。

　　偏偏这时，沈青言还一脸懵懂加义愤填膺地说：“爸爸，这个家伙不是好人！”

　　沈父强行按捺下怒气，把绑匪捆起来，硬生生扭曲出一个略带狰狞的温和表情：“言言乖，告诉爸爸，刚才那个家伙干了什么？”

　　沈青言哼了一声：“他生病了，想绑架我！”

　　沈父：……嗯？

　　沈青言接着说：“他居然流了白色的脓！一定是得了什么绝症，所以才绑架我，想从爸爸那里拿钱。对了，爸爸，他得的是什么绝症啊？”

　　沈父：……

　　这要如何解释？！

　　沈父满脸尴尬，却还是强自镇定下来，板着一张脸把沈青言送回家，然后亲自把绑匪扭送至派出所。

　　见沈父不答，沈青言一脸懵逼地问起萧燚：【那个绑匪生的是什么病啊，为什么会流脓？】

　　萧燚无言，他虽然沉迷研究天道的阵法无可自拔，但是他的脑子可没坏掉。

　　他记的很清楚，一个月前，他刚刚向沈青言普及了相关知识。

　　【……青言，一个月前，这种事情，我与你说过。】

　　【……有吗？咳，大侠，真不好意思，可是我忘了。】

　　【……】

　　萧燚有些头疼。

　　他一眼看出，沈青言之所以被“绑架”，完全是因为他身上的桃花运，但是沈青言还没发育，对此事自然不甚了解，若是在他身上留下了心理阴影，修行停滞不前……那就麻烦了。

　　他之所以要如此劳心劳力地培养沈青言，而不是直接给他涨修为，就是为了钻天道空子，少沾一些因果。

　　若非沾的因果太多会引起天道的注意，不利于他搞事，甚至会带来杀身之祸……他何须如此麻烦！

　　……更何况，萧燚的魂魄加芥子空间对肉身来说，是个不小的负担，若是沈青言不踏入修行之路，他的肉身定会因承受不了魂魄力量而过早崩毁。

　　萧燚叹了口气，斟酌着措辞，再次为沈青言普及了一下相关知识。

　　萧燚的讲述很科学，完全没有一丝猥琐的意味。见沈青言貌似并没有对此留下心理阴影，只当强|暴是一种特殊的攻击别人的手段，与打架斗殴之类别无二致，萧燚总算放下心来。

　　【青言，有一件事，是时候告诉你了。】

　　【什么事？】

　　【你身负大气运，但是你身上的气运有一大半都转化为桃花运，这很危险。】

　　沈青言又有点懵逼，然后乐了起来：【桃花运？是不是我以后会有很多女朋友。】

　　【……不止，你身上的桃花运特殊且霸道，凡是你身边的人，无论是男是女，是人或非人，只要有灵智，皆会对你心生好感，至于这好感会不会转化为爱情，这还说不准。】

　　沈青言还是没弄明白：【这样不好吗？】

　　萧燚默默抚额：【人心之复杂，就连我也不能分析透彻。那位想绑架你的人，也是受你身上桃花运的影响，才会试图伤害你。】

　　沈青言还是有点没反应过来：【……是吗？】

　　【命运与人的性格、行事、天赋、外界环境等紧密相连，改变命运可难可易。初见你之时，我便知你身上之桃花运颇为浓厚。我本以为，以汝之性情修为，经年累月之下，桃花运必会大为削弱，却没想到你身上的桃花运竟是如此诡异……罢了，你情窦未开，如今与你讲这些也无甚大用。】

　　沈青言听的云里雾里，听完最后一句话，没心没肺地笑了起来：【大侠，你是怎么知道我听不懂的？】

　　【……因为我也是从你这个年纪过来的。】

　　萧燚又叹了口气，他跟一个情窦未开的小孩子讲这些干什么？他七八岁的时候，不也是不能理解成年人为何会因为爱情要死要活、为何会对这种事情那么热衷嘛。

作者有话要说：不能再详细了，再详细就不能过审了。

还有，沈青言那一烟灰缸的攻击又称“宫崎英高”（音译）。

因人物完全走形，所以我决定在这两篇快穿完结之后、苍玄系列开坑之前，把这篇文锁文。

……不看不知道，回头一看，突然发现我的主角已经被我写的走形到姥姥家了（吐魂.gif）

桃花运总裁（6） 历史遗留问题

　　不知出于什么心理，沈青言居然就呆呆地愣在那里，一动不动。萧燚喊了他好几次，他还是一点反应都没有。

　　还好沈父也是一副恍恍惚惚的模样，没怎么注意沈青言的异状。

　　眼看着沈青言出师未捷、即将露馅，萧燚果断把他的意识踹回识海中，自己顶上，操控沈青言的身体。

　　……开什么玩笑，要是这件事传出去，他的面子往哪儿搁？

　　萧燚假装不耐烦地转过身，就好像他刚才只是在等待沈父发问一样。

　　沈父回神，立马伸出手，抓向沈青言的身体的胳膊。

　　萧燚以一个十分夸张的姿势躲过了沈父的手，同时用变声期男生特有的嗓音道：“你谁啊！”

　　短时间内他不可能将沈青言的声音改变太多，只得用最简单的变声期嗓音。

　　沈父深吸一口气，挤出一个温和的笑容，问：“同学，你有没有看到一个跟你差不多高，穿着蓝色衣服的人？”

　　萧燚作势打量了一下沈父，不耐烦道：“没见过。”

　　说完，便飞快地转过身，装作很着急的样子跑向车站。

　　沈父眼皮一跳，也追了上去：“同学，等一下……”

　　这家伙怎么发现的？！

　　萧燚生怕沈父发现端倪——沈青言被识破还可以说是他学得不到家，要是他被识破……他可不想一世英名毁于一旦！

　　他控制住音色不变，大声喊道：“我要去上课，你烦不烦啊！”

　　眼见周围的人开始用异样的目光打量他们，沈父又看了看萧燚伪装的上补习班学生，这才离开。

　　直到萧燚投币上车，他才稍稍放松，把沈青言的意识踹了出来，感叹道：【你爸的直觉和观察能力真好，我还以为我已经把你打扮得连你妈都不认识了，没想到居然被你爸看出破绽……】

　　见沈青言神情恹恹，萧燚一挑眉，问：【后悔了？动摇了？】

　　沈青言闭上眼睛：【……我不明白。】

　　【你不明白什么？】

　　【爸爸也是关心我的，既然他关心我，那么……他为什么要让我做这种事？】

　　萧燚嗤笑：【他关心你不假，他将你亲手送于豺狼之手也是真，两者并不矛盾。】

　　大侠说的真有道理，他竟无法反驳。

　　沈青言努力调整自己的心态，可依旧无法释怀。

　　【……好了，快到少年宫了，你准备一下。】

　　沈青言睁开眼睛，点点头。

　　少年宫门口人头攒动，家长、学生挤成一片，更有无数机动车非机动车在人海中缓缓移动。沈青言很顺利地进入少年宫，在厕所换了一身衣服，将面容修饰得更加天衣无缝，便假装放学的学生，先去附近的商店买了一些肉干果干和压缩饼干，然后来到一家网吧。

　　刚一进网吧，沈青言险些被里面的气味和声音顶了个跟头。

　　这个开在学校附近的网吧自然没那么多讲究，也不跟沈青言要身份证，十分自然地收了钱，便放他进去。

　　萧燚适时接管了一台电脑，熟练地顺着网线调出一个个摄像头，片刻后，他就找到了一个合适的目标。

　　很好，就是这里了。

　　萧燚不紧不慢地吃完两块压缩饼干和一些肉干果干，直到夜幕降临，家长开始过来抓人，这才施施然离开。

　　接下来，沈青言目瞪口呆地看着萧燚避过监控摄像头，威胁一个疑似混混的家伙装成家长，换了好几班火车，来到一个港口城市。一系列骚操作看得沈青言目不暇接，就连被父亲那样对待的痛苦也淡了不少。

　　他甚至还有心情拉开宾馆的窗帘，眺望这个陌生城市的风光。

　　此时正值清晨，整个城市上空弥漫着薄薄的雾霭，路上一辆辆车如同一个个颜色块一样，在马路上缓缓挪动着，阳光顺着高楼的缝隙照射在这些色块上，替这些色块增色不少。

　　其实，像沈青言这样一大早来到城里的人并不少见，但是起个大早赶过来就为了开个宾馆的人并不多见，至于疑似被独自丢在宾馆的小孩，就更少见了。

　　——萧燚挟持的小混混一早就忙不迭地溜了，居然还有勇气拿着他的报酬去城市的地方溜达。

　　沈青言学着萧燚的姿势，负手立于窗前，看了一会儿大城市的神秘风光，片刻后，对着空气开口：“大侠，你可以出来陪陪我吗？”

　　萧燚不赞同地说：【我说过，在任何时候不可以透露我的信息，与我交流用意识就可以。】

　　沈青言又躺回床上，轻声道：“反正周围既没有其他人，也没有监控设备，不是吗？”

　　不一会儿，萧燚的身影出现在床边的软椅上。

　　为了方便做研究，萧燚穿的着装颇有现代特色。头发被简单地束起，披散于身后，上身是暗灰色的半袖外套，左臂上套着一个皮质护臂，正好可以容纳一柄短剑，下半身穿着同色短裤，堪堪及膝，小腿上绑着绑腿，脚上套着一双运动鞋。

　　沈青言一个激灵，坐了起来。

　　沈青言对萧燚的认知还停留在几年前那个宽袍大袖的古代剑侠上，对如今这个一身现代打扮的“大侠”有点接受不能。

　　萧燚微微侧身，道：“你想说什么？”

　　沈青言眨眨眼，没反应过来。

　　萧燚：……

　　不就是换身衣服，何必如此惊讶？

　　十几岁的少年瞪大了双眼：“这这这……大侠？”

　　萧燚神色不动：“嗯？”

　　少年这才回过神来：“大侠，真，真是你？”

　　萧燚揶揄道：“怎么，让你如此惊讶？你不是早已确认了这里很安全吗？”

　　“不，不是……”

　　“慢慢说，不用急。”

　　“我，那个……”

　　沈青言结巴了好一会儿，才把话说顺畅了：“我其实早就想离开了，学校里教的知识都那么简单，同学们也那么幼稚，根本玩不到一起去，现在想想，就连我从前一直崇拜的方家哥哥都那么智障……咳，都那么不成熟……”

　　萧燚失笑：“这很正常，你毕竟在修行，无论是身体素质还是大脑开发程度都比寻常人要出不少，学知识也更快一些。不过，你要知道天外有天、人外有人，比你厉害的人多得是，现在你已经掌握了高中的知识，但还是比不过一个大学生的。”

　　沈青言不以为意：“我知道。”

　　萧燚道：“那么，我举一个最有代表性的例子，你参加过数学竞赛、物理竞赛这些学科竞赛吧。”

　　沈青言点点头。

　　萧燚接着说：“学科竞赛，大多数高中生都觉得很有难度，事实上，这些学科竞赛考察的正是大学里学的东西，数学竞赛考的是高等数学的内容，物理竞赛考的是大学物理的内容，而这两门课，正是大学里理工科学生的必修课。你还觉得你很厉害吗？”

　　沈青言沉默。

　　萧燚顿了顿，轻飘飘地绕过这个话题，又问道：“先不说这个，你真正想跟我说的，是你父母的事情吧。”

　　沈青言猛然抬头：“大侠？你……”

　　“我为何知道你的心思？呵，这种事情，哪是那么容易就能看开的。”

　　“我……”沈青言微微低头，“我有些明白，又有些不明白。”

　　萧燚站起身，走到沈青言面前，拍了拍他的肩膀：“现在不明白没关系，你只需记住，你的父亲首先是一个人，其次，才是你母亲的丈夫、你的父亲。如今……多思无益，你已脱离了你父亲的约束，不妨先想一想未来的路当如何走。”

　　萧燚的身形渐渐消失，沈青言依旧望着萧燚消失的地方。

　　阳光透过窗户照进屋子，晃得沈青言双眼生疼。

　　###

　　萧燚匆匆收回幻影，跑到端木赮面前。

　　近些年来，他与端木赮忙于研究破阵之法，他还有余裕去管沈青言，端木赮却一直埋头于研究，若无必要，子耀甚至可以三个月不与他说一句话！

　　刚刚端木赮急着叫他……一定有大事！

　　这一次，端木赮破天荒地打理了几百年没梳的头发，换了一身红色正装，端端正正地坐在案几前，案几上还摆着两碗茶。

　　见萧燚赶来，端木赮一挥手，示意他坐下。

　　萧燚似乎已经看到了端木赮身上引而不发的怒气，顿觉不妙。

　　他快步上前，坐在端木赮对面：“子耀，你寻我有何急事？”

　　端木赮神情严肃，眉宇间带着些许厉色，他冷声道：“这么多年，你玩够了？”

　　萧燚神色不动，搭在衣摆上的手倏然一紧——

　　他深吸一口气，声音依然平稳：“什么时候发现的？”

　　“哼！”端木赮一手拍向案几，又硬生生停住，“到了这种地步，你还想转移话题？”

　　萧燚端起面前的茶杯，道：“子耀，我对那小家伙只是对后辈的关爱，绝对没有……”

　　“你再转移话题试试看！”端木赮闻言，拍案而起，他看着萧燚依然一副淡定的模样，更是气不打一处来，一拂衣袖，将案几掀翻。

　　长长的袖子差点糊到萧燚脸上，高大的身影格外有压迫力。

　　萧燚捧着洒了大半杯茶的茶杯，苦笑不已。

　　果然，他登峰造极的演技，在子耀面前完全没有用啊。

作者有话要说：超想剪一个亮剑和古剑三的视频，名字都想好了，就叫“亮剑奇谭三”

……只可惜我电脑不行，带不动游戏，网上的资源里人物衣着打扮又不合我心意，再加上游戏小说着实好玩，更新都困难，咳咳……

桃花运总裁（7） 身世之缚&桃花之劫

　　面对暴怒的伴侣，萧燚表面上依旧稳如泰山。

　　他的声线也稳得一匹：“居然被你发现了。”

　　此话一出，神识空间一片寂静。

　　萧燚始终低垂着头，他望着一片红色的衣摆越来越近，最后，炽热的手覆在他的肩膀上，烫得他忍不住颤栗。

　　“你会后悔的。”

　　一声喟叹拂过萧燚的耳尖。

　　“你不是这种人，你绝不愿意摧毁任何无辜之人的心灵。”

　　“我知道，你能轻而易举地看破人心，看透一个人心灵上的弱点，若你愿意，你能掌控周围所有人的心，就连我也不例外。但是，你不愿意对我，对任何无辜的人，用那种可怕的手段。”

　　萧燚手一抖，捏碎了茶杯。

　　端木赮轻声问道：“可是，你为什么会对那几个小孩子……”

　　萧燚的声音微不可查：“别说了……”

　　端木赮恍若未闻：“……对那些小孩子，用这种残忍的手段？一次次试探他们的弱点，一次次打破他们的心理防线，最终让这孩子和他的父母决裂。你想做什么？或者说……你想验证什么？”

　　“……别说了，求你。”萧燚哑声道。

　　端木赮见状，也不忍再逼他，只是顺势坐在萧燚身旁，存在感极为强烈。

　　萧燚却一动不动，好似身边的大活人根本不存在。

　　不远处，与萧燚灵魂相连的神识空间核心一阵动荡，原本安静得如雕塑一般的火焰，如今却张牙舞爪地往旁边跳动伸展。幸好端木赮早早把周围的贵重物品挪走，否则萧燚多年珍藏怕是要毁个七八成。

　　许久，那一团火焰总算平息下来，勉勉强强把自己重新团成水滴型。

　　萧燚的肌肉也渐渐放松，没有刚才那样僵硬。

　　端木赮这才开口：“现在想通了？”

　　萧燚不假思索：“没有。”

　　端木赮：……

　　他斟酌着言辞，正准备好好跟萧燚交流，萧燚倒是先背过身去，一副非暴力不合作的模样。

　　萧燚的声音仍然有些嘶哑，发音却极为清晰：“你不必劝我，我知道我在做什么。”

　　端木赮深吸一口气：“那你就转过头来，看着我。”

　　萧燚：装死.jpg

　　端木赮心中怒火再次点燃：“你不敢看我吗？”

　　萧燚僵住，最终还是转过身来，看着端木赮的眼睛。

　　萧燚的神色依然淡定，眼神依然清澈，只不过……

　　苍白的脸颊、被冷汗浸湿的发丝，以及睫毛上挂着的水珠，将萧燚的真实情绪出卖了个彻底。

　　“沈青言的父母……与那两人很像，我只是想看看，他们是否会做出……同样的选择。”

　　端木赮惊异地睁大眼睛：“重离！你，你是说你爹娘？！这……”

　　萧燚猛地低下头，右手抬起，遮住自己的脸：“我以为我早就不在意当年的事情……当我找到他们的时候，我甚至只把他们当做陌生人，没想到，我……唉，你不必担心，我知道我在做什么。”

　　端木赮深深地看了萧燚一眼：“我不必担心？萧重离，再这样下去你真的要变魔修了。我倒是很欢迎，可你愿意吗？”

　　魔修？

　　萧燚一怔，立马凝结了一面灵气镜，发现自己的眼睛又变为紫色。

　　这次的紫色比较特殊，虹膜边缘和中间的纹路隐隐泛着金色的光芒。

　　萧燚：……

　　第二次入魔还有更高端的特效吗？

　　他神色微妙，道：“……子耀，其实我一直想知道，为什么仙道修士入魔之后，眼睛会变色。”

　　端木赮的思绪并未被萧燚带跑：“别转移话题，你这种身处仙道与魔道的临界状态很危险，尽快决定你是要修仙还是修魔吧。若你要修仙，我给你念一段道经，或者布一个幻境；若你要修魔，我自有方法让你顺利入魔，保证能让你实力大增且没有后遗症。”

　　端木赮的神情十分严肃，他说的话也十分严肃，萧燚却无端想笑。

　　被父母抛弃这种事情，重要吗？挺重要的，但是为了这种事情，让自己入魔，值得吗？

　　肯定不知道啊！就凭那对夫妇，也配影响他的道心？

　　萧燚将嘴角上扬的弧度控制得刚刚好：“……子耀，给我一点时间，我会想通的。”

　　他本人是想通了，倒是连累了沈青言那孩子……

　　理智回炉，萧燚想起沈青言，有些心虚。

　　端木赮打量了萧燚片刻，点点头：“看样子你已做出决定。”

　　随后，端木赮一招手，取来一摞厚厚的书，翻开最上面一本，开始念。

　　萧燚的笑容顿时僵住。

　　道侣的好意着实难以拒绝可是……他的心境已臻飞升，真的没必要听这些道经了啊啊啊啊——

　　***

　　沈青言手上拿着一台电脑，脚底踩着一个男子的脊背，面沉如水。

　　萧燚的青春期教育，效果还是很不错的，至少沈青言弄明白了那些人望向他时灼热的眼神、接触时放肆的举动究竟意味着什么。

　　想到此处，沈青言使出千斤坠的功夫，将男子踩得严严实实。

　　男子一开始还在挣扎，随着时间的推移，他挣扎的动静越来越小，到最后，他放弃挣扎，不动弹了。

　　沈青言这才撤了脚下千斤坠的功夫，一抬腿，松开男子。

　　男子依然一动不动，仿佛一只被关进了矿泉水瓶的蝴蝶，一开始在瓶子里疯狂挣扎，将瓶壁撞得咚咚作响，到最后便停在瓶壁上不动弹，即使打开瓶盖，也无动于衷，只有使劲拍击瓶底，将蝴蝶倒出来，才可能重新飞起。

　　沈青言足尖轻点，将男子翻了个面。

　　男子这才反应过来，下意识地抱住沈青言的小腿，一副痴汉样。

　　沈青言：……

　　他一脚把男子踹开，阴恻恻地说：“摸够了吗？”

　　男子顺着力道翻滚了半圈，他迅速站起身，拍拍身上的尘土，从容不迫。

　　好像刚才痴汉的那个不是他一样。

　　被踩的男子也有些不知所措，他是喜欢美人没错，但但但……这并不意味着他是个变态啊！

　　但是这小孩还未成年啊！他刚刚不仅搂了人家的腰，摸了人家的小腿，差点亲了一口，甚至被踩上一脚也乐呵呵的……

　　男子表面淡定，实则方得一匹，宛如新闻上那些犯了事还稳如泰山的官员一样。

　　沈青言可不管男子内心的挣扎，他将电脑放在旁边的桌子上，登上椅子，双手交叠在胸前，居高临下地看着男子，学着萧燚教他的说话方式，不紧不慢地问道：“你是谁？为什么跟着我？”

　　男子微微一笑：“我是张越，道上的兄弟们给面子，称我一声张哥。至于为什么跟着小兄弟你……咳……”

　　说到此处，张越有些尴尬，恨不得抽自己几个耳光：他也是个成熟的成年人了，为啥就鬼迷心窍，悄悄尾随一个小孩子呢？

　　沈青言略加思索，见男子丈二和尚摸不着头脑的模样，内心也颇为纠结：这莫非就是大侠说的“桃花运”？

　　他面无表情地掰断了椅背上的一根木头：这该死的桃花运，尽给他惹麻烦，而且惹来的麻烦一个比一个有权有势，一个比一个惹不起！

　　还好他见势不妙，早早离开家，否则，就算没有这一次，他也迟早会被父亲卖给不知道哪个有钱有势的家伙！

　　只是这样未免有些对不起父母十几年的养育之恩，罢了，等他发达了，挑个良辰吉日把这分恩情还了就是……

　　沈青言沉思片刻，一抬眼，只见张越浑身肌肉紧绷，恨不得下一刻夺门而出。

　　沈青言见状，不由失笑：桃花运麻烦是麻烦了些，但凭借他如今的实力，还是能摆平一大半麻烦的。

　　他一身所学，皆是大侠所授，若是没有大侠的教导，他还不知道被锁在哪个家伙的床上呢！

　　沈青言自恃能毫不费力地弄死这个男子，自然也提不上兴致跟张越多计较，他微抬下巴，道：“张越是吧，我初来乍到，对此地还不熟悉，正好缺个引路人。这段时间，你不妨当我的引路人，权当赔罪。若你不愿，也不是没有其他办法……”

　　张越苦笑：“非常抱歉，刚刚是我鬼迷心窍，冒犯了小兄弟。如果小兄弟不嫌弃，可否赏脸来林泉酒店，我亲自向小兄弟赔礼道歉……”

　　沈青言学着萧燚的样子一抬手，打断了张越的话：“客套话先停停，我只问你，我要你做我的引路人，你答不答应？”

　　张越一愣，很快反应过来：“求之不得！像小兄弟这样的高手凤毛麟角，能做小兄弟的引路人，更是天大的好事，小兄弟不仅实力高强……”

　　沈青言嘴角一抽，听着张越的彩虹屁，不知道他想做啥。

　　张越虽然打不过自己，但也不是这么窝囊的人啊，为什么，他对自己如此……客气呢？

　　桃花运？不可能，看张越的架势，完全不像讨好爱慕之人的样子。

　　忌惮自己的实力？或许有可能，但是张越的实力也不差呀，他就算打不过自己，也完全能从自己手底下跑掉，甚至能从容带上家当跑掉，还能顺便给自己添点麻烦，他完全没必要把姿态摆得这么低啊。

　　沈青言百思不得其解，却依然维持着高逼格的姿态，点点头，跃下椅子：“你说要请我吃饭……也行，时间地点告诉我。”

　　张越的笑容越发灿烂：“小兄弟肯赏脸……”

　　沈青言额角青筋一跳：“长话短说。”

　　“行，今晚七点，林泉酒店五楼‘青玉案’包厢……”

　　终于送走了张越这个话唠，沈青言长舒了一口气，向萧燚请教。

　　【大侠？大侠？】

　　【有事？】

　　沈青言眼睛一亮：大侠怎么回应得这么快？

　　他顾不上深思个中缘由，将刚刚发生的事详细讲了一遍：【……我觉得，张越对我的态度未免太好了，我毕竟把他的面子放在脚底下踩，所以……他是不是想在那个饭店里设埋伏围攻我？】

　　【……你想太多了，如果你描述的准确的话，张越应该是林泉酒店的幕后之主，他应该是帮助各种势力接头、以及提供情报和接头场地的人。像他那样的人，不会轻易与人结仇，既然你表现出不和他计较的姿态，他一定不会得罪你。更何况，此时错不在你，而在他，他肯定不会把你怎么样。据我推测，张越是为了招揽你才对你如此客气。你若是实在不放心，可以调出林泉酒店的摄像头，观察他们是否有异动。】

　　沈青言：……WTF

　　招揽？这种充满三国演义气息的词汇……竟能跟自己扯上关系？

　　【……啧，人在江湖上混，什么招揽，投靠，效忠，收服，背叛，反杀……再正常不过了，不必如此大惊小怪……】

　　萧燚滔滔不绝地向沈青言这个菜鸟传授江湖经验，暗地里为逃过端木赮的魔音灌耳而庆幸着。

　　沈青言对此一无所知，甚至以为萧燚今天心情好，才如此耐心地教自己那么多知识。

　　沈青言：大侠对我那么好，我一定要报答大侠！

作者有话要说：拖更一时爽，一直拖更一直爽。

江湖传言，读者和作者总要疯一个，反正作者快疯了，甚至还很快乐。

原本计划开一辆跨年豪车，可惜除了第一辆车，每次开车都卡在前戏，无一例外。弗兰西斯和吸血鬼亲王的车开了一半，已经搁置了半年了，然而完全不知道怎么往下开QAQ

幽城幻剑录里，夏侯仪和冰璃的恋情固然感天动地，然而我就是想搞一搞尊神，想一想造物主被自己的造物这样那样为所欲为的场面……噫~~~（然而这辆车依然只开了一半QAQ）

桃花运总裁（11） 年轻气盛

　　在沈青言被萧燚一口道破心思之后，他非常惊讶——并非惊讶于萧燚为何能一眼看透他的心思，毕竟他深知萧燚洞察人心的本事——而是惊讶于为何到现在自己还能保持冷静，还能用清晰的逻辑思维分析自己的所思所想。

　　他的确是想问萧燚为何阻止他杀人，若不是二人之间武力值的差距过于悬殊，他甚至想揪起萧燚的衣领，狠狠地将萧燚砸在地上，让这个无时无刻都保持着完美形象的人仪态尽失。

　　——你为什么要阻止我杀了这个人渣？

　　尽管沈青言十分明白萧燚是对的，但他还是想问一句……

　　问一句什么呢？

　　沈青言拧起纤细的眉毛，尚未长开的脸上透露出纯然的疑惑。

　　萧燚说得一点都没错，若别人伤害他，他当然可以还手，但是要注意方法，而且不能超出尺度。

　　但萧燚也说过，冒犯强者要付出沉重的代价。既然我比他强那么多，我为什么不能杀了他呢？

　　可是——萧燚为什么要我轻易放过这个家伙？为什么他总是对我如此严苛，对他人如此宽容？

　　明明萧燚也知道，若我轻易放过那总裁，别人只会认为我软弱可欺。总有些人时时刻刻盯着我，一旦我露出软弱之态，他们便会迫不及待地攻击我，试探我，夺走我所珍视的一切，就像捕捉到血腥味的鲨鱼一样，不停地追逐着受伤的猎物，直到撕下猎物身上最后一丝血肉。

　　沈青言自忖，他独自一人——加上萧燚他们也只有三人——并不能应对那些藏在暗中窥视自己、只待他显露出虚弱之态，便会毫不犹豫扑上来的豺狼。

　　为了自保，为了威慑，也为了泄愤，沈青言觉得，他完全有理由杀死这个总裁。

　　杀死这个总裁，也只是第一步而已，只有把他们打疼了，打怕了，甚至打死了，他们才会收起探向自己的爪子，才不会试图夺走我拥有的东西！

　　明明我们才是同类，不是吗？既然那家伙几乎把我的面子放在脚底下踩，那么我杀死他也是理所应当！

　　为什么萧燚不站在我这一边？为什么他会让我身处于这么危险的境地？为什么……他偏要帮助那些冒犯我的蝼蚁？！

　　种种思绪几乎将沈青言的理智燃烧殆尽，等到他惊觉周围太过寂静无声之时，他才意识到自己的脑袋正埋在萧燚的胸口，脸上的泪痕也趋近干涸，而萧燚的双臂正揽在他的背后，热度顺着血液流入心脏，几乎瞬间抚慰住他迷乱的心。

　　终于回过神来的沈青言用力挣扎，萧燚放开沈青言，顺势揽住他的肩膀。沈青言毫无防备地对上了一双如同峡底寒潭般的黑色眼眸，那双仿佛能看透人心的眼睛。

　　沈青言这才意识到他刚刚的举动是多么的幼稚，此时此刻，他在神识空间里凝聚出的精神体甚至闪烁了几下，恨不得“嗖”地一下消失得无隐无踪。

　　而萧燚只是笑了笑，仿佛刚刚什么都没发生一样，他叹息道：“人类的诞生、发展，无时无刻不伴随着杀戮，杀戮就像影子一样，一直纠缠着整个人类文明——更甚者，自从地球上诞生了“生命”这种存在之时，杀戮便无时无刻不纠缠着地球上每一个生命……”

　　沈青言刚刚端正好坐姿，试图用最完美的姿态假装认真萧燚的长篇大论，萧燚突然话锋一转：“——不过，我想，这时候无论我说什么，你都是听不进去的，就算能听进去一部分，这一部分恐怕也有限得很——不要虚，这是你这个年龄的年轻人必然要经历的人生状态，我也一样经历过。”

　　沈青言被萧燚这个不按常理出牌的举动弄得一脸懵逼，猝不及防之下，他甚至来不及控制住自己的表情，竟露出了如同河豚一般气鼓鼓的模样。

　　萧燚非常给面子地没有揭穿少年人的失态，他提起茶壶，又给沈青言倒了一杯茶——这次他幻化出的茶是奶茶，甜度合适还加了椰果的那种——沈青言毫无防备地端起茶杯，差点被呛住，他猛地抬头，深棕色的眼睛直直地瞪着萧燚，眼神饱含控诉之意。

　　萧燚又装作一无所知的模样，递了个玉简给沈青言：“关于我对于杀戮的看法，都记录在这个玉简里，你想怎么看就怎么看，完全不想看也无所谓。我只说一句话：你现在生活在法治社会，只要你还没有做好余生离群索居四处逃亡的准备，你就不要轻易犯法。”

　　沈青言的思绪一片混乱，他茫然地望着面前这位一直教导他，指引他的大侠，竟不知说什么好。

　　而这位人生导师的语调依然温和，依然充满耐心：“……最后，我再给你一个忠告：既然你已经开始成长、开始质疑我，那么，你不妨多结交一些人，多观察一下这个世界，这样，你才能认清楚你自己，认清世界的真实——鉴于你以前一直都是透过我的眼睛看这个世界。”

　　*

　　“……所以这就是你想要的？一个学籍？——我我我我承认先前是我眼瞎，是我脑子不清醒，把你当成了那些想爬我床的人，没发现你是个多么优秀的天才儿童——咱能别动手吗？你下手还是挺疼的。”

　　依然没有姓名的倒霉总裁一脸玄幻地望着沈青言，而沈青言依旧淡定自若地坐在倒霉总裁对面，眼睛一眨不眨地盯着倒霉总裁，生生把总裁盯出一声冷汗——鉴于作者依旧不想给这个没有姓名的总裁取名字，我们姑且称呼他为无名总裁吧。

　　无名总裁硬生生控制住擦冷汗的冲动，从短暂的接触中得出结论：虽然这年轻人实力强大，但他毕竟社会经验不足。

　　无名总裁内心庆幸不已。

　　这年轻人是该有多愚蠢，才去相信一个刚刚差点死在他手上的人？

　　年轻人大概是如同各种小说漫画里写的一样，突然得到了强大的力量，却没有与之匹配的强大心灵，也没有足够的社会经验。

　　年轻人一定得意洋洋地想着摆脱往常平凡的生活，他大概想不到自己能在这个假身份上做手脚，或者一直监视这个假身份吧。

　　等到年轻人终于领悟到这一点时——哈，那时他多半会被几方势力追捕，或者更倒霉，他甚至会被绑上实验台。那时，哪里还会关注这微不足道的身份问题。

　　多么天真的年轻人啊！在获得了如此强大的力量、抛弃过往的一切后，能想到的第一件事居然是……上学？

　　无名总裁成功脑补出了沈青言的“过去”，自以为看透了沈青言，他终于稍稍收起惧意，开始发挥出作为商人的优秀口才，在沈青言的底线上疯狂试探。

　　而“年轻气盛”的沈青言并没有跟无名总裁纠缠太多，他只是随意跟无名总裁扯皮几句，便挂着天真无邪的笑容，避开监控摄像头，处理好一切痕迹。

　　他的一切举动都如此从容不迫，就好像刚刚差点失手杀死无名总裁、甚至险些情绪崩溃的人不是他一样。

　　沈青言在一处临时住处换上沾满酒气的长裙、长外套和打底裤，七拐八拐，拐进一个小巷。

　　本以为沈青言要大开杀戒、引起高层注意，随时准备救场的萧燚重新将大部分注意力转移回神识空间的大量计算稿，只留下一缕□□与沈青言对话：【所以你压根没打算抛弃现在的身份，更不打算使用那个总裁提供的身份。我猜你是想通过这件事小小地报复一下？如果他不打算对你出手，自然不会在这个假身份上动什么手脚，如果他对这个假身份动手脚，届时他在明你在暗，你想怎么坑他就怎么坑他……】

　　眼见萧燚的话题变得越来越危险，沈青言大惊失色，连连否认：【不，不是，我没这么想！其实我压根没想这么多，我只是单纯地想坑他一下，看他急得团团转却什么都没发现的样子……】

　　萧燚顿了顿，非常自然地转移话题：【嗯，我知道了。其实我有点好奇，你最后为什么不杀了他呢？】

　　沈青言耸耸肩：【大概是因为大侠你说的话非常有道理？】

　　萧燚并没有被糊弄过去：【你这理由太不走心了。】

　　沈青言无奈地叹了口气：【……唉，说起来你可能不信，一开始我只是一时冲动，我其实并没有多么想杀了他，就是……我只是……我也知道你说得很有道理，但……不知道为什么，我当时就是想跟你对着干。】

　　说着说着，沈青言颇为不自在地微微低头，以手遮面。

　　萧燚：……

　　好吧，这理由非常合理，只除了不够有逼格罢了。

　　而沈青言也只是单纯进入了青春期而已，他的心理状态也只是受到了生理发育的影响以及被父母出卖这件事的影响。

　　问题不大，好好引导就行。

　　“问题不大”的沈青言穿着女装，用围巾和帽子遮掩住面容，随手将刚得手的新身份转卖出去。

　　反正无名总裁也不知道自己是谁，他只能根据使用这个身份的人来找出自己，要是这个假身份落在什么棘手的人物手里，而这个总裁又刚好撞上去……想想都刺激。

　　怀着隐秘的激动，沈青言又把自己伪装成一个不良少年，回到酒店老板兼情报贩子张越的地盘。

　　十几分钟后，刚刚加入觉醒异能、加入龙组的方云川，和他的队友们一起买了几个身份，其中就包括这个刚刚被沈青言交易出去的假身份。

　　方云川望着那份假身份的说明，心中不由升腾起一股忧虑。

　　算起来……失踪不久的沈青言，也是上学的年纪呢。

　　不知他是否还活着？吃得好不好？有没有陷入黑心工厂……

　　不知道……拥有了强大的力量后，自己能否找到那个曾与他结拜的少年？能否有能力保护他？

作者有话要说：这篇文应该还剩两三个世界就完结吧。

如果有条件的话，完结之后大概会先开一个沙雕爽文，毕竟我现在的文笔还撑不起萧奕在修真界的故事。

桃花运总裁（14） 气运相合

　　前情提要：为了拯救挚友的生命，沈青言请萧燚废了方云川的异能，并探讨如何搞钱。

　　沈青言尚且年幼，没有什么人生目标。在离家出走之后，他很是颓废了一阵，每天除了修仙、当教练、解决一群被桃花运吸引的倒霉蛋之外，就只是窝在房间里打游戏。

　　直到方云川重伤濒死，他才脱离了这种状态，并斗志昂扬地试图赚钱。然而方云川的伤势太严重，这个小世界的灵力太匮乏，药材更是严重不达标，根本无法救方云川。

　　萧燚的医术高超，但他只会按照既定的规律救人，在医术创新上并没有什么天分，他只能把医疗成本尽可能地控制在一年一千万上下的样子。

　　【你那位结义兄弟的经脉受损严重，需要长期温养，但是这个世界没有合适的药，所以只能用现有的药材培养。

　　【我只能给一个大致的方案，具体的方案还需要慢慢实验，要花费很多钱和资源，等方案出来之后，花的钱会少一点，但同样需要很多钱。

　　【在你生活的大环境里，想快速赚钱，必须有一笔启动资金，你现在有多少钱来着？好像只有转卖假身份得来的五万？】

　　沈青言：……

　　【更不用说你现在只有十四岁，我可以给你弄一个十六岁的假身份，这样你活动就方便得多。】

　　【等等，前辈，我不是有一个假身份吗？为什么还要一个假身份？】

　　【你用这个身份在你义兄面前晃过一圈，如果继续用这个身份，很容易引起注意，会很麻烦。】

　　沈青言：……

　　萧燚接着说：【我的建议是先去境外合法赌场转一圈，或者什么石料场，或者给什么比赛下注……总之，先用随便什么方法获取启动资金，注意每次获取的钱不能太多。】

　　沈青言：……

　　【……前辈，这种网络小说上写的玩意儿真有用？】

　　【当然有更高级的方法，】萧燚轻描淡写道，【不过可操作性不强，以你的本事很容易翻车。】

　　沈青言被萧燚的话噎了一下，略略思考一番，发现了盲点：【我有个问题，前辈您说“每次获取的钱不能太多”，那么，在不同的赌场，究竟获取多少钱合适呢？】

　　……这个问题就很深奥了，简直跟“炒菜放多少盐”的问题一样玄妙精深。

　　萧燚不由沉默片刻：【……最简单的办法就是观察，看场地负责人的脸色行事，不过这种技巧不是一时半会儿能练出来的……

　　【这样，我先教你基本理论，到时候听我指示。你可以配合着我的指示来消化这些理论，等到赚完启动资金，相关知识也就差不多学会了。】

　　沈青言顿时感受到了巨大的压力。

　　天呐，他可是一个正直向上乐于求知的优秀青年！这辈子没逃课、没打架、没去网吧、没早恋、甚至从未迟到！离家出走前，干的最出格的事情，也不过是放学偷偷买零食！现在不光逃课辍学离家出走一条龙，还要偷.渡赌.博出千三连？！

　　沈青言面色苍白，沈青言十分忐忑，沈青言瑟瑟发抖。

　　萧燚倒是非常理解沈青言的不安，安慰道：【你怕什么？凭你的本事，只要正常发挥，肯定能获取第一桶金，再不济也能全身而退。】

　　沈青言：……真不愧是疑似来自修真界的前辈，连思维方式都这么简单粗暴。

　　或许是因为萧燚和沈青言的思想都过于直男，沈青言竟真的淡定了不少，他擦了擦差点流进眼眶的冷汗，不禁苦笑：【道理我都懂，只不过……我第一次干这种事，难免有些紧张。】

　　*

　　沈青言嘴上答应的好，然而他一走到机场门口，看着大门处熙熙攘攘的人群，就有点腿软。

　　他一咬牙，走了进去。

　　地面极为广阔，一眼望不到头，瓷砖反射着冰冷的光芒，亮得刺眼。

　　天花板高悬于头顶，几盏高功率灯将整个候机厅照的无比明亮，人们拖着行李箱、携带者各种包，排着长长的队，把手中的证件递给工作人员……

　　沈青言的心跳骤然加速。

　　他……他非常怂地拐了个弯，来到洗手间，换了身打扮，假装成出机场的乘客，从另一个出口离开。

　　萧燚恨铁不成钢道：【你怕什么？你就直接走过去，把护照、机票和身份证给他，要是他们问你怎么一个人来，你就说你出去打工，反正你的身份证上写的是16岁。过安检就更简单了，你身上的东西都是没问题的。】

　　沈青言魂不守舍地站在机场外：【我不是……我……万一他们查出来我的证是假的怎么办？万一……】

　　【没有问题。】萧燚不得不耐下心来解释，【你用的新身份是气湖省学生，他高考刚结束，打算去外面打工，离家之前和朋友庆祝，喝多了一点，用家里祖传的金首饰换钱，决定出国玩一圈。气湖省多山岭，这个人又是在单亲家庭长大，他喝醉之后一脚踩空摔死了，他父亲以为他在外面打工，还不知道他死了。我修改了身.份.证系统里的照片和指纹信息，你就放心用吧，反正也用不了几个月。】

　　沈青言依然心神未定：【可是我还是有点害怕……我再做一天思想建设……】

　　萧燚：……行吧。

　　听到萧燚的回复，沈青言如蒙大赦，手也不抖了，腿也不软了，冷汗也不流了。他轻车熟路地找到附近的宾馆，拿着房卡上楼，默默感叹姜还是老的辣，萧燚的话果然是对的。

　　沈青言的修为境界上了一个小台阶，虽然离筑基还有一定距离，但五感敏锐了不少。他顺着楼梯一直走到五楼，几乎能感觉到每层楼都充满着生灵的气息。

　　飞机场旁边的宾馆生意就是好，整栋楼都充满了人的气息——这用词似乎有点变.态，不过沈青言也想不出更好的词汇了——尤其是身后那个人，体内生机旺盛，一看就是个练武的好料子……

　　……宾馆里不是没有电梯，自己之所以不坐电梯，纯粹是因为修仙之后五感敏锐，短时间内适应不了电梯细微的震动。跟在身后的小伙子为啥也不坐电梯呢？

　　沈青言并没有太过留意心中的疑惑，别人想爬楼梯就爬楼梯呗，谁没个兴趣爱好呢。

　　……不，他大错特错。

　　尽管沈青言并没有把这件事放在心上，但是身后的脚步声依然使他感到如芒在背，浑身不自在。修仙之后愈发敏锐的直觉也在脑海中拉响警报，提醒他周围有危险。

　　于是他鬼使神差地在到达三楼时拐了个弯，试图从宾馆的另一侧楼梯上去。

　　身后的人停顿了一下，随后便以比上楼轻得多的步伐跟在他身后。

　　一看就知道是被他的桃花运吸引过来的，还很可能是个跟踪狂。

　　沈青言：……

　　又来？！

　　沈青言被桃花运折磨得苦不堪言，早已形成了条件反射，他脚步一顿，面无表情地加快步伐，朝男洗手间走去。

　　——他还真是个罪孽深重的男人啊。

　　*

　　跟人跟到洗手间的季正严把水龙头开到最大，将脑袋埋到洗手池里，试图冷静一下。

　　他抬起头，对着镜子抹了抹脸上的水，又将手放进裤子口袋里，不着痕迹地整理裤子。

　　片刻后，季正严沮丧地叹了口气，打开一个隔间，从包里掏出一包抽纸。

　　想他一介大好青年，前途无量，性别男爱好女，只爱小姐姐们的美丽，完全无法欣赏男性的风情。即使在部队里待了几年，目前有一辈子待在部队的趋势，与无数品貌兼优的男性朝夕相处，也从未试图发展超越战友情的情谊。

　　没道理对一个男性一见钟情，甚至抛弃了原则，对一个无辜的人进行跟踪。

　　季正严回忆起看过的女明星海报，然而女性柔美的曲线和秀丽的面孔似乎失去了应有的吸引力，他现在满脑子都是那个卫衣少年的背影，虽只是惊鸿一瞥，却如此惊心动魄。

　　季正严：……完蛋！

　　在隔板另一边，沈青言一动不动，假装自己不存在，试图无视隔间另一边不可描述的声音。

　　沈青言有点尴尬：唉。

　　萧燚啧啧称奇：【咦，这个小家伙……挺不错啊。】

　　沈青言双眼猛地睁大：【什么？前辈说这个跟踪……咳咳，这个家伙不错？】

　　【你修为太低，感觉不到，】萧燚轻哂道，【你跟那个小家伙气运相合，所以他受到桃花运的影响比常人多得多，在这种程度下，这小家伙只凭一身浩然正气就能守住本心，着实不简单。】

　　沈青言有一种不祥的预感：【气运相合？前辈，这代表着什么？】

　　是不是像那些仙侠电视剧里说的什么命中注定的伴侣一样？！

　　【气运相合并没有那么玄乎，这代表你跟他非常有缘分……】萧燚立马否定了沈青言大胆的想法：【也只是有缘分而已，别往什么灵魂伴侣命定情缘上想。】

　　一身浩然正气的季正严对一板之隔外发生的事一无所知，他努力收束思维，将注意力集中在手上的动作，想尽快解决掉尴尬的生理现象。然而，或许是因为多日不练手法生疏，或许是因为他过于天赋异禀，他足足花了近半个小时，才释放出来。

　　季正严长吁一口气，擦净一切作案痕迹，揉了揉发麻的腿，缓缓站起，直到双腿恢复正常、大脑充血现象缓解后，才离开洗手间。

　　路过一排紧闭的隔间门时，季正严颇有些头皮发麻：他根本不知道这些隔间里有没有人，更不知道刚刚制造的动静有没有人听到。

　　……应该不会有人在洗手间待这么久吧？

　　好在现在洗手间空空荡荡——至少外面空无一人——季正严满心忐忑，以最快的速度跑了出来，仿佛洗手间里有什么不可名状的怪兽一样。

作者有话要说：考研分数刚出，怎么说呢……我感觉我买了假考纲，买了假教材，买了假教辅用书，考了场假考试。

# 我 太 南 了 #